{
  "fichier_decp": "decp_score.csv",
  "fichier_investisseurs": "out_PEXE.json",
  "fichier_aides_inno": "corpusinno.pkl",
  "descriptionSU": "Urban Canopee propose des solutions pour lutter contre le changement climatique par le d\u00e9veloppement de canop\u00e9es v\u00e9g\u00e9tales au-dessus de la ville.",
  "nb_aides": 10,
  "nb_acheteur": 10,
  "nb_Startups": 10,
  "nb_projetsachat": 10,
  "montant_min": 0,
  "secteurs": [
    "B\u00e2timents et villes durables",
    "Pr\u00e9vention des risques"
  ],
  "keywords": [
    "v\u00e9g\u00e9talisation",
    "\u00eelots de chaleur"
  ],
  "cards": {
    "collectivites": [
      {
        "nom": "Ville de Paris",
        "score_details": {
          "innovation": {
            "proportion_numerateur": 0.0,
            "proportion_denominateur": 0.0,
            "proportion": 0.0
          },
          "sous_les_seuils": {
            "proportion_numerateur": 0.0,
            "proportion_denominateur": 0.0,
            "proportion": 0.0
          },
          "petites_entreprises": {
            "proportion_numerateur": 0.0,
            "proportion_denominateur": 0.0,
            "proportion": 0.0
          }
        },
        "refpubliqueslabellises": 900.0,
        "Startups": "BeeBryte,Cool Roof,Deepki,Ecosec,Explorama,Les Alchimistes / Les couches fertiles,Pandobac,Qarnot computing,Wintics",
        "innovant_bercy": 0.0,
        "score": 900.0
      },
      {
        "nom": "BORDEAUX METROPOLE",
        "score_details": {
          "innovation": {
            "proportion_numerateur": 0.0,
            "proportion_denominateur": 0.0,
            "proportion": 0.0
          },
          "sous_les_seuils": {
            "proportion_numerateur": 0.0,
            "proportion_denominateur": 0.0,
            "proportion": 0.0
          },
          "petites_entreprises": {
            "proportion_numerateur": 0.0,
            "proportion_denominateur": 0.0,
            "proportion": 0.0
          }
        },
        "refpubliqueslabellises": 300.0,
        "Startups": "Trizzy,wever,Zei",
        "innovant_bercy": 300.0,
        "score": 600.0
      },
      {
        "nom": "Toulouse M\u00e9tropole",
        "score_details": {
          "innovation": {
            "proportion_numerateur": 2.0,
            "proportion_denominateur": 95.0,
            "proportion": 3.0927835051546397
          },
          "sous_les_seuils": {
            "proportion_numerateur": 0.0,
            "proportion_denominateur": 0.0,
            "proportion": 0.0
          },
          "petites_entreprises": {
            "proportion_numerateur": 49.0,
            "proportion_denominateur": 95.0,
            "proportion": 51.546391752577314
          }
        },
        "refpubliqueslabellises": 400.0,
        "Startups": "Ecosec,HD Rain,IMMOBLADE,WaltR",
        "innovant_bercy": 100.0,
        "score": 556.9587628865979
      },
      {
        "nom": "Ville de Roubaix",
        "score_details": {
          "innovation": {
            "proportion_numerateur": 0.0,
            "proportion_denominateur": 0.0,
            "proportion": 0.0
          },
          "sous_les_seuils": {
            "proportion_numerateur": 0.0,
            "proportion_denominateur": 0.0,
            "proportion": 0.0
          },
          "petites_entreprises": {
            "proportion_numerateur": 25.0,
            "proportion_denominateur": 39.0,
            "proportion": 63.41463414634146
          }
        },
        "refpubliqueslabellises": 400.0,
        "Startups": "Accenta,E-DEMAIN,Trizzy,UNEOLE",
        "innovant_bercy": 0.0,
        "score": 463.4146341463415
      },
      {
        "nom": "M\u00e9tropole de Lyon",
        "score_details": {
          "innovation": {
            "proportion_numerateur": 2.0,
            "proportion_denominateur": 297.0,
            "proportion": 1.0033444816053512
          },
          "sous_les_seuils": {
            "proportion_numerateur": 7.0,
            "proportion_denominateur": 297.0,
            "proportion": 2.6755852842809364
          },
          "petites_entreprises": {
            "proportion_numerateur": 147.0,
            "proportion_denominateur": 297.0,
            "proportion": 49.49832775919732
          }
        },
        "refpubliqueslabellises": 300.0,
        "Startups": "Atmotrack,Ecov,Les Alchimistes / Les couches fertiles",
        "innovant_bercy": 0.0,
        "score": 357.2742474916388
      },
      {
        "nom": "Eurom\u00e9tropole de Strasbourg",
        "score_details": {
          "innovation": {
            "proportion_numerateur": 0.0,
            "proportion_denominateur": 0.0,
            "proportion": 0.0
          },
          "sous_les_seuils": {
            "proportion_numerateur": 0.0,
            "proportion_denominateur": 0.0,
            "proportion": 0.0
          },
          "petites_entreprises": {
            "proportion_numerateur": 0.0,
            "proportion_denominateur": 0.0,
            "proportion": 0.0
          }
        },
        "refpubliqueslabellises": 300.0,
        "Startups": "In sun we trust,Neovya Mobility by Technology,wever",
        "innovant_bercy": 0.0,
        "score": 300.0
      },
      {
        "nom": "Ville de Cannes",
        "score_details": {
          "innovation": {
            "proportion_numerateur": 0.0,
            "proportion_denominateur": 0.0,
            "proportion": 0.0
          },
          "sous_les_seuils": {
            "proportion_numerateur": 0.0,
            "proportion_denominateur": 0.0,
            "proportion": 0.0
          },
          "petites_entreprises": {
            "proportion_numerateur": 0.0,
            "proportion_denominateur": 0.0,
            "proportion": 0.0
          }
        },
        "refpubliqueslabellises": 300.0,
        "Startups": "HD Rain,Uvoji,WAVES'N SEE",
        "innovant_bercy": 0.0,
        "score": 300.0
      },
      {
        "nom": "MSA SUD AQUITAINE",
        "score_details": {
          "innovation": {
            "proportion_numerateur": 1.0,
            "proportion_denominateur": 5.0,
            "proportion": 28.57142857142857
          },
          "sous_les_seuils": {
            "proportion_numerateur": 4.0,
            "proportion_denominateur": 5.0,
            "proportion": 71.42857142857143
          },
          "petites_entreprises": {
            "proportion_numerateur": 4.0,
            "proportion_denominateur": 5.0,
            "proportion": 71.42857142857143
          }
        },
        "refpubliqueslabellises": 0.0,
        "Startups": "0",
        "innovant_bercy": 0.0,
        "score": 282.1428571428572
      },
      {
        "nom": "VILLE DE LIMOGES",
        "score_details": {
          "innovation": {
            "proportion_numerateur": 3.0,
            "proportion_denominateur": 8.0,
            "proportion": 40.0
          },
          "sous_les_seuils": {
            "proportion_numerateur": 1.0,
            "proportion_denominateur": 8.0,
            "proportion": 20.0
          },
          "petites_entreprises": {
            "proportion_numerateur": 5.0,
            "proportion_denominateur": 8.0,
            "proportion": 60.0
          }
        },
        "refpubliqueslabellises": 100.0,
        "Startups": "Wintics",
        "innovant_bercy": 0.0,
        "score": 275.0
      },
      {
        "nom": "Ville de Lyon",
        "score_details": {
          "innovation": {
            "proportion_numerateur": 22.0,
            "proportion_denominateur": 218.0,
            "proportion": 10.454545454545451
          },
          "sous_les_seuils": {
            "proportion_numerateur": 2.0,
            "proportion_denominateur": 218.0,
            "proportion": 1.3636363636363635
          },
          "petites_entreprises": {
            "proportion_numerateur": 106.0,
            "proportion_denominateur": 218.0,
            "proportion": 48.63636363636364
          }
        },
        "refpubliqueslabellises": 200.0,
        "Startups": "Explorama,Greencityzen",
        "innovant_bercy": 0.0,
        "score": 270.0
      }
    ],
    "aides_clients": [
      {
        "id": 37852,
        "slug": "3f48-accompagner-les-territoires-dans-la-mise-en-u",
        "url": "/aides/3f48-accompagner-les-territoires-dans-la-mise-en-u/",
        "name": "Mettre en \u0153uvre de projets de pr\u00e9servation et de restauration de la biodiversit\u00e9 et d\u2019adaptation des territoires au changement climatique - Contrat Nature 2050",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "CDC Biodiversit\u00e9",
          "Conseil r\u00e9gional des Pays de la Loire"
        ],
        "instructors": [
          "Conseil r\u00e9gional des Pays de la Loire"
        ],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Les solutions fond\u00e9es sur la nature d\u00e9ploy\u00e9es dans le cadre de ce programme sont les solutions qui\r\n s'appuient sur les \u00e9cosyst\u00e8mes (et leurs capacit\u00e9 r\u00e9gulatrices ou productives) afin de relever les d\u00e9fis globaux,\r\n en particulier la lutte contre les changements climatiques (UICN, 2015).\n</p>\n<p>\n Les possibilit\u00e9s en mati\u00e8re de\r\n solutions faisant appel \u00e0 la biodiversit\u00e9 sont innombrables et vari\u00e9es. Il en existe pour tous les types de milieux\r\n (montagne, plaine, mer) ou d'activit\u00e9s humaines (agriculture, sylviculture, urbanisation, am\u00e9nagement\r\n d'infrastructures) \u00e0 des \u00e9chelles d'action diff\u00e9rentes.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Les territoires candidats devront justifier d'un \u00e9tat des lieux, d'un programme d'actions consolid\u00e9 sur 3 ans de restauration et valorisation de la biodiversit\u00e9 et d'un plan de gestion durable et de suivi \u00e0 horizon 2050.\n</p>\n<p>\n Le programme d'actions peut identifier des op\u00e9rations de nature tr\u00e8s diff\u00e9rentes et donc n\u00e9cessiter l'intervention de ma\u00eetres d'ouvrage (public / priv\u00e9) vari\u00e9s. C'est pourquoi, la d\u00e9signation d'une structure coordinatrice unique comme porteuse du projet sera exig\u00e9e. Lien entre la R\u00e9gion, CDC Biodiversit\u00e9 et les ma\u00eetres d'ouvrage locaux, cette structure aura pour fonction de coordonner, suivre et \u00e9valuer les actions qu'elle porte elle-m\u00eame ou non, et de garantir le suivi administratif et financier du projet soutenu dans le cadre du pr\u00e9sent r\u00e8glement.\n</p>",
        "perimeter": "Pays de la Loire (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.paysdelaloire.fr/index.php?id=4325&tx_ttnews%5Btt_news%5D=44043&cHash=120322d733414c9e5bd5d31044ca68fc",
        "categories": [
          "Nature / environnement|Biodiversit\u00e9",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Espaces verts",
          "Eau et milieux aquatiques|Mers et oc\u00e9ans",
          "Th\u00e9matiques du moment|Solutions fond\u00e9es sur la nature (SfN)"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://www.nature2050.com/je-passe-a-l-action/",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "Associations",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat",
          "Recherche"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n nature2050@cdc-biodiversite.fr\n</p>\n<p>\n jean.clinckemaillie@cdc-biodiversite.fr\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "<p>\n Quelques exemples de solutions fond\u00e9es sur la nature :\r\n v\u00e9g\u00e9talisation des villes, restauration des cours d'eau et des berges, pr\u00e9servation des sols, transition\r\n \u00e9cologique des syst\u00e8mes agricoles etc.\n</p>\n<p>\n D'autres exemples sont disponibles sur le site https://www.nature2050.com/les-projets/\n</p>",
        "date_created": "2020-05-01T17:47:07.000541+02:00",
        "date_updated": "2022-03-10T11:40:37.343751+01:00"
      },
      {
        "id": 83486,
        "slug": "0a5e-restaurer-des-sites-ou-creer-des-infrastructu",
        "url": "/aides/0a5e-restaurer-des-sites-ou-creer-des-infrastructu/",
        "name": "Restaurer des sites ou cr\u00e9er des infrastructures d'accueil pour le public dans les espaces et aires prot\u00e9g\u00e9es",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Minist\u00e8re de la Transition Ecologique (MTE)"
        ],
        "instructors": [
          "Directions r\u00e9gionales de l\u2019environnement, de l\u2019am\u00e9nagement et du logement (DREAL)",
          "Directions de l'Environnement, de l'Am\u00e9nagement et du Logement (DEAL)"
        ],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n Cette mesure vise \u00e0 soutenir les collectivit\u00e9s et les autres gestionnaires d'espaces naturels pour r\u00e9aliser des chantiers de restauration de sites ou de cr\u00e9ation d'infrastructures pour l'accueil du public dans les espaces et aires prot\u00e9g\u00e9s, vecteurs d'emplois locaux et d'attractivit\u00e9, notamment touristique.\n</p>\n<p>\n Cette mesure vise \u00e0 r\u00e9pondre aux besoins d'acc\u00e8s \u00e0 la nature par les populations tout en am\u00e9liorant leur cadre de vie dans un contexte d'adaptation au changement climatique. Il s'agit \u00e9galement de renforcer la r\u00e9silience des territoires face \u00e0 des situations de crise.\n</p>\n<p>\n La reconqu\u00eate des continuit\u00e9s \u00e9cologiques, la pr\u00e9servation de la nature en ville et la constitution de ceintures agro-\u00e9cologiques en p\u00e9riph\u00e9rie des villes sont essentielles pour apporter aux populations un cadre de vie plus r\u00e9silient afin de s'adapter au changement climatique. Cette mesure entend aussi renforcer l'attractivit\u00e9 r\u00e9sidentielle et touristique des territoires et le soutien au d\u00e9veloppement de l'\u00e9conomie locale.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.economie.gouv.fr/plan-de-relance/profils/collectivites/restauration-sites-creation-infrastructures-daccueil",
        "categories": [
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Espace public",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Espaces verts",
          "Nature / environnement|Biodiversit\u00e9"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-12-31",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Pour le contact, se r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 la fiche locale si disponible ou contacter votre DREAL/DEAL.\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-02-26T14:34:59.923330+01:00",
        "date_updated": "2022-03-10T12:34:26.817283+01:00"
      },
      {
        "id": 77082,
        "slug": "c06d-beneficier-dun-accompagnement-des-projets-act",
        "url": "/aides/c06d-beneficier-dun-accompagnement-des-projets-act/",
        "name": "B\u00e9n\u00e9ficier d'un accompagnement des projets Action c\u0153ur de ville relatifs \u00e0 la transition \u00e9cologique et l'adaptation au changement climatique",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Banque des Territoires"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n <strong style=\"font-size: 1rem; background-color: var(--w); color: var(--g700);\">\n  Vos enjeux\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Vous recherchez un accompagnement pour acc\u00e9l\u00e9rer la mise en \u0153uvre de vos projets de transition \u00e9cologique et environnementale.\n</p>\n<p>\n Votre projet concerne :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  La gestion de l'eau,\n </li>\n <li>\n  La v\u00e9g\u00e9talisation et le d\u00e9veloppement de la nature en ville\n </li>\n <li>\n  La pr\u00e9servation des corridors et des continuit\u00e9s \u00e9cologiques\n </li>\n <li>\n  La d\u00e9simperm\u00e9abilisation des sols\n </li>\n <li>\n  La transition climatique et bas carbone\n </li>\n <li>\n  L'am\u00e9nagement des espaces publics\n </li>\n <li>\n  La gestion des ilots de chaleur\n </li>\n <li>\n  L'adaptation du cadre b\u00e2ti au changement climatique\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  Notre offre\n </strong>\n</p>\n<p>\n Nos experts vous accompagnent dans la d\u00e9finition de votre projet de transition \u00e9cologique ou d'adaptation au changement climatique.\n</p>\n<p>\n A partir de l'analyse de votre feuille de route relative \u00e0 la transition \u00e9cologique et l'adaptation au changement climatique ils identifient les \u00e9ventuelles interd\u00e9pendances d'action, et pr\u00e9cisent les gains potentiels apport\u00e9s par chacune des actions afin de proposer une 1\u00e8re priorisation des actions.\n</p>\n<p>\n Pour chacune des actions retenues, ils vous permettent de pr\u00e9ciser les d\u00e9marches n\u00e9cessaires \u00e0 leur mettre en \u0153uvre :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  les \u00e9tudes techniques pr\u00e9alables qui pourraient \u00eatre n\u00e9cessaires de conduire ;\n </li>\n <li>\n  les d\u00e9marches administratives et la mise \u00e0 jour des documents de planification, l'ordre dans lequel conduire ces diff\u00e9rentes d\u00e9marches et les d\u00e9lais l\u00e9gaux associ\u00e9s \u00e0 chacune d'entre elle ;\n </li>\n <li>\n  un budget pr\u00e9visionnel pour conduire l'ensemble des d\u00e9marches pr\u00e9alables \u00e0 l'\u00e9tablissement d'une commande publique de travaux, pour r\u00e9aliser les travaux \u00e0 proprement parl\u00e9 ;\n </li>\n <li>\n  les indicateurs de suivi \u00e0 mettre en place pour suivre et analyser l'effet de l'am\u00e9nagement r\u00e9alis\u00e9 au regard des objectifs pour lesquels il a \u00e9t\u00e9 retenu par les \u00e9lus, les moyens \u00e0 mettre en \u0153uvre pour pouvoir collecter ces indicateurs et le budget n\u00e9cessaire \u00e0 leur collecte et analyse.\n </li>\n</ul>\nIls peuvent \u00e9galement vous aider \u00e0 identifier les sources de financements possible et les moyens de mobilisation de ces financements.\n<br/>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  Vous \u00eates\n </strong>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Une commune signataire d'une convention Action C\u0153ur de Ville\n </li>\n <li>\n  Une intercommunalit\u00e9 signataire d'une convention Action C\u0153ur de Ville\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "",
        "categories": [
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Transition \u00e9nerg\u00e9tique",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9seaux de chaleur",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Voirie et r\u00e9seaux",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone",
          "Eau et milieux aquatiques|Eau potable",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Espace public"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://www.banquedesterritoires.fr/sgreen-plus?pk_campaign=Aides_Territoires&pk_kwd=sgreen_plus&pk_source=Affiliation",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie technique",
          "Ing\u00e9nierie Juridique / administrative"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <strong>\n  Vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9(e) par cette offre ?\n </strong>\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://mon-compte.banquedesterritoires.fr/?pk_campaign=Aides_Territoires&amp;pk_kwd=contact_formulaire&amp;pk_source=Affiliation#/contact/formulaire\">\n  Contactez-nous \u00e0 travers notre formulaire de contact\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-02-04T17:40:44.133628+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:36:12.979715+01:00"
      },
      {
        "id": 117154,
        "slug": "8549-accompagner-les-collectivites-a-la-mise-en-pl",
        "url": "/aides/8549-accompagner-les-collectivites-a-la-mise-en-pl/",
        "name": "Accompagner les collectivit\u00e9s \u00e0 la mise en place d'une gestion diff\u00e9renci\u00e9e des espaces verts",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "ID77"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Favoriser la biodiversit\u00e9 en ville en amenant \u00e0 des changements de pratique de gestion.\n</p>\n<p>\n Ce changement de pratique en faveur de la biodiversit\u00e9 n\u00e9cessite une formation des agents et une appropriation des \u00e9lus.\n</p>\n<p>\n Nous apportons \u00e9galement des conseils techniques pour faciliter la mise en \u0153uvre ainsi qu'une cartographie de cette gestion. Ces conseils pour la prise en compte de la biodiversit\u00e9 interviennent tant dans les actions de gestion et d'am\u00e9nagement que dans les actions \u00e9ducatives.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Collectivit\u00e9s de Seine-et-Marne.\n</p>\n<p>\n Adh\u00e9sion SEME.\n</p>",
        "perimeter": "Seine-et-Marne (D\u00e9partement)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "http://www.seine-et-marne-environnement.fr",
        "categories": [
          "Nature / environnement|Biodiversit\u00e9",
          "Eau et milieux aquatiques|Cours d'eau / canaux / plans d'eau",
          "Culture et identit\u00e9 collective / patrimoine / sports|Patrimoine et monuments historiques",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Paysage",
          "Nature / environnement|Milieux humides",
          "Nature / environnement|For\u00eats",
          "Fonctions support|Appui m\u00e9thodologique",
          "Fonctions support|Animation et mise en r\u00e9seau",
          "Fonctions support|Valorisation d'actions",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Espaces verts",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Friche"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "http://www.id77.fr/index.php/service/view?id=201",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie technique"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Sylvie ROGNON, Directrice du G.I.P. ID77\n</p>\n<p>\n Mail :\n <a href=\"mailto:id77@departement77.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  id77@departement77.fr\n </a>\n</p>\n<p>\n T\u00e9l\u00e9phone : 01 64 14 73 56\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-03-23T15:27:24.129241+01:00",
        "date_updated": "2022-03-23T17:03:51.824775+01:00"
      },
      {
        "id": 111987,
        "slug": "95ff-accompagner-les-projets-des-territoires-du-li",
        "url": "/aides/95ff-accompagner-les-projets-des-territoires-du-li/",
        "name": "Accompagner les projets des territoires du littoral",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Banque des Territoires"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Nous accompagnons les collectivit\u00e9s du littoral dans leurs projets d'adaptation au changement climatique et de d\u00e9veloppement \u00e9conomique durable. Nous finan\u00e7ons en particulier les \u00e9tudes de retrait de trait de c\u00f4te, d'adaptation des h\u00e9bergements touristiques et de gestion de la ressource en eau.\n</p>",
        "eligibility": "",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.banquedesterritoires.fr/ingenierie-territoriale-pour-les-territoires-du-littoral?mtm_campaign=Aides_Territoires&mtm_kwd=territoires_littoral&mtm_source=Affiliation",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Tourisme",
          "Eau et milieux aquatiques|Mers et oc\u00e9ans",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Logement et habitat"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <strong>\n  Retrouvez votre contact r\u00e9gional sur :\n </strong>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <a href=\"https://www.banquedesterritoires.fr/directions-regionales?pk_campaign=Aides-Territoires&amp;pk_kwd=directions-regionales&amp;pk_source=Affiliation\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   https://www.banquedesterritoires.fr/directions-regionales\n  </a>\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  Vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9(e) par cette offre ?\n </strong>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <a href=\"https://mon-compte.banquedesterritoires.fr/?pk_campaign=Aides_Territoires&amp;pk_kwd=formulaire_de_contact&amp;pk_source=Affiliation#/contact/formulaire/produit/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   Contactez-nous \u00e0 travers notre formulaire de contact\n  </a>\n </li>\n</ul>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-01-12T11:21:49.962863+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:34:54.390069+01:00"
      },
      {
        "id": 105339,
        "slug": "727f-eaux-pluviales-ile-de-france-appel-a-contribu",
        "url": "/aides/727f-eaux-pluviales-ile-de-france-appel-a-contribu/",
        "name": "Reconqu\u00e9rir l'eau de pluie pour la ville et ses habitants - appel \u00e0 contributions 2021 \"Am\u00e9nageons avec la pluie\"",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil d\u00e9partemental du Val-de-Marne",
          "Agence de l'eau Seine Normandie",
          "Ville de Paris",
          "Direction r\u00e9gionale et interd\u00e9partementale de l'environnement, de l'am\u00e9nagement et des transports (DRIEAT) - \u00cele-de-France",
          "Conseil d\u00e9partemental des Hauts-de-Seine",
          "Conseil d\u00e9partemental de la Seine-Saint-Denis",
          "Syndicat interd\u00e9partemental pour l'assainissement de l'agglom\u00e9ration parisienne (SIAAP)"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n (Edit : Prolong\u00e9 jusqu'au 16 mai)\n <br/>\n Reconqu\u00e9rir l'eau de pluie pour la ville et ses habitants ! Une ambition port\u00e9e par les acteurs franciliens de l'assainissement avec le lancement d'un appel \u00e0 contributions \u00ab Am\u00e9nageons avec la pluie \u00bb aupr\u00e8s de tous les porteurs de projets d'am\u00e9nagement, ou d'initiatives locales, respectueux du cycle naturel de l'eau. A la clef, les laur\u00e9ats b\u00e9n\u00e9ficieront d'un accompagnement et d'une valorisation de leur projet.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  OBJECTIFS DE L'APPEL A CONTRIBUTIONS\n </strong>\n</p>\n<p>\n L'AAC \u00ab Am\u00e9nageons avec la pluie \u00bb vise \u00e0 enclencher une dynamique en faveur de l'adaptation de\r\n la ville aux enjeux environnementaux, sociaux et climatiques. La d\u00e9marche repose sur l'incitation au\r\n d\u00e9veloppement d'une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d'am\u00e9nagements qui concilie ces enjeux tout en respectant\r\n le cycle naturel de l'eau.\n</p>\n<p>\n Il a pour objectifs l'accompagnement technique (voir \u00ab Projets Laur\u00e9ats/Accompagnement technique\r\n \u00bb), la promotion des am\u00e9nagements et initiatives exemplaires mis en\r\n \u0153uvre\r\n sur le territoire\r\n m\u00e9tropolitain et port\u00e9s par des acteurs publics ou priv\u00e9s sur le territoire m\u00e9tropolitain. Les actions\r\n vis\u00e9es doivent produire des effets r\u00e9els sur l'espace urbain en favorisant la d\u00e9simperm\u00e9abilisation et\r\n en limitant voire en supprimant les rejets d'eaux pluviales au r\u00e9seau d'assainissement public.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n L'AAC cible les actions en cours de r\u00e9alisation ou dont le d\u00e9marrage est pr\u00e9vu avant la date de fin de l'AAC.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Ces actions peuvent prendre la forme d'am\u00e9nagements ou de r\u00e9am\u00e9nagement urbains ou d'actions incitatives conduisant \u00e0 des r\u00e9alisations concr\u00e8tes (sur le mod\u00e8le des \u00ab permis de v\u00e9g\u00e9taliser \u00bb par exemple). Les projets achev\u00e9s avant le lancement de l'AAC en cours ne sont pas \u00e9ligibles.\n</p>\n<p>\n Les projets \u00e9ligibles sont situ\u00e9s sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9ligibilit\u00e9 de l'AAC (Cf. carte d'\u00e9ligibilit\u00e9 de l'AAC\r\n en fin du pr\u00e9sent r\u00e8glement p.7). Les projets situ\u00e9s sur des parcelles limitrophes de ce p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9ligibilit\u00e9 sont recevables. Ils peuvent se situer sur le domaine public ou priv\u00e9. Ces projets doivent conduire \u00e0 une gestion \u00e0 la source de l'eau de pluie \u00ab au plus pr\u00e8s de l\u00e0 o\u00f9 elle tombe \u00bb et favoriser son infiltration et/ou sa r\u00e9cup\u00e9ration et son utilisation.\n</p>\n<p>\n Les projets propos\u00e9s doivent r\u00e9duire ou conduire \u00e0 r\u00e9duire (dans le cas d'actions incitatives) les volumes\r\nd'eau pluviale collect\u00e9s par les r\u00e9seaux d'assainissement. Il peut s'agir d'avoir recours, au choix, \u00e0 :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  La gestion int\u00e9grale des eaux pluviales, \u00e0 savoir une d\u00e9connexion totale des volumes d'eau pluviale du r\u00e9seau de collecte.\n </li>\n <li>\n  La gestion des pluies courantes1, \u00e0 savoir la d\u00e9connexion a minima des volumes d'eau pluviale correspondants, du r\u00e9seau de collecte.\n </li>\n</ul>\nPar ailleurs, une exemplarit\u00e9 est attendue pour un ou plusieurs des crit\u00e8res suivants :\n<br/>\n<ul>\n <li>\n  D\u00e9simperm\u00e9abilisation gr\u00e2ce \u00e0 une int\u00e9gration paysag\u00e8re recourant \u00e0 :\n </li>\n</ul>\n<p>\n &gt; Une v\u00e9g\u00e9talisation en pleine terre majoritaire des surfaces sans toutefois exclure le recours \u00e9ventuel\r\n \u00e0 des mat\u00e9riaux poreux (pour les chauss\u00e9es et les parkings par exemple).\n</p>\n<p>\n &gt; Des solutions de gestion des eaux pluviales \u00e0 ciel ouvert fond\u00e9es sur la nature favorisant les processus\r\n d'infiltration ou d'\u00e9vapotranspiration et n'engendrant pas de maintenance lourde : noue v\u00e9g\u00e9talis\u00e9e, jardin de pluie, parking enherb\u00e9, toiture v\u00e9g\u00e9talis\u00e9e rustique semi-intensive voire intensive, espace vert en creux, etc.\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Valorisation de l'eau de pluie \u00e0 travers une r\u00e9utilisation pour divers usages.\n </li>\n <li>\n  Mise en place de pratiques innovantes en mati\u00e8re de concertation entre acteurs voire de participation\r\n citoyenne pour la mise en \u0153uvre d'une gestion int\u00e9gr\u00e9e des eaux pluviales.\n </li>\n <li>\n  Appropriation par les usager\u00b7\u00e8re\u00b7s et les riverain\u00b7e\u00b7s des am\u00e9nagements cr\u00e9\u00e9s.\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "\u00cele-de-France (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://www.demarches-simplifiees.fr/commencer/amenageons-avec-la-pluie-2021",
        "categories": [
          "Eau et milieux aquatiques|Eau de pluie",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Voirie et r\u00e9seaux"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "https://www.demarches-simplifiees.fr/commencer/amenageons-avec-la-pluie-2021",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "Associations",
          "Particuliers",
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Ing\u00e9nierie technique",
          "Ing\u00e9nierie Juridique / administrative"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": "2021-12-01",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-05-16",
        "subvention_rate_lower_bound": 40,
        "subvention_rate_upper_bound": 80,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Par email : amenageonsaveclapluie@seinesaintdenis.fr\n <br/>\n</p>\n<p>\n Par t\u00e9l\u00e9phone : 01 43 93 68 57\n</p>\n<p>\n Horaires : en semaine (9h30-12h00 et 14h00-16h30)\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-12-07T14:31:02.967261+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:23.478076+01:00"
      },
      {
        "id": 99013,
        "slug": "8f98-experimenter-des-demarches-des-outils-dynamiq",
        "url": "/aides/8f98-experimenter-des-demarches-des-outils-dynamiq/",
        "name": "Exp\u00e9rimenter des d\u00e9marches, des outils dynamiques et participatifs pour la pr\u00e9servation et la valorisation du patrimoine naturel et b\u00e2ti",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Perche (PETR)"
        ],
        "instructors": [
          "Directions d\u00e9partementales des territoires (DDT)"
        ],
        "programs": [
          "LEADER - Liaison entre Actions de D\u00e9veloppement de l\u2019\u00c9conomie Rurale",
          "FEADER - Fonds europ\u00e9en agricole pour le d\u00e9veloppement rural"
        ],
        "description": "<p>\n <strong>\n  a)\tObjectifs strat\u00e9giques\n </strong>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Etre plus comp\u00e9titif et attractif (transition \u00e9conomique)\n </li>\n <li>\n  Renouveler nos fa\u00e7ons de consommer, produire, travailler, vivre ensemble (transition \u00e9cologique/ \u00e9nerg\u00e9tique)\n </li>\n <li>\n  Maintenir l'identit\u00e9 percheronne et les liens sociaux\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  b)\tObjectifs op\u00e9rationnels\n </strong>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Innover pour pr\u00e9server et valoriser le patrimoine naturel et b\u00e2ti\n </li>\n <li>\n  R\u00e9pondre localement au d\u00e9fi climat-\u00e9nergie par l'exp\u00e9rimentation\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  c)\tEffets attendus\n </strong>\n</p>\n<p>\n Il s'agit ici d'engager le Perche dans la transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique en encourageant les d\u00e9marches innovantes pr\u00e9servant et valorisant les ressources naturelles et le patrimoine b\u00e2ti. Le Perche \u00e9tant reconnu Parc Naturel R\u00e9gional et r\u00e9cemment labellis\u00e9 TEP-CV (\u00e9nergie positive pour la croissance verte), LEADER constitue pour le territoire une opportunit\u00e9 suppl\u00e9mentaire d'exp\u00e9rimenter des solutions participatives nouvelles et de nouveaux outils pour limiter l'impact de l'activit\u00e9 humaine sur notre environnement tout en cr\u00e9ant de l'emploi.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Pour les exp\u00e9rimentations, des temps de restitution aux acteurs du territoire des r\u00e9sultats devront \u00eatre inclus dans le projet (d\u00e8s d\u00e9p\u00f4t de la demande de subvention).\n</p>\n<p>\n Les op\u00e9rations doivent se d\u00e9rouler sur le p\u00e9rim\u00e8tre du GAL (de fa\u00e7on non cumulative, soit au moins 50% de l'op\u00e9ration sur le territoire du GAL (en nombre de communes), soit au moins 50% des acteurs du projet sur le territoire du GAL (en nombre d'acteur : ma\u00eetre d'ouvrage)) ou contribuer directement \u00e0 la mise en \u0153uvre de la priorit\u00e9 au b\u00e9n\u00e9ficie des acteurs du territoire.\n</p>\n<p>\n Plancher d'aide publique par projet : 6 250 \u20ac (FEADER + contreparties publiques au FEADER + contreparties publiques additionnelles ou Top up). Ce plancher sera v\u00e9rifi\u00e9 lors de l'instruction de la demande d'aide ainsi qu'au paiement. Au moment du paiement, la demande d'aide publique devra avoir atteint au moins 90% de ce seuil pour que le projet soit \u00e9ligible.\n</p>",
        "perimeter": "SCOT DU PERCHE D'EURE-ET-LOIR",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "http://perche28.fr/leader-documents-consultables/",
        "categories": [
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Transition \u00e9nerg\u00e9tique",
          "Culture et identit\u00e9 collective / patrimoine / sports|Patrimoine et monuments historiques"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "Associations",
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses de fonctionnement",
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 80,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Manon GILMETT\n</p>\n<p>\n 1 bis rue Doullay, 28400 NOGENT LE ROTROU\n</p>\n<p>\n 02 37 29 09 29\n</p>\n<p>\n <a href=\"mailto:europe@perche28.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  europe@perche28.fr\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-08-02T12:32:00.132436+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:35.816800+01:00"
      },
      {
        "id": 92856,
        "slug": "d8ad-soutenir-les-projets-durbanisme-durable",
        "url": "/aides/d8ad-soutenir-les-projets-durbanisme-durable/",
        "name": "Soutenir les projets d'urbanisme durable - Appel \u00e0 projets Urbanisme Durable 2021-2022",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil r\u00e9gional du Grand Est"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n L'Appel \u00e0 projets Urbanisme Durable 2021 a pour objectifs de soutenir les projets\n <br/>\n d'am\u00e9nagement pr\u00e9sentant une vocation mixte avec pr\u00e9sence d'habitat, maintien et d\u00e9veloppement des services et commerces de proximit\u00e9. Ces projets doivent s'inscrire dans des op\u00e9rations de renouvellement urbain et/ou densification du tissu urbain qui permettent de r\u00e9investir le b\u00e2ti vacant et de combler les dents creuses afin de limiter la consommation fonci\u00e8re. Ils doivent aussi contribuer au renforcement de la centralit\u00e9 des villes et bourgs gr\u00e2ce au d\u00e9veloppement des services et commerces de proximit\u00e9.\n <br/>\n <br/>\n Les projets devront respecter les principes de l'urbanisme durable en permettant de :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  optimiser la production de logements en favorisant la r\u00e9habilitation du b\u00e2ti et la r\u00e9sorption de la vacance pour r\u00e9pondre aux besoins des populations (parcours r\u00e9sidentiels, mixit\u00e9 sociale) sans consommer davantage de foncier.\n </li>\n <li>\n  soutenir la vitalit\u00e9 du commerce dans les centres-villes en renfor\u00e7ant le tissu commercial d\u00e9grad\u00e9 subissant la concurrence des zones commerciales p\u00e9riph\u00e9riques.\n </li>\n <li>\n  d\u00e9velopper la nature en ville en rendant les villes plus naturelles, en laissant une place \u00e0 l'eau, en v\u00e9g\u00e9talisant les espaces urbains et en s'inscrivant dans la Trame verte et bleue.\n </li>\n <li>\n  limiter l'imperm\u00e9abilisation des sols dans les projets d'am\u00e9nagement et d'infrastructure dans la logique \u00ab \u00e9viter-r\u00e9duire-compenser \u00bb.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Ainsi, l'Appel \u00e0 projets Urbanisme Durable s'inscrit pleinement dans les objectifs de r\u00e9duction de consommation fonci\u00e8re du SRADDET en mobilisant en priorit\u00e9 le potentiel foncier dans les espaces urbanis\u00e9s dans une logique de valorisation de ces espaces qui peuvent avoir une vocation \u00e9conomique, \u00e9cologique, sociale ou patrimoniale.\n</p>\n<p>\n Les dates limites de d\u00e9p\u00f4t des dossiers de candidature sont fix\u00e9es au :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   30 novembre 2021 pour la premi\u00e8re session,\n  </li>\n  <li>\n   30 juin 2022 pour la deuxi\u00e8me session,\n  </li>\n  <li>\n   30 novembre 2022 pour la troisi\u00e8me session.\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Communes de moins de 50 000 habitants du Territoire Grand Est.\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Collectivit\u00e9s territoriales et leurs groupements : communes, EPCI\n </li>\n <li>\n  Soci\u00e9t\u00e9s d'Economie Mixte, Soci\u00e9t\u00e9s Publiques Locales d'am\u00e9nagement agissant pour le compte d'une collectivit\u00e9 ou d'un EPCI.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Un seul projet maximum pourra \u00eatre retenu par localit\u00e9.\n</p>\n<p>\n Sont \u00e9ligibles les projets d'am\u00e9nagement urbain qui s'inscrivent dans des op\u00e9rations pr\u00e9sentant pr\u00e9f\u00e9rentiellement une vocation mixte (habitat, services et commerces de proximit\u00e9) r\u00e9fl\u00e9chis selon les principes de l'urbanisme durable et r\u00e9pondant aux objectifs du SRADDET.\n <br/>\n Les projets doivent imp\u00e9rativement s'inscrire dans une op\u00e9ration de renouvellement urbain et/ou densification du tissu urbain. Tout projet donnant lieu \u00e0 une extension urbaine sera consid\u00e9r\u00e9 comme in\u00e9ligible.\n <br/>\n Les projets doivent s'inscrire pleinement dans les orientations des diff\u00e9rents documents d'urbanisme en cours sur leur territoire (PLH, PLU, PLUI, SCoT).\n</p>\n<p>\n D\u00e9penses \u00e9ligibles:\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Les \u00e9tudes pr\u00e9alables, de faisabilit\u00e9 ou pr\u00e9-op\u00e9rationnelles\n </li>\n <li>\n  Les missions d'Assistance \u00e0 Ma\u00eetrise d'Ouvrage (AMO)\n </li>\n <li>\n  Les investissements r\u00e9pondant \u00e0 une r\u00e9elle plus-value environnementale\n </li>\n</ul>\n<p>\n Les projets seront analys\u00e9s au regard des principes de l'urbanisme durable et des objectifs du SRADDET.\n <br/>\n Les crit\u00e8res suivants seront pris en compte, les projets devront :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  \u00eatre d\u00e9finis dans le cadre d'une gouvernance mobilisant tous les acteurs, du citoyen \u00e0 l'\u00e9lu, et proposer la mise en place d'outils de concertation et de suivi pour garantir la qualit\u00e9 du projet dans la dur\u00e9e et \u00e0 l'usage,\n </li>\n <li>\n  contribuer \u00e0 l'am\u00e9lioration d'un cadre de vie sain, favorisant le bien-\u00eatre et propice au d\u00e9veloppement du lien social pour tous les habitants et usagers en valorisant la qualit\u00e9 urbaine, paysag\u00e8re, architecturale,\n </li>\n <li>\n  pr\u00e9senter une vision globale des continuit\u00e9s \u00e9cologiques et s'assurer que les projets d'am\u00e9nagement n'interrompent/ne perturbent pas la Trame Verte et Bleue voire y contribue,\n </li>\n <li>\n  participer au dynamisme \u00e9conomique territorial \u00e9quilibr\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 la mixit\u00e9 fonctionnelle et sociale,\n </li>\n <li>\n  proposer une mobilit\u00e9 alternative \u00e0 la voiture individuelle,\n </li>\n <li>\n  promouvoir une gestion responsable des ressources et l'adaptation au changement climatique en int\u00e9grant les pr\u00e9occupations li\u00e9es \u00e0 la place de la nature en ville, en veillant \u00e0 limiter l'imperm\u00e9abilisation des sols dans la logique \u00ab \u00e9viter-r\u00e9duire-compenser \u00bb avec des projets pr\u00e9sentant un coefficient de biotope de 0,8 et proposant une gestion int\u00e9gr\u00e9e des eaux de pluie favorisant l'infiltration in-situ qui tende vers le z\u00e9ro-rejet, le z\u00e9ro-r\u00e9seau,\n </li>\n <li>\n  favoriser d'abord les r\u00e9novations, puis s'orienter vers des constructions de b\u00e2timents performants, exemplaires, passifs,\n </li>\n <li>\n  s'appuyer sur des Chantiers \u00ab verts \u00bb /Chartes Chantier \u00e0 faible impact environnemental et \u00e0 nuisances limit\u00e9es, recourir \u00e0 l'\u00e9nergie grise en favorisant le r\u00e9emploi de mat\u00e9riau sur site lorsque cela est possible,\n </li>\n <li>\n  s'inscrire dans la d\u00e9marche Eco-quartier de l'Etat (DREAL).\n </li>\n</ul>\n<p>\n Les projets r\u00e9pondant au maximum de crit\u00e8res seront prioritairement retenus.\n <br/>\n</p>",
        "perimeter": "Grand Est (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.grandest.fr/appel-a-projet/appel-a-projets-urbanisme-durable-2021-2022/",
        "categories": [
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|B\u00e2timents et construction"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": "2021-04-28",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-11-30",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 50,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Les dossiers de candidature sont \u00e0 compl\u00e9ter par le Ma\u00eetre d'ouvrage et devront \u00eatre envoy\u00e9s par courrier \u00e0 l'adresse suivante :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   R\u00e9gion Grand Est\n  </li>\n  <li>\n   Direction de la Coh\u00e9sion des Territoires\n  </li>\n  <li>\n   Service Am\u00e9nagement\n  </li>\n  <li>\n   5 rue de J\u00e9richo\n  </li>\n  <li>\n   CS70441\n  </li>\n  <li>\n   51 037 CHALONS EN CHAMPAGNE CEDEX\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n Une prise de contact avec le service Am\u00e9nagement est fortement conseill\u00e9e au moins deux mois avant la date limite de d\u00e9p\u00f4t du dossier afin que le porteur de projet puisse \u00eatre accompagn\u00e9 dans l'\u00e9laboration de son dossier :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Adeline HENRY\n  </li>\n  <li>\n   Mail :\n   <a href=\"mailto:adeline.henry@grandest.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n    adeline.henry@grandest.fr\n   </a>\n  </li>\n  <li>\n   Tel : 03 26 70 89 51\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-05-10T12:20:46.576896+02:00",
        "date_updated": "2022-03-03T14:58:31.765616+01:00"
      },
      {
        "id": 54203,
        "slug": "5a97-accompagner-les-aeroports-vers-une-meilleure-",
        "url": "/aides/5a97-accompagner-les-aeroports-vers-une-meilleure-/",
        "name": "Accompagner les a\u00e9roports vers une meilleure performance \u00e9nerg\u00e9tique et environnementale - EASEE",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Gazel Energie",
          "EDF"
        ],
        "instructors": [
          "Eco CO2",
          "Union des A\u00e9roports de France (UAF)"
        ],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Dispositif de certificats d'\u00e9conomies d'\u00e9nergie (CEE). Le programme EASEE soutient les a\u00e9roports volontaires pour obtenir leur accr\u00e9ditation\n <a href=\"https://www.airportcarbonaccreditation.org/\">\n  Airport Carbon Accreditation\n </a>\n par l'ACI EUROPE. Ce dispositif internationalement reconnu propose diff\u00e9rents niveaux d'accr\u00e9ditation pour valider les efforts accomplis par les a\u00e9roports vers la neutralit\u00e9 carbone.\n</p>\n<p>\n Par un accompagnement technique et financier, ce programme facilite l'int\u00e9gration dans le dispositif ACA des plateformes a\u00e9roportuaires fran\u00e7aises (hors Collectivit\u00e9s d'Outre-Mer), notamment des petites et moyennes structures. Il les aide \u00e0 passer les niveaux d'accr\u00e9ditation, depuis l'inscription jusqu'\u00e0 l'obtention du niveau 3.\n</p>\n<p>\n Pour une plateforme a\u00e9roportuaire, la mise en oeuvre d'une d\u00e9marche environnementale globale g\u00e9n\u00e8re des impacts positifs \u00e9galement sur le management, la r\u00e9duction des co\u00fbts et l'implication dans un projet territorial. :\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Lutter contre le changement climatique\n </li>\n <li>\n  F\u00e9d\u00e9rer ses salari\u00e9s autour d'un projet valorisant\n </li>\n <li>\n  R\u00e9duire sa facture \u00e9nerg\u00e9tique\n </li>\n <li>\n  Cr\u00e9er une synergie de fili\u00e8re et territoriale\n </li>\n <li>\n  B\u00e9n\u00e9ficier d'une communication globale\n </li>\n</ul>\n<p>\n Les prestations sont adapt\u00e9es suivant le niveau d'accr\u00e9ditation cibl\u00e9.\r\n Chaque plateforme a\u00e9roportuaire concern\u00e9e par le programme b\u00e9n\u00e9ficiera d'outils et de services adapt\u00e9s \u00e0 sa taille, son activit\u00e9, son organisation et les enjeux sp\u00e9cifiques de son environnement g\u00e9ographique.\n</p>\n<p>\n Elle pourra obtenir progressivement une meilleure performance \u00e9nerg\u00e9tique par la mise en place d'actions d'\u00e9conomie d'\u00e9nergie.\n</p>\n<p>\n Ce programme est financ\u00e9 dans le cadre de l'appel \u00e0 programme du minist\u00e8re de la Transition \u00e9cologique  (https://www.ecologique-solidaire.gouv.fr/politiques/certificats-economies-denergie).\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n France hors COM\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.easee-aeroport.fr/",
        "categories": [
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Transition \u00e9nerg\u00e9tique"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://www.easee-aeroport.fr/contact/",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re",
          "Ing\u00e9nierie technique",
          "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": "2020-01-01",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-12-31",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n  Eco CO2\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<p>\n 3 bis rue du Docteur Foucault\n</p>\n<p>\n 92000  Nanterre\n</p>\n<p>\n Tel : 09 72 59 04 78\n</p>\n<p>\n <strong>\n  UAF\n </strong>\n</p>\n<p>\n 35 rue Vaugelas\n</p>\n<p>\n 75015 Paris\n</p>\n<p>\n dg@uaf.aeroport.fr\n</p>\n<p>\n T\u00e9l. : 01 40 65 98 68\n</p>\n<p>\n Fax : 01 47 34 16 07\n</p>",
        "recurrence": "R\u00e9currente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-07-17T13:55:37.345053+02:00",
        "date_updated": "2022-03-12T17:55:29.237542+01:00"
      },
      {
        "id": 111732,
        "slug": "c325-copie-14h55-favoriser-la-restructuration-lour",
        "url": "/aides/c325-copie-14h55-favoriser-la-restructuration-lour/",
        "name": "Favoriser la restructuration lourde et la r\u00e9novation thermique des logements sociaux ultramarins",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Minist\u00e8re des Outre-mer"
        ],
        "instructors": [
          "Direction de l'Environnement, de l'Am\u00e9nagement et du Logement (DEAL) Guadeloupe"
        ],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n Une fraction du parc locatif social ultramarin est aujourd'hui inadapt\u00e9e aux besoins actuels, et n\u00e9cessite des travaux de r\u00e9novation thermique, tant pour lutter contre le r\u00e9chauffement climatique que pour permettre une ma\u00eetrise des charges des locataires.\n</p>\n<p>\n La pr\u00e9sente mesure vise \u00e0 soutenir, par l'octroi de subventions aux organismes HLM ou aux ma\u00eetres d'ouvrage d'insertion engag\u00e9s dans une d\u00e9marche de r\u00e9novation lourde en outre-mer avec une dimension sociale forte :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   La restructuration lourde de logements sociaux existants v\u00e9tustes et inadapt\u00e9s, pour cr\u00e9er une offre plus adapt\u00e9e aux besoins, coupl\u00e9e \u00e0 une r\u00e9novation thermique ;\n  </li>\n  <li>\n   L'acc\u00e8s pour les personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite ;\n  </li>\n  <li>\n   Des montants de loyers ma\u00eetris\u00e9s.\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n Les cr\u00e9dits de cette action du plan de relance donnent lieu \u00e0 inscription dans un accord r\u00e9gional de relance sign\u00e9 entre l'Etat et le conseil r\u00e9gional.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  R\u00e8gles de financement :\n </strong>\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Les subventions du plan de relance sont octroy\u00e9es dans le respect de la r\u00e9glementation SALLS.\n  </li>\n  <li>\n   Les op\u00e9rations \u00e9ligibles donnent droit \u00e0 une subvention qui peut \u00eatre port\u00e9e \u00e0 40% du co\u00fbt pr\u00e9visionnel des travaux.\n  </li>\n  <li>\n   Le montant de la subvention est plafonn\u00e9 \u00e0 20.000\u20ac par logement.\n  </li>\n  <li>\n   L'octroi de la subvention ne pourra pas \u00eatre cumul\u00e9e avec un financement issu du Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER).\n  </li>\n  <li>\n   La d\u00e9cision d'octroi de subvention doit \u00eatre ant\u00e9rieure au d\u00e9but des travaux (sauf titre d\u00e9rogatoire et \u00e0 la demande du b\u00e9n\u00e9ficiaire)\n  </li>\n  <li>\n   Pour les op\u00e9rations donnant lieu \u00e0 octroi de subvention en 2021, le commencement d'ex\u00e9cution des travaux doit intervenir avant le 30 juin 2022 et au plus tard dans un d\u00e9lai d'un an \u00e0 compter de la date d'octroi de la subvention.\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  Logements \u00e9ligibles\n </strong>\n : Logements livr\u00e9s depuis plus de 15 ans au 1er janvier 2021.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Op\u00e9rations \u00e9ligibles\n </strong>\n :\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Op\u00e9rations de plus de 15 ans au 1er janvier 2021 pour l'ensemble des DROM sauf Mayotte (op\u00e9rations de plus de 10 ans) ;\n  </li>\n  <li>\n   Bouquet de travaux \u00e9ligibles qui int\u00e8grent des crit\u00e8res environnementaux, d'accessibilit\u00e9 et d'inclusion, ce qui permettrait de garantir l'orientation souhait\u00e9e par l'\u00c9tat ;\n  </li>\n  <li>\n   Volume de travaux au minimum de 20.000\u20ac par logement (r\u00e9habilitations lourdes) ;\n  </li>\n  <li>\n   Travaux d\u00e9marrant avant le 30 juin 2022 ;\n  </li>\n  <li>\n   Restructurations lourdes de logements sociaux (travaux qui ne conservent que l'enveloppe des b\u00e2timents, ajout d'ascenseur / modification des cages d'escalier, modification des typologies des logements, modification des halls d'immeuble, op\u00e9rations d'adaptation des logements au vieillissement, etc.) coupl\u00e9e \u00e0 une r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique (sauf si une r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des logements est d\u00e9j\u00e0 intervenue dans les cinq ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes au 1er janvier 2021) ;\n  </li>\n  <li>\n   Restructurations de r\u00e9sidences sociales et foyers de jeunes travailleurs coupl\u00e9e \u00e0 une r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique (sauf si une r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des logements est d\u00e9j\u00e0 intervenue dans les cinq ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes au 1er janvier 2021).\n  </li>\n  <li>\n   Ces op\u00e9rations de restructurations lourdes peuvent donner lieu \u00e0 la transformation de logements ordinaires en logements foyers ou inversement de logements foyers en logements ordinaires.\n  </li>\n  <li>\n   Les crit\u00e8res de r\u00e9novations \u00e9nerg\u00e9tiques sont pr\u00e9cis\u00e9s ci-apr\u00e8s.\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n  Crit\u00e8re de priorisation\n </strong>\n : Les op\u00e9rations portant sur des logements situ\u00e9s en dehors des p\u00e9rim\u00e8tres QPV et ANRU seront privil\u00e9gi\u00e9es.\n</p>\n<p>\n <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n  Op\u00e9rations exclues :\n </strong>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Logements livr\u00e9s depuis moins de 15 ans au 1er janvier 2021 (A Mayotte, les logements livr\u00e9s depuis moins de 10 ans au 1er janvier 2021)\n  </li>\n  <li>\n   Op\u00e9rations de transformation dont la destination avant travaux n'est pas du logement locatif social (Sauf sur le territoire de Mayotte. Les travaux de transformation en logement locatif social sont accept\u00e9s)\n  </li>\n  <li>\n   Op\u00e9ration de restructuration lourde faisant suite \u00e0 une op\u00e9ration de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des logements intervenue dans les cinq ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes au 1er janvier 2021.\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique\n </strong>\n : Les op\u00e9rations de restructuration lourdes mentionn\u00e9es ci-dessus doivent int\u00e9grer une r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des logements. Chaque projet devra inclure la mise en \u0153uvre d'au moins trois actions de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de la grille de l'Eco pr\u00eat logement social outre-mer (cf. lien vers le descriptif complet de l'aide). Deux actions si la r\u00e9alisation conjointe de trois actions n'est pas possible.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Concertation avec les locataires\n </strong>\n : L'octroi de la subvention est conditionn\u00e9, cumulativement :\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Au fait que les \u00e9ventuelles hausses de loyer cons\u00e9cutives aux travaux de r\u00e9novation fassent l'objet d'une concertation avec les locataires.\n  </li>\n  <li>\n   Au fait que le loyer pratiqu\u00e9 ne soit pas align\u00e9 sur le loyer plafond lors du changement de locataire.\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "perimeter": "Guadeloupe (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043467190",
        "categories": [
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Logement et habitat"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <strong>\n  Direction de l'Environnement, de l'Am\u00e9nagement et du Logement/DEAL de Guadeloupe\n </strong>\n</p>\n<p>\n DEAL Guadeloupe\n <br/>\n BP 54\n <br/>\n 97102 Basse-Terre Cedex\n <br/>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  T\u00e9l\n </strong>\n : +590 5 90 99 46 46\n <br/>\n <strong>\n  T\u00e9l\n </strong>\n : +590 5 90 99 43 43\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Site web\n </strong>\n :\n <a href=\"http://www.guadeloupe.developpement-durable.gouv.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  http://www.guadeloupe.developpement-durable.gouv.fr\n </a>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-01-03T15:55:59.078264+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:34.641463+01:00"
      },
      {
        "id": 90856,
        "slug": "657e-amenagement-et-gestion-durable-du-littoral",
        "url": "/aides/657e-amenagement-et-gestion-durable-du-littoral/",
        "name": "Am\u00e9nager et g\u00e9rer durablement le littoral",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil r\u00e9gional de Nouvelle-Aquitaine"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n <p>\n  <p>\n   <p>\n    <p>\n     La R\u00e9gion apporte son soutien aux ma\u00eetres d'ouvrages publics pour un am\u00e9nagement touristique des stations et des plages du littoral soumis \u00e0 de fortes fr\u00e9quentations, en int\u00e9grant les enjeux de respect de l'environnement et de changement climatique.\n    </p>\n    <p>\n     <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n      Objectifs :\n     </strong>\n    </p>\n   </p>\n  </p>\n </p>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  requalifier les stations littorales et les espaces fr\u00e9quent\u00e9s dans le cadre d'un programme d'am\u00e9nagement durable\n </li>\n <li>\n  am\u00e9nager et g\u00e9rer durablement les plages en am\u00e9liorant la s\u00e9curit\u00e9 et les conditions d'accueil du public, en canalisant et g\u00e9rant les flux, en renfor\u00e7ant la pr\u00e9servation du site\n </li>\n <li>\n  mettre en place des exp\u00e9rimentations, visant \u00e0 anticiper les impacts du changement climatique sur l'activit\u00e9 touristique et, r\u00e9ciproquement, tester de nouvelles solutions pour l'accueil du public\n </li>\n <li>\n  d\u00e9velopper la mobilit\u00e9 d\u00e9carbonn\u00e9e.\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  B\u00e9n\u00e9ficiaires\n </strong>\n :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Ma\u00eetres d'ouvrages publics,\n </li>\n <li>\n  \u00e9tablissements publics,\n </li>\n <li>\n  GIP Littoral.\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  D\u00e9penses \u00e9ligibles\n </strong>\n :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <p>\n   Requalification des stations et les projets d'am\u00e9nagement et de gestion durables des espaces\n  </p>\n </li>\n</ul>\n<ul>\n <li>\n  25% maximum des d\u00e9penses \u00e9ligibles HT pour les investissements dans les \u00e9quipements et am\u00e9nagements issus d'une programmation\r\n  ADS\n </li>\n <li>\n  30% maximum des d\u00e9penses \u00e9ligibles HT pour les investissements d'am\u00e9nagements durables des plages et des espaces littoraux fr\u00e9quent\u00e9s\n </li>\n <li>\n  50% maximum des d\u00e9penses \u00e9ligibles HT ou TTC pour les \u00e9tudes pr\u00e9alables (dispositif d'aide au conseil)\n </li>\n</ul>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   <strong>\n    Exp\u00e9rimentations\n   </strong>\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  50% maximum des d\u00e9penses \u00e9ligibles HT ou TTC pour les apports de connaissance et les \u00e9tudes\n </li>\n <li>\n  30% maximum des d\u00e9penses \u00e9ligibles HT ou TTC pour les investissements\n </li>\n</ul>\n<p>\n <em>\n  Les assiettes sont HT (Hors Taxes) ou TTC (Toutes Taxes Comprises) selon le r\u00e9gime de TVA auquel est soumis le porteur du projet ou les b\u00e9n\u00e9ficiaires finaux.\n </em>\n \u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\n</p>",
        "perimeter": "Nouvelle-Aquitaine (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://les-aides.nouvelle-aquitaine.fr/economie-et-emploi/amenagement-et-gestion-durable-du-littoral",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Tourisme",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Paysage",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Espaces verts",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Espace public"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "R\u00e9gions",
          "Associations",
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <ul>\n  <li>\n   Site de Limoges (87, 86, 23, 19)\r\nDirection du tourisme : 05 55 45 00 30\n  </li>\n  <li>\n   Site de Poitiers (79, 86, 17, 16)\r\nDirection du tourisme : 05 16 01 40 55\n  </li>\n  <li>\n   Site de Bordeaux : Direction du tourisme : 05 57 57 83 09\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-04-20T18:36:12.477239+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:25.264580+01:00"
      },
      {
        "id": 111735,
        "slug": "383c-copie-15h01-favoriser-la-restructuration-lour",
        "url": "/aides/383c-copie-15h01-favoriser-la-restructuration-lour/",
        "name": "Favoriser la restructuration lourde et la r\u00e9novation thermique des logements sociaux ultramarins",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Minist\u00e8re des Outre-mer"
        ],
        "instructors": [
          "Direction de l'Environnement, de l'Am\u00e9nagement et du Logement (DEAL) La R\u00e9union"
        ],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n Une fraction du parc locatif social ultramarin est aujourd'hui inadapt\u00e9e aux besoins actuels, et n\u00e9cessite des travaux de r\u00e9novation thermique, tant pour lutter contre le r\u00e9chauffement climatique que pour permettre une ma\u00eetrise des charges des locataires.\n</p>\n<p>\n La pr\u00e9sente mesure vise \u00e0 soutenir, par l'octroi de subventions aux organismes HLM ou aux ma\u00eetres d'ouvrage d'insertion engag\u00e9s dans une d\u00e9marche de r\u00e9novation lourde en outre-mer avec une dimension sociale forte :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   La restructuration lourde de logements sociaux existants v\u00e9tustes et inadapt\u00e9s, pour cr\u00e9er une offre plus adapt\u00e9e aux besoins, coupl\u00e9e \u00e0 une r\u00e9novation thermique ;\n  </li>\n  <li>\n   L'acc\u00e8s pour les personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite ;\n  </li>\n  <li>\n   Des montants de loyers ma\u00eetris\u00e9s.\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n Les cr\u00e9dits de cette action du plan de relance donnent lieu \u00e0 inscription dans un accord r\u00e9gional de relance sign\u00e9 entre l'Etat et le conseil r\u00e9gional.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  R\u00e8gles de financement :\n </strong>\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Les subventions du plan de relance sont octroy\u00e9es dans le respect de la r\u00e9glementation SALLS.\n  </li>\n  <li>\n   Les op\u00e9rations \u00e9ligibles donnent droit \u00e0 une subvention qui peut \u00eatre port\u00e9e \u00e0 40 % du co\u00fbt pr\u00e9visionnel des travaux.\n  </li>\n  <li>\n   Le montant de la subvention est plafonn\u00e9 \u00e0 20.000\u20ac par logement.\n  </li>\n  <li>\n   L'octroi de la subvention ne pourra pas \u00eatre cumul\u00e9e avec un financement issu du Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER).\n  </li>\n  <li>\n   La d\u00e9cision d'octroi de subvention doit \u00eatre ant\u00e9rieure au d\u00e9but des travaux (sauf titre d\u00e9rogatoire et \u00e0 la demande du b\u00e9n\u00e9ficiaire)\n  </li>\n  <li>\n   Pour les op\u00e9rations donnant lieu \u00e0 octroi de subvention en 2021, le commencement d'ex\u00e9cution des travaux doit intervenir avant le 30 juin 2022 et au plus tard dans un d\u00e9lai d'un an \u00e0 compter de la date d'octroi de la subvention.\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  Logements \u00e9ligibles\n </strong>\n : Logements livr\u00e9s depuis plus de 15 ans au 1er janvier 2021.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Op\u00e9rations \u00e9ligibles\n </strong>\n :\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Op\u00e9rations de plus de 15 ans au 1er janvier 2021 pour l'ensemble des DROM sauf Mayotte (op\u00e9rations de plus de 10 ans) ;\n  </li>\n  <li>\n   Bouquet de travaux \u00e9ligibles qui int\u00e8grent des crit\u00e8res environnementaux, d'accessibilit\u00e9 et d'inclusion, ce qui permettrait de garantir l'orientation souhait\u00e9e par l'\u00c9tat ;\n  </li>\n  <li>\n   Volume de travaux au minimum de 20.000\u20ac par logement (r\u00e9habilitations lourdes) ;\n  </li>\n  <li>\n   Travaux d\u00e9marrant avant le 30 juin 2022 ;\n  </li>\n  <li>\n   Restructurations lourdes de logements sociaux (travaux qui ne conservent que l'enveloppe des b\u00e2timents, ajout d'ascenseur / modification des cages d'escalier, modification des typologies des logements, modification des halls d'immeuble, op\u00e9rations d'adaptation des logements au vieillissement, etc.) coupl\u00e9e \u00e0 une r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique (sauf si une r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des logements est d\u00e9j\u00e0 intervenue dans les cinq ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes au 1er janvier 2021) ;\n  </li>\n  <li>\n   Restructurations de r\u00e9sidences sociales et foyers de jeunes travailleurs coupl\u00e9e \u00e0 une r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique (sauf si une r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des logements est d\u00e9j\u00e0 intervenue dans les cinq ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes au 1er janvier 2021).\n  </li>\n  <li>\n   Ces op\u00e9rations de restructurations lourdes peuvent donner lieu \u00e0 la transformation de logements ordinaires en logements foyers ou inversement de logements foyers en logements ordinaires.\n  </li>\n  <li>\n   Les crit\u00e8res de r\u00e9novations \u00e9nerg\u00e9tiques sont pr\u00e9cis\u00e9s ci-apr\u00e8s.\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n  Crit\u00e8re de priorisation\n </strong>\n : Les op\u00e9rations portant sur des logements situ\u00e9s en dehors des p\u00e9rim\u00e8tres QPV et ANRU seront privil\u00e9gi\u00e9es.\n</p>\n<p>\n <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n  Op\u00e9rations exclues :\n </strong>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Logements livr\u00e9s depuis moins de 15 ans au 1er janvier 2021 (A Mayotte, les logements livr\u00e9s depuis moins de 10 ans au 1er janvier 2021)\n  </li>\n  <li>\n   Op\u00e9rations de transformation dont la destination avant travaux n'est pas du logement locatif social (Sauf sur le territoire de Mayotte. Les travaux de transformation en logement locatif social sont accept\u00e9s)\n  </li>\n  <li>\n   Op\u00e9ration de restructuration lourde faisant suite \u00e0 une op\u00e9ration de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des logements intervenue dans les cinq ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes au 1er janvier 2021.\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique\n </strong>\n : Les op\u00e9rations de restructuration lourdes mentionn\u00e9es ci-dessus doivent int\u00e9grer une r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des logements. Chaque projet devra inclure la mise en \u0153uvre d'au moins trois actions de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de la grille de l'Eco pr\u00eat logement social outre-mer (cf. lien vers le descriptif complet de l'aide). Deux actions si la r\u00e9alisation conjointe de trois actions n'est pas possible.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Concertation avec les locataires\n </strong>\n : L'octroi de la subvention est conditionn\u00e9, cumulativement :\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Au fait que les \u00e9ventuelles hausses de loyer cons\u00e9cutives aux travaux de r\u00e9novation fassent l'objet d'une concertation avec les locataires.\n  </li>\n  <li>\n   Au fait que le loyer pratiqu\u00e9 ne soit pas align\u00e9 sur le loyer plafond lors du changement de locataire.\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "perimeter": "La R\u00e9union (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043467190",
        "categories": [
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Logement et habitat"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <strong>\n  Direction de l'Environnement, de l'Am\u00e9nagement et du Logement/DEAL de La R\u00e9union\n </strong>\n</p>\n<p>\n 2 rue Juliette-Dodu\n <br/>\n 97706 Saint-Denis Messag Cedex 9\n <br/>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  T\u00e9l\n </strong>\n : +262 2 62 40 26 26\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Courriel\n </strong>\n :\n <a href=\"mailto:deal-reunion@developpement-durable.gouv.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  deal-reunion@developpement-durable.gouv.fr\n </a>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Site web\n </strong>\n :\n <a href=\"http://www.reunion.developpement-durable.gouv.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  http://www.reunion.developpement-durable.gouv.fr\n </a>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-01-03T16:01:05.087915+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:32.079914+01:00"
      },
      {
        "id": 111766,
        "slug": "0c5c-accompagner-les-projets-de-developpement-des-",
        "url": "/aides/0c5c-accompagner-les-projets-de-developpement-des-/",
        "name": "Accompagner les projets de d\u00e9veloppement des territoires d'outre mer",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Banque des Territoires"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Nous accompagnons les collectivit\u00e9s d'outre mer dans la r\u00e9alisation de projets de d\u00e9veloppement \u00e9conomique durable.\n</p>\n<p>\n Nous finan\u00e7ons \u00e0 80% les \u00e9tudes pr\u00e9alables \u00e0 la mise en place de projets concernant en particulier l'adaptation au changement climatique et le d\u00e9veloppement d'une offre de sant\u00e9 adapt\u00e9e au territoire.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "",
        "perimeter": "Outre-mer",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.banquedesterritoires.fr/ingenierie-territoriale-pour-loutre-mer?mtm_campaign=Aides_Territoires&mtm_kwd=outre_mer&mtm_source=Affiliation",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Formation professionnelle",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Equipement public",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Sant\u00e9"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 80,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <strong>\n  <a href=\"https://mon-compte.banquedesterritoires.fr/?pk_campaign=Aides_Territoires&amp;pk_kwd=formulaire_de_contact&amp;pk_source=Affiliation#/contact/formulaire/produit/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   Nous contacter par mail via notre formulaire de contact\n  </a>\n </strong>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-01-11T11:40:35.186364+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:37.967103+01:00"
      },
      {
        "id": 112021,
        "slug": "6ef6-evaluer-limpact-des-projets-damenagement",
        "url": "/aides/6ef6-evaluer-limpact-des-projets-damenagement/",
        "name": "Evaluer l'impact des projets d'am\u00e9nagement (GES Urba)",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "CEREMA"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Les enjeux de qualit\u00e9 de l'air et de r\u00e9duction des gaz \u00e0 effet de serre sont cruciaux dans un contexte de changement climatique et de la n\u00e9cessaire adaptation des territoires. Le Cerema a con\u00e7u une application d'aide \u00e0 la d\u00e9cision pour \u00e9valuer des sc\u00e9narios d'am\u00e9nagement sous l'angle de la consommation \u00e9nerg\u00e9tique et des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, afin de mieux int\u00e9grer ces enjeux dans la planification :\n <strong>\n  <a href=\"https://gesurba.cerema.fr/gesurba/#/login\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   GES Urba\n  </a>\n </strong>\n</p>\n<p>\n L'application en ligne GES URBA est gratuite et ouverte \u00e0 tous. Elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e sur la base des outils d'aide \u00e0 la d\u00e9cision GES SCoT et GES PLU, et est aujourd'hui disponible en version test.\n</p>\n<p>\n Con\u00e7ue pour aider les collectivit\u00e9s \u00e0 s'inscrire dans la d\u00e9marche de r\u00e9duction des \u00e9missions de GES,  elle permet d'\u00e9valuer les projets d'urbanisme en int\u00e9grant de nombreux param\u00e8tres qui ont une influence sur les \u00e9missions de Gaz \u00e0 effet de serre (GES) et les consommations d'\u00e9nergie.\n</p>\n<p>\n GES URBA explore les th\u00e9matiques pour lesquelles le document d'urbanisme dispose de leviers d'action : r\u00e9habilitation du b\u00e2ti et normes de construction neuve, mobilit\u00e9, d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables et des r\u00e9seaux de chaleur, renouvellement urbain, consommation fonci\u00e8re et stockage carbone, usage des b\u00e2timents.\n</p>\n<p>\n L'application s'adresse aussi bien aux collectivit\u00e9s (domaines de l'urbanisme et de l'\u00e9nergie/climat notamment) qu'aux agences d'urbanisme ou aux bureaux d'\u00e9tudes. Les utilisateurs peuvent construire des sc\u00e9narios et modifier diff\u00e9rents param\u00e8tres pour en d\u00e9terminer l'impact en termes d'\u00e9missions de GES et d'\u00e9nergie. L'interface est constitu\u00e9e d'un ensemble de questions auxquelles l'utilisateur apporte des r\u00e9ponses qualitatives ou quantitatives.\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Des \u00e9l\u00e9ments de diagnostic du territoire int\u00e9grant de nombreuses th\u00e9matiques pour faciliter l'\u00e9laboration d'un sc\u00e9nario fil de l'eau (consommation des logements, mobilit\u00e9 des personnes, r\u00e9seaux de chaleur et EnR d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sentes sur le territoire...)\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Une analyse \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9chelles (SCoT, PLU et PLUi),\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   La possibilit\u00e9 de travailler \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9chelles : p\u00f4les, ensemble du territoire en fonction de l'avancement du projet et de la finesse souhait\u00e9e des hypoth\u00e8ses,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Articuler plusieurs th\u00e9matiques et avoir une vision globale sur l'enjeu \u00e9nergie-climat,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Un accompagnement en ligne, notamment pour la collecte des donn\u00e9es.\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p style=\"display: inline !important;\">\n <strong>\n  <a href=\"https://gesurba.cerema.fr/gesurba/#/login\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   D\u00e9couvrir l'application maintenant\n  </a>\n </strong>\n</p>",
        "eligibility": "",
        "perimeter": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.cerema.fr/fr/actualites/evaluer-impact-projets-amenagement-consommations-GES",
        "categories": [
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Foncier",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Equipement public",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|B\u00e2timents et construction"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie technique",
          "Ing\u00e9nierie Juridique / administrative"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": "2022-01-04",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n ges-urba@cerema.fr\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-01-20T11:57:24.345475+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:52.526880+01:00"
      },
      {
        "id": 92259,
        "slug": "7545-renover-renovation-urbaine-dans-les-quartiers",
        "url": "/aides/7545-renover-renovation-urbaine-dans-les-quartiers/",
        "name": "Acc\u00e9l\u00e9rer les r\u00e9novations urbaines dans les quartiers d'int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional ou local pour lutter contre les exclusions sociales et spatiales",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil r\u00e9gional de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n <strong>\n  Aide - \u00ab R\u00e9novation urbaine dans les quartiers d'int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional ou local \u00bb,\n </strong>\n <br/>\n Objectif :\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   La politique de r\u00e9novation urbaine de la r\u00e9gion vise \u00e0 lutter contre les exclusions sociales et spatiales en milieu urbain et \u00e0 renforcer l'int\u00e9gration urbaine en favorisant le cadre de vie par :\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   La construction ou la r\u00e9habilitation d'\u00e9quipements de services au public,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   L'am\u00e9nagement des espaces publics favorisant la nature en ville et les modes de d\u00e9placement alternatifs \u00e0 la voiture individuelle,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Le soutien \u00e0 des op\u00e9rations d'habitat de qualit\u00e9 et r\u00e9pondant aux enjeux sp\u00e9cifiques du territoire,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Le soutien au d\u00e9veloppement \u00e9conomique des quartiers,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Le soutien aux \u00e9tudes en lien avec les orientations r\u00e9gionales.\n   <br/>\n  </li>\n </ul>\n <strong>\n  B\u00e9n\u00e9ficiaires :\n </strong>\n <br/>\n Les actions doivent \u00eatre men\u00e9es sur les quartiers d'int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional et/ou sur les quartiers d'int\u00e9r\u00eat local identifi\u00e9s dans les conventions r\u00e9gionales de partenariat.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Financement :\r\nSubvention\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<p>\n taux de 30 \u00e0 40 % selon la th\u00e9matique de l'op\u00e9ration.\n</p>",
        "eligibility": "",
        "perimeter": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bourgognefranchecomte.fr/node/468",
        "categories": [
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Equipement public",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|B\u00e2timents et construction"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2024-12-31",
        "subvention_rate_lower_bound": 30,
        "subvention_rate_upper_bound": 40,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"centralites.quartiers@bourgognefranchecomte.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  centralites.quartiers@bourgognefranchecomte.fr\n </a>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "R\u00e9currente",
        "project_examples": "<p>\n Op\u00e9rations \u00e9ligibles :\n <br/>\n \u2022 Construire et r\u00e9habiliter des \u00e9quipements de services au public,\n <br/>\n \u2022 Am\u00e9nager et requalifier les espaces publics,\n <br/>\n \u2022 Renforcer l'attractivit\u00e9 du parc de logements,\n <br/>\n \u2022 Soutenir le d\u00e9veloppement \u00e9conomique des quartiers,\n <br/>\n</p>\n<p>\n \u2022 Soutenir les \u00e9tudes en lien avec les orientations r\u00e9gionales.\n</p>",
        "date_created": "2021-04-26T17:54:06.151166+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:31.944388+01:00"
      },
      {
        "id": 116230,
        "slug": "7088-recycler-les-friches-3eme-edition-du-fonds-fr",
        "url": "/aides/7088-recycler-les-friches-3eme-edition-du-fonds-fr/",
        "name": "Recycler les friches - 3\u00e8me \u00e9dition du Fonds Friches",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Minist\u00e8re de la Transition Ecologique (MTE)"
        ],
        "instructors": [
          "Directions d\u00e9partementales des territoires (DDT)",
          "Directions r\u00e9gionales de l\u2019environnement, de l\u2019am\u00e9nagement et du logement (DREAL)"
        ],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n <strong>\n  La troisi\u00e8me \u00e9dition du fonds friches\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Dans le cadre du plan de relance, le Gouvernement a d\u00e9ploy\u00e9 un fonds pour le financement des op\u00e9rations de recyclage des friches, dot\u00e9 de 650M\u20ac pour les deux premi\u00e8res \u00e9ditions. L'int\u00e9r\u00eat du dispositif a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 et une enveloppe compl\u00e9mentaire de 100M\u20ac a ainsi \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e par le Premier ministre. Cette enveloppe, support d'une 3\u00e8me \u00e9dition se d\u00e9cline-en :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  9M\u20ac maximum consacr\u00e9s \u00e0 la reconversion des friches pollu\u00e9es issues d'anciens sites industriels ICPE ou sites miniers dans le cadre d'un appel \u00e0 projets national lanc\u00e9 par l'ADEME (https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/aides-financieres/20220215/friches2022-31) ;\n </li>\n <li>\n  91M\u20ac enti\u00e8rement territorialis\u00e9s, sous l'\u00e9gide des Pr\u00e9fets de r\u00e9gion, conform\u00e9ment au cadrage national, et consacr\u00e9s au recyclage foncier pour des projets d'am\u00e9nagement urbain, de revitalisation des c\u0153urs de ville et de p\u00e9riph\u00e9rie urbaine, et pour des projets de requalification \u00e0 vocation productive.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Les Pr\u00e9fets de r\u00e9gion ont la possibilit\u00e9 de subventionner :\n</p>\n<p>\n * des projets d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pos\u00e9s, instruits et \u00e9ligibles dans le cadre des deux premi\u00e8res \u00e9dition ;\n</p>\n<p>\n * des projets \u00e0 d\u00e9signer dans le cadre de nouveaux appels \u00e0 projets r\u00e9gionaux.\n</p>\n<p>\n Ces appels \u00e0 projets sont lanc\u00e9s le 15 f\u00e9vrier 2022. La date limite des candidatures est fix\u00e9e au plus tard au 13 mai 2022 et les laur\u00e9ats seront s\u00e9lectionn\u00e9s au plus tard le 15 juillet 2022.\n</p>\n<p>\n Toutes les candidatures aux AAP r\u00e9gionaux \u00ab recyclage foncier \u00bb ou \u00e0 l'AAP national de l'ADEME doivent \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s sur la plateforme D\u00e9marches simplifi\u00e9es.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Les deux premi\u00e8res \u00e9ditions du fonds friches\n </strong>\n</p>\n<p>\n La reconqu\u00eate des friches constitue un enjeu majeur d'am\u00e9nagement durable des territoires pour r\u00e9pondre aux objectifs crois\u00e9s de ma\u00eetrise de l'\u00e9talement urbain, de revitalisation urbaine et, par cons\u00e9quent, de limitation de la consommation des espaces naturels, agricoles et forestiers.\n</p>\n<p>\n Les deux premi\u00e8res \u00e9ditions du fonds friches ont d'ores et d\u00e9j\u00e0 permis de mobiliser pr\u00e8s de 650M\u20ac pour financer 1.118 projets qui permettront de :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  recycler environ 2.700 ha de friches\n </li>\n <li>\n  g\u00e9n\u00e9rer pr\u00e8s de 5.700.000 m2 de surfaces de logements dont pr\u00e8s d'1/3 de logements sociaux, et plus d'4 100 000 m2 de surfaces \u00e9conomiques (bureaux, commerces, industrie...) et plus de 3.900.000 m2 d'\u00e9quipements publics.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Ces sites laur\u00e9ats couvrent l'int\u00e9gralit\u00e9 du territoire en France m\u00e9tropolitaine comme en outre-mer, chaque b\u00e9n\u00e9ficie d'au moins un site laur\u00e9at.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  Les porteurs de projets concern\u00e9s par cette 3\u00e8me \u00e9dition du Fonds Friches doivent \u00eatre localis\u00e9s dans les r\u00e9gions suivantes :\n  <br/>\n </strong>\n <ul>\n  <li>\n   Auvergne-Rh\u00f4ne Alpes,\n  </li>\n  <li>\n   Bourgogne Franche Comt\u00e9\n  </li>\n  <li>\n   Bretagne\n  </li>\n  <li>\n   Centre Val de Loire\n  </li>\n  <li>\n   Ile de France\n  </li>\n  <li>\n   Normandie\n  </li>\n  <li>\n   Occitanie\n  </li>\n  <li>\n   Pays de Loire\n  </li>\n  <li>\n   Guyane\n  </li>\n  <li>\n   Martinique\n  </li>\n  <li>\n   Mayotte\n  </li>\n  <li>\n   R\u00e9union\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Porteurs de projets \u00e9ligibles\n </strong>\n</p>\n<p>\n La candidature est port\u00e9e par une personne morale appel\u00e9e \u00ab porteur du projet \u00bb. Les porteurs de\r\n projet \u00e9ligibles sont les ma\u00eetres d'ouvrage des projets de recyclage d'une friche sous r\u00e9serve que leur\r\n projet respecte les r\u00e8gles europ\u00e9ennes applicables aux aides d'Etat\r\n :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Les collectivit\u00e9s, les \u00e9tablissements publics locaux, ou les op\u00e9rateurs qu'ils auront d\u00e9sign\u00e9s,\n </li>\n <li>\n  Les \u00e9tablissements publics de l'Etat ou les op\u00e9rateurs qu'ils auront d\u00e9sign\u00e9s,\n </li>\n <li>\n  Les am\u00e9nageurs publics (\u00e9tablissements publics d'am\u00e9nagement, entreprises publiques\r\n   locales, SEM, SPL),\n </li>\n <li>\n  Les organismes fonciers solidaires,\n </li>\n <li>\n  Les bailleurs sociaux,\n </li>\n <li>\n  Des entreprises priv\u00e9es, sous r\u00e9serve de l'accord de la collectivit\u00e9 comp\u00e9tente en mati\u00e8re\r\n   d'urbanisme et d'am\u00e9nagement ainsi que conc\u00e9dant, mandant ou bailleur le cas \u00e9ch\u00e9ant, et\r\n   pour des projets pr\u00e9sentant un int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral suffisant (en termes de logement social, de\r\n   revitalisation \u00e9conomique...).\n </li>\n</ul>\n<p>\n Le porteur de projet peut mentionner dans son dossier un \u00ab co-portage \u00bb avec un partenaire\r\n (notamment un \u00e9tablissement public foncier) : dans ce cas, les relations conventionnelles ou\r\n contractuelles seront d\u00e9taill\u00e9es ainsi que toutes les informations utiles \u00e0 l'\u00e9tablissement de la\r\n convention financi\u00e8re si le co-porteur est susceptible de percevoir directement des subventions.\n</p>\n<p>\n Dans le cas d'une concession d'am\u00e9nagement, le dossier doit de pr\u00e9f\u00e9rence \u00eatre d\u00e9pos\u00e9 par le\r\n concessionnaire puisqu'il engage les d\u00e9penses.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Nature des projets \u00e9ligibles\n </strong>\n</p>\n<p>\n Sont \u00e9ligibles les projets de recyclage d'une friche dans le cadre d'une action ou op\u00e9ration\r\n d'am\u00e9nagement au sens de l'article L.300-1 du code de l'urbanisme.\n</p>\n<p>\n Dans le cadre de ce fonds, sera consid\u00e9r\u00e9e comme une friche :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  tout terrain nu, d\u00e9j\u00e0 artificialis\u00e9 et qui a perdu son usage ou son affectation, ou qui, en outremer, a pu \u00eatre laiss\u00e9 vacant apr\u00e8s \u00e9vacuation d'habitats illicites et spontan\u00e9s ;\n </li>\n <li>\n  un \u00eelot d'habitat, d'activit\u00e9 ou mixte, b\u00e2ti et caract\u00e9ris\u00e9 par une importante vacance ou \u00e0\r\n   requalifier.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Afin d'\u00eatre \u00e9ligibles, les projets devront \u00eatre suffisamment matures. Devront donc \u00eatre connus : la\r\n  ma\u00eetrise d'ouvrage, les conditions de ma\u00eetrise du foncier, la programmation urbaine de l'am\u00e9nagement\r\n  ou le projet de revitalisation \u00e9conomique, ainsi que le bilan \u00e9conomique de l'op\u00e9ration.\n</p>\n<p>\n Cette op\u00e9rationnalit\u00e9 du projet doit permettre un engagement des cr\u00e9dits du fonds d'ici fin 2022.\n</p>\n<p>\n Ce volet du fonds \u00ab friches \u00bb s'adresse aux projets dont les bilans \u00e9conomiques restent d\u00e9ficitaires\r\n  apr\u00e8s prise en compte de toutes les autres subventions publiques, et malgr\u00e9 la recherche et\r\n  l'optimisation de tous les autres leviers d'\u00e9quilibre (en particulier en mati\u00e8re de densit\u00e9 et de mixit\u00e9),\r\n  \u00e0 l'aune des enjeux d'attractivit\u00e9 du site et d'urbanit\u00e9.\n <br/>\n</p>\n<p>\n L'aide du fonds friches ne devra en aucun cas\r\n  conduire \u00e0 diminuer les autres subventions publiques.\n</p>\n<p>\n Les cr\u00e9dits du fonds friches pourront financer des \u00e9tudes, des acquisitions fonci\u00e8res, des travaux de\r\n  d\u00e9molition, de d\u00e9pollution ou d'am\u00e9nagement, relatifs \u00e0 l'action de recyclage d'une friche, de sorte\r\n  de combler tout ou partie du d\u00e9ficit constat\u00e9.\n</p>\n<p>\n Le recyclage d'une friche peut s'inscrire dans une op\u00e9ration globale d'am\u00e9nagement, dont le bilan\r\n  reste d\u00e9ficitaire. Dans tous les cas, le candidat d\u00e9taillera les d\u00e9penses \u00e9ligibles relatives au recyclage\r\n  des secteurs en friche, dont les montants et les \u00e9ch\u00e9ances devront \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9es.\n</p>\n<p>\n A titre subsidiaire, le fonds pourra financer des \u00e9tudes \u00ab pr\u00e9-op\u00e9rationnelles \u00bb, dont les livrables\r\n  devront \u00eatre r\u00e9ceptionn\u00e9s par le ma\u00eetre d'ouvrage avant fin 2023.\n</p>\n<p>\n En revanche, ne sont pas \u00e9ligibles au fonds :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  les op\u00e9rations de simple mise en conformit\u00e9 \u00e0 une obligation r\u00e9glementaire,\n </li>\n <li>\n  les op\u00e9rations de simple d\u00e9molition, d\u00e9pollution, portage ou renaturation lorsqu'elles ne\r\n    s'int\u00e8grent pas dans un projet d'am\u00e9nagement avec production ou r\u00e9habilitation de surfaces\r\n    de logements, de surfaces \u00e9conomiques ou d'\u00e9quipements publics.\n </li>\n</ul>\n<p>\n L'ex\u00e9cution du projet (ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des postes de d\u00e9penses de l'op\u00e9ration cibl\u00e9s par la\r\n  subvention) ne peut commencer avant que le dossier de demande ne soit d\u00e9pos\u00e9 sur la plateforme\r\n  D\u00e9marches Simplifi\u00e9es.\n</p>\n<p>\n Une demande pourra \u00eatre instruite lorsque la subvention a pour objet de couvrir un d\u00e9ficit imputable\r\n  \u00e0 un al\u00e9a majeur non pr\u00e9vu et non provisionn\u00e9, en particulier en cas de d\u00e9couverte d'une pollution en\r\n  cours d'ex\u00e9cution : les travaux relatifs au traitement de cet al\u00e9a ne devront pas avoir commenc\u00e9.\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.ecologie.gouv.fr/recyclage-des-friches-lancement-3e-edition-du-fonds-friches",
        "categories": [
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Friche",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Foncier"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "https://www.demarches-simplifiees.fr/commencer/fonds-friches-recyclage-foncier-et-depollution-troisieme-edition",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "R\u00e9gions",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers",
          "Associations",
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": "2022-02-15",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-05-13",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Pour toute question :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Par email :\n  <a href=\"mailto:relance-fondsfriches@developpement-durable.gouv.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   relance-fondsfriches@developpement-durable.gouv.fr\n  </a>\n </li>\n <li>\n  Par t\u00e9l\u00e9phone : 01 40 81 33 14\n </li>\n</ul>",
        "recurrence": "R\u00e9currente",
        "project_examples": "<p>\n D\u00e9couvrez les laur\u00e9ats des deux premi\u00e8res \u00e9ditions :\n <a href=\"https://www.ecologie.gouv.fr/laureats-du-fonds-recyclage-des-friches\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  https://www.ecologie.gouv.fr/laureats-du-fonds-recyclage-des-friches\n </a>\n</p>",
        "date_created": "2022-02-16T10:33:34.698268+01:00",
        "date_updated": "2022-03-24T09:35:16.366342+01:00"
      },
      {
        "id": 111682,
        "slug": "3290-innover-en-faveur-de-la-transition-energie-cl",
        "url": "/aides/3290-innover-en-faveur-de-la-transition-energie-cl/",
        "name": "Innover en faveur de la transition \u00e9nergie-climat",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil d\u00e9partemental de l'Essonne"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Fonds d'innovation en faveur de la transition \u00e9nergie-climat. Aide en faveur d'une op\u00e9ration d'investissement de 150.000 \u20ac minimum pour :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   l'\u00e9conomie circulaire,\n  </li>\n  <li>\n   l'\u00e9cologie industrielle,\n  </li>\n  <li>\n   la production locale d'\u00e9nergie renouvelable ou la r\u00e9cup\u00e9ration r\u00e9duisant les impacts n\u00e9gatifs du mix \u00e9nerg\u00e9tique,\n  </li>\n  <li>\n   la mobilit\u00e9 d\u00e9carbon\u00e9e (dans une logique de solidarit\u00e9 territoriale et d'\u00e9galit\u00e9 des territoires),\n  </li>\n  <li>\n   la construction ou la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de b\u00e2timents (autre que l'habitat) avec un label \u00e0 tr\u00e8s haute performance \u00e9nerg\u00e9tique, conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation thermique 2020,\n  </li>\n  <li>\n   le recyclage d'espaces publics ou b\u00e2tis int\u00e9grant des solutions bas\u00e9es sur la nature et les solidarit\u00e9s (agriculture urbaine,...) pour pr\u00e9venir les risques li\u00e9s au changement climatique (rafraichissement naturel pour lutter contre les effets d'ilot de chaleur urbain...).\n  </li>\n </ul>\n 150.000 \u20ac minimum d'investissement.\n <br/>\n</p>\n<p>\n D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02019-04-0010 (AD du 25/03/2019)\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <ul>\n  <li>\n   Projet de 150.000\u20ac minimum d'investissement.\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "perimeter": "Essonne (D\u00e9partement)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Industrie",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|R\u00e9habilitation",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie circulaire",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Agriculture et agroalimentaire",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Friche",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Transition \u00e9nerg\u00e9tique",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": 0,
        "subvention_rate_upper_bound": 50,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Mission d\u00e9veloppement durable\n</p>\n<p>\n T\u00e9l\u00e9phone : 01 60 91 96 96\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-12-10T18:43:42.762877+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:34:32.679118+01:00"
      },
      {
        "id": 74103,
        "slug": "ba53-obtenir-un-appui-technique-de-proximite-a-la-",
        "url": "/aides/ba53-obtenir-un-appui-technique-de-proximite-a-la-/",
        "name": "Obtenir un appui technique de proximit\u00e9 \u00e0 la mise en oeuvre des politiques publiques prioritaires et un accompagnement amont sur les proc\u00e9dures r\u00e9glementaires associ\u00e9es",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Direction d\u00e9partementale des Territoires et de la Mer (DDTM) du Finist\u00e8re"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Les services appropri\u00e9s selon le domaine concern\u00e9, ou en cas de domaines multiples l'Atelier \u00ab Inter-services Territoires Politiques Publiques, Partenaires et Projets \u00bb (AIT4P) de la Direction D\u00e9partementale des Territoires et de la Mer du Finist\u00e8re, sont les interlocuteurs de proximit\u00e9 des \u00e9lus qui souhaitent \u00eatre accompagn\u00e9s et soutenus\r\ndans la mise en oeuvre de projets relevant des\n <strong>\n  politiques publiques prioritaires\n </strong>\n suivantes :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  am\u00e9nagement de bourgs\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  transition \u00e9nerg\u00e9tique\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  qualit\u00e9 de l'eau\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  publicit\u00e9\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  b\u00e2timent durable et accessibilit\u00e9\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  biodiversit\u00e9\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  risques\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  urbanisme\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  Cette aide se mat\u00e9rialise par un conseil global en am\u00e9nagement, des interventions ponctuelles ou une mise en r\u00e9seau.\n </strong>\n Suivant le besoin identifi\u00e9, elle peut rev\u00eatir diff\u00e9rentes formes : appui m\u00e9thodologique, observation pr\u00e9diagnostic, conseil amont, analyse observatoire de faisabilit\u00e9...\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Le\n </strong>\n <strong>\n  s diff\u00e9rents services apportent dans une logique de simplification administrative, un conseil strat\u00e9gique amont tenant compte du contexte local et des particularit\u00e9s du projet, et permet d'aplanir la complexit\u00e9 des proc\u00e9dures inh\u00e9rentes aux projets d'am\u00e9nagement et de d\u00e9veloppement \u00e9conomique.\n </strong>\n</p>\n<p>\n Apr\u00e8s un examen sur la base d'une question et pr\u00e9-dossier du porteur de projet, l'Atelier d\u00e9livre au b\u00e9n\u00e9ficiaire un avis pr\u00e9alable sur les proc\u00e9dures applicables et les d\u00e9lais induits ainsi qu'une synth\u00e8se des informations utiles\n</p>",
        "eligibility": "",
        "perimeter": "Finist\u00e8re (D\u00e9partement)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "",
        "categories": [
          "Eau et milieux aquatiques|Eau potable",
          "Eau et milieux aquatiques|Eau de pluie",
          "Eau et milieux aquatiques|Assainissement des eaux",
          "Eau et milieux aquatiques|Cours d'eau / canaux / plans d'eau",
          "Nature / environnement|For\u00eats",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Espace public",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Friche",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Foncier",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Transition \u00e9nerg\u00e9tique",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Recyclage et valorisation des d\u00e9chets",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie circulaire",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie locale et circuits courts",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Agriculture et agroalimentaire",
          "Nature / environnement|Risques naturels",
          "Nature / environnement|Qualit\u00e9 de l'air",
          "Nature / environnement|Biodiversit\u00e9",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|B\u00e2timents et construction",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|R\u00e9habilitation",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Logement et habitat",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Paysage",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Accessibilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Eau et milieux aquatiques|Mers et oc\u00e9ans",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie technique",
          "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re",
          "Ing\u00e9nierie Juridique / administrative"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Direction D\u00e9partementale des Territoires et de la Mer du Finist\u00e8re.\n <br/>\n</p>\n<p>\n ddtm-directeur@finistere.gouv.fr\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "<ul>\n <li>\n  am\u00e9nagements d'espaces publics ;\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  cr\u00e9ation de nouveaux quartiers, renouvellement urbain, \u00e9coquartiers\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  r\u00e9novation thermique de b\u00e2timents publics, production d'EnR ;\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  agendas d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e ;\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  diagnostics publicit\u00e9 ;\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  diagnostics de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re ;\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  aires d'accueil des gens du voyage ;\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  plans communaux de sauvegarde.\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  p\u00f4le d'\u00e9changes multi-modal,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  implantation, extension de sites d'activit\u00e9s, projets li\u00e9s aux \u00e9nergies renouvelables...\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  remise en culture de friches agricoles, remise en activit\u00e9 ou renaturation de friches artisanales et industrielles...\n  <br/>\n </li>\n</ul>",
        "date_created": "2021-01-12T17:36:48.761272+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:34:57.398053+01:00"
      },
      {
        "id": 94496,
        "slug": "0d9b-actions-diverses",
        "url": "/aides/0d9b-actions-diverses/",
        "name": "R\u00e9duire l'impact des activit\u00e9s humaines sur l'environnement",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Fondation UEM"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La Fondation UEM soutient des projets locaux et r\u00e9gionaux mais peut aussi accompagner des projets portant sur des probl\u00e9matiques plus vastes, dans un p\u00e9rim\u00e8tre national.\n</p>\n<p>\n Elle apporte son soutien \u00e0 des actions concr\u00e8tes dont la finalit\u00e9 vise \u00e0 r\u00e9duire l'impact des activit\u00e9s humaines sur l'environnement. Cet engagement se traduit par la lutte contre les pollutions et les nuisances, la pr\u00e9vention des risques naturels et technologiques et la pr\u00e9servation des \u00e9quilibres naturels (faune, flore, sites et milieux naturels).\n</p>\n<p>\n La Fondation se donne pour priorit\u00e9 de contribuer \u00e0 r\u00e9duire le changement climatique et de pr\u00e9server la biodiversit\u00e9 par tous les moyens possibles. Ce soutien peut \u00eatre financier mais peut aussi consister \u00e0 assurer une meilleure visibilit\u00e9 \u00e0 votre projet gr\u00e2ce \u00e0 une meilleure communication autour de celui-ci, en informant et sensibilisant le grand public sur les questions environnementales soulev\u00e9es par votre initiative.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n L'appel \u00e0 projets est ouvert \u00e0 tout organisme ou personne dans la mesure o\u00f9 le but poursuivi est\r\n non lucratif et l'activit\u00e9 d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.\n</p>\n<p>\n La fondation ne soutiendra qu'un projet par candidat \u00e0 la fois. Tout examen d'un nouveau projet\r\n sera conditionn\u00e9 par la concr\u00e9tisation du projet pr\u00e9c\u00e9dent, ou a minima par la preuve d'un\r\n avancement significatif du projet pr\u00e9c\u00e9dent. Un projet pourra faire l'objet d'une subvention \u00e9tal\u00e9e\r\n dans le temps sur plusieurs ann\u00e9es.\n</p>\n<p>\n Les crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9 sont imp\u00e9ratifs. Un projet ne remplissant pas ces exigences ne sera pas\r\n \u00e9tudi\u00e9.\r\n Pour \u00eatre retenu, le projet du candidat doit r\u00e9pondre aux crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9 \u00e9nonc\u00e9s ci-apr\u00e8s :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Il doit correspondre \u00e0 une action promue par la Fondation d'Entreprise UEM ;\n </li>\n <li>\n  Le projet ne doit pas avoir d'objectifs religieux, politiques ou commerciaux ;\n </li>\n <li>\n  A l'exception des projets dont le budget est inf\u00e9rieur \u00e0 10 000 \u20ac, la Fondation\r\n   d'Entreprise UEM privil\u00e9giera les projets pluri-financ\u00e9s (la Fondation d'Entreprise UEM\r\n   soutiendra au maximum 50% du budget total du projet).\n </li>\n <li>\n  Il ne doit pas servir \u00e0 financer des d\u00e9penses courantes de fonctionnement d'une\r\n   structure, des besoins de tr\u00e9sorerie, des collectes de fonds (hors les co\u00fbts directs de\r\n   main d'\u0153uvre \u00e9ventuellement li\u00e9s au projet).\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.fondation-uem.org/program/actions-diverses/",
        "categories": [
          "Nature / environnement|Qualit\u00e9 de l'air",
          "Nature / environnement|Biodiversit\u00e9",
          "Nature / environnement|Risques naturels"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "Associations",
          "Particuliers",
          "Agriculteurs",
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Ing\u00e9nierie technique"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": 0,
        "subvention_rate_upper_bound": 50,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Le dossier de candidature doit \u00eatre obligatoirement d\u00e9pos\u00e9 sur le site internet de la Fondation\r\n d'Entreprise UEM.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Chaque dossier doit comprendre les \u00e9l\u00e9ments suivants :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  La fiche de candidature, t\u00e9l\u00e9chargeable sur le site internet de la Fondation ;\n </li>\n <li>\n  Une note de pr\u00e9sentation de votre projet et du budget associ\u00e9 (10 pages maximum). Cette note pourra \u00eatre accompagn\u00e9e d'annexes ;\n </li>\n <li>\n  La liste des autres financements obtenus ou sollicit\u00e9s ;\n </li>\n</ul>\n<p>\n En cas d'avis favorable du jury de la Fondation d'Entreprise UEM, les documents suivants vous\r\n seront demand\u00e9s :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Les rapports d'activit\u00e9 et financier du candidat pour les 2 derni\u00e8res ann\u00e9es ;\n </li>\n <li>\n  Les statuts de l'organisme le cas \u00e9ch\u00e9ant ;\n </li>\n <li>\n  L'extrait d'enregistrement au Journal Officiel ou tout document \u00e9quivalent, le cas\r\n   \u00e9ch\u00e9ant ;\n </li>\n <li>\n  L'attestation d'assurance de responsabilit\u00e9 civile du candidat ;\n </li>\n <li>\n  Un relev\u00e9 d'identit\u00e9 bancaire.\n </li>\n</ul>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-06-23T12:07:47.413945+02:00",
        "date_updated": "2022-03-12T17:46:28.715707+01:00"
      },
      {
        "id": 116177,
        "slug": "cccf-valoriser-et-recompenser-les-projets-exemplai",
        "url": "/aides/cccf-valoriser-et-recompenser-les-projets-exemplai/",
        "name": "Valoriser et r\u00e9compenser les projets exemplaires en mati\u00e8re de g\u00e9nie \u00e9cologique - Prix national du G\u00e9nie \u00e9cologique",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Minist\u00e8re de la Transition Ecologique (MTE)",
          "A-IGEco"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La r\u00e9ponse aux enjeux actuels de pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 et de r\u00e9ponse aux changements climatiques n\u00e9cessite la mise en oeuvre et la mobilisation autour des actions de g\u00e9nie et d'ing\u00e9nierie \u00e9cologiques. En effet, le g\u00e9nie \u00e9cologique et l'ing\u00e9nierie \u00e9cologiques permettent notamment la conservation des \u00e9cosyst\u00e8mes, la restauration de milieux d\u00e9grad\u00e9s et l'optimisation de fonctions assur\u00e9es par ces \u00e9cosyst\u00e8mes qui sont au c\u0153ur des Solutions d'adaptation fond\u00e9es sur la Nature.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Afin de mettre en lumi\u00e8re ces actions, l'Association f\u00e9d\u00e9rative des acteurs de l'Ing\u00e9nierie et du G\u00e9nie \u00c9cologiques (A-IG\u00c9co) et ses partenaires lancent la quatri\u00e8me \u00e9dition du Prix National du G\u00e9nie \u00c9cologique et associent Plante &amp; Cit\u00e9 pour l'\u00e9dition 2022 autour d'un prix sp\u00e9cial valorisant le g\u00e9nie \u00e9cologique en \u00ab Milieux urbains \u00bb.\n </strong>\n</p>\n<p>\n Organis\u00e9 depuis 2014, le Prix National du G\u00e9nie \u00c9cologique vise \u00e0 valoriser des projets de g\u00e9nie \u00e9cologique exemplaire tant dans leur conception, leur r\u00e9alisation ou leur int\u00e9gration au contexte local, et \u00e0 montrer comment le g\u00e9nie \u00e9cologique peut r\u00e9pondre \u00e0 de nombreux enjeux \u00e0 la fois op\u00e9rationnels et globaux.\n</p>\n<p>\n Ce prix contribue, \u00e0 travers les projets laur\u00e9ats, \u00e0 partager les bonnes pratiques en faveur de la biodiversit\u00e9 et \u00e0 favoriser le d\u00e9veloppement de cette fili\u00e8re en \u00e9mergence. Co-organis\u00e9 par l'A-IG\u00c9co et le centre de ressources g\u00e9nie \u00e9cologique de l'Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9 (OFB), et en partenariat avec le Minist\u00e8re de la Transition \u00c9cologique (MTE), le prix associe Plante &amp; Cit\u00e9 pour son \u00e9dition 2022 avec un prix sp\u00e9cial \u00ab milieux urbains \u00bb.\n</p>\n<p>\n <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n  Un prix qui r\u00e9compense tous les acteurs d'un projet\n </strong>\n</p>\n<p>\n Le Prix National du G\u00e9nie \u00c9cologique vise \u00e0 r\u00e9compenser le travail collectif des acteurs ayant port\u00e9 et r\u00e9alis\u00e9 des projets de g\u00e9nie \u00e9cologique exemplaires : ma\u00eetres d'ouvrage, bureaux d'\u00e9tudes, ma\u00eetres d'\u0153uvre, entreprises de travaux, fournisseurs, organismes de recherche, associations,... L'un de ces acteurs candidatera pour l'ensemble des partenaires impliqu\u00e9s dans la r\u00e9alisation du projet, lesquels seront r\u00e9compens\u00e9s collectivement.\n</p>\n<p>\n Les prix sont attribu\u00e9s par un jury constitu\u00e9 d'une trentaine d'experts scientifiques et praticiens repr\u00e9sentatifs de la diversit\u00e9 des acteurs publics et priv\u00e9s de l'ing\u00e9nierie et du g\u00e9nie \u00e9cologiques.\n</p>\n<p>\n <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n  2022, quatri\u00e8me \u00e9dition du Prix National du G\u00e9nie \u00c9cologique avec 5 cat\u00e9gories et un focus sur les milieux urbains\n </strong>\n</p>\n<p>\n Le Prix National du G\u00e9nie \u00c9cologique r\u00e9compensera un projet dans chacune des cat\u00e9gories suivantes :\n</p>\n<ol>\n <li>\n  Restauration d'\u00e9cosyst\u00e8mes, de populations\n </li>\n <li>\n  Gestion des esp\u00e8ces envahissantes\n </li>\n <li>\n  Am\u00e9lioration des trames \u00e9cologiques\n </li>\n <li>\n  Am\u00e9lioration et/ou valorisation des services li\u00e9s aux \u00e9cosyst\u00e8mes et au sol\n </li>\n <li>\n  Pratiques de gestion favorables \u00e0 la biodiversit\u00e9\n </li>\n</ol>\n<p>\n Un Grand Prix pourra \u00eatre d\u00e9cern\u00e9 pour r\u00e9compenser un projet particuli\u00e8rement remarquable parmi ceux d\u00e9pos\u00e9s dans l'ensemble des cat\u00e9gories.\n</p>\n<p>\n Le g\u00e9nie \u00e9cologique permet la restauration des \u00e9cosyst\u00e8mes naturels mais pas seulement : il peut \u00e9galement s'appliquer \u00e0 de la restauration \u00e9cologique en milieux urbains. Pour cette 4\u00e8me \u00e9dition, les co-organisateurs souhaitent montrer que les techniques du g\u00e9nie \u00e9cologique s'appliquent aussi aux milieux urbains et s'associent avec Plante &amp; Cit\u00e9 pour proposer un prix sp\u00e9cial \u00ab Milieux urbains \u00bb.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Les prix seront remis et pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l'occasion d'un \u00e9v\u00e9nement national \u00e0 l'automne 2022.\n </strong>\n</p>",
        "eligibility": "<ul>\n <li>\n  Tout projet finalis\u00e9* relevant d'une ou plusieurs cat\u00e9gorie(s) cit\u00e9e(s) plus haut peut faire l'objet d'une candidature. La taille du projet ne sera en aucun cas un crit\u00e8re de s\u00e9lection. Un m\u00eame projet pourra \u00eatre d\u00e9pos\u00e9 dans une seule cat\u00e9gorie principale et une cat\u00e9gorie secondaire. Ces cat\u00e9gories devront \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9es lors de l'envoi de la candidature. Les candidats devront succinctement justifier du choix de la ou des cat\u00e9gorie(s) propos\u00e9e(s).\n </li>\n</ul>\n<p>\n <em>\n  * S'entend par \u00ab finalis\u00e9 \u00bb un projet achev\u00e9 et pour lequel les travaux ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9ceptionn\u00e9s depuis moins de 5 ans.\n </em>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Le projet doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 par un acteur ou groupement d'acteurs, publics et/ou priv\u00e9s, \u00e9tant entendu que les porteurs de projets s'engagent \u00e0 impliquer leurs partenaires en amont de leur candidature ainsi qu'\u00e0 les informer de leur d\u00e9marche et de l'avancement de cette derni\u00e8re. Le groupement devra identifier clairement le porteur du projet candidat, qui sera l'interlocuteur privil\u00e9gi\u00e9 de l'A-IG\u00c9co et l'OFB et dans le processus de s\u00e9lection.\n  <br/>\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Le dossier de candidature est constitu\u00e9 de la fiche de candidature et des \u00e9l\u00e9ments annexes requis cit\u00e9s dans la fiche, \u00e0 renseigner par le porteur de projet en accord avec ses partenaires. Tout dossier incomplet pourra se voir refus\u00e9.\n  <br/>\n </li>\n</ul>\n<p>\n Toutes les modalit\u00e9s de candidature (appel \u00e0 candidature, fiche candidature, r\u00e8glement) sont disponibles sur le site de l'A-IG\u00c9co :\n <a href=\"http://a-igeco.fr/lancement-pnge2022/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  http://a-igeco.fr/lancement-pnge2022\n </a>\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "http://a-igeco.fr/lancement-pnge2022/",
        "categories": [
          "Nature / environnement|Biodiversit\u00e9",
          "Nature / environnement|Milieux humides",
          "Nature / environnement|For\u00eats",
          "Nature / environnement|Montagne",
          "Nature / environnement|Sols",
          "Nature / environnement|Risques naturels"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "R\u00e9gions",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers",
          "Associations",
          "Particuliers",
          "Agriculteurs",
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat",
          "Recherche"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie technique"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": "2022-02-15",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-05-31",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Les dossiers de candidature pourront \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s jusqu'au 31 mai 2022 par voie \u00e9lectronique \u00e0 :\n <a href=\"mailto:prixdugenieecologique@a-igeco.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  prixdugenieecologique@a-igeco.fr\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "R\u00e9currente",
        "project_examples": "<p>\n Les laur\u00e9ats de l'\u00e9dition pr\u00e9c\u00e9dente :\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <strong>\n   Laur\u00e9at de la cat\u00e9gorie \u00ab Restauration d'\u00e9cosyst\u00e8mes, de populations \u00bb :\n  </strong>\n  Suppression du drainage de la zone humide du Castagn\u00e9 \u2013 Bassin de la C\u00e8re \u2013 Commune de Sousceyrac-en-Quercy (46)\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Laur\u00e9at de la cat\u00e9gorie \u00ab Gestion des esp\u00e8ces envahissantes \u00bb :\n  </strong>\n  R\u00e9duire la dynamique d'invasion de la Jussie par l'ing\u00e9nierie \u00e9cologique \u2013 Marais de Bri\u00e8re (44)\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Laur\u00e9at de la cat\u00e9gorie \u00ab Protection et restauration des sols et de leurs fonctions \u00bb :\n  </strong>\n  Exp\u00e9rimentation d'itin\u00e9raires techniques de reboisement de terrains \u00e9rod\u00e9s (padzas) \u00e0 Mayotte utilisant des esp\u00e8ces indig\u00e8nes et des endomycorhizes\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Laur\u00e9at de la cat\u00e9gorie \u00ab  Am\u00e9lioration de la continuit\u00e9 \u00e9cologique, Trames Vertes et Bleues \u00bb :\n  </strong>\n  Retour d'exp\u00e9rience sur l'Herbasse \u00e0 Valherbasse (26)\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Laur\u00e9at de la cat\u00e9gorie  \u00ab R\u00e9habilitation des services \u00e9cosyst\u00e9miques \u00bb :\n  </strong>\n  Restauration de la dynamique fluviale de l'Allier sur l'Ile des Cailloux \u00e0 Maringues (63)\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Prix Coup de c\u0153ur du Jury :\n  </strong>\n  Am\u00e9lioration des hydrosyst\u00e8mes sur l'exploitation du lyc\u00e9e agricole de Rochefort Montagne (63)\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Grand Prix du G\u00e9nie \u00c9cologique 2020 :\n  </strong>\n  Restauration hydromorphologique de l'Armance, du Landion et de leurs zones humides d'accompagnement (10)\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Prix sp\u00e9cial \u00ab Milieux Humides \u00bb, d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 l'occasion des 20 ans du Forum des Marais atlantiques et en partenariat avec celui-ci :\n  </strong>\n  Restauration hydrique et agroenvironnementale de 60 ha de milieux humides ouverts dans le marais de Chautagne (73)\n </li>\n</ul>",
        "date_created": "2022-02-14T15:22:43.415426+01:00",
        "date_updated": "2022-03-02T08:49:50.154907+01:00"
      },
      {
        "id": 80365,
        "slug": "90ea-batir-le-volet-energie-climat-du-projet-de-te",
        "url": "/aides/90ea-batir-le-volet-energie-climat-du-projet-de-te/",
        "name": "B\u00e2tir le volet \u00e9nergie-climat du projet de territoire et le mettre en \u0153uvre",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "F\u00e9d\u00e9ration des Agences Locales de l'Energie et du Climat (FLAME)"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "Petites villes de demain"
        ],
        "description": "<p>\n Vous  souhaiter  mettre  un  accent  particulier  sur  la  lutte  contre  le  changement  climatique  et  la  transition \u00e9nerg\u00e9tique dans votre projet de territoire.\n</p>\n<p>\n L'Agence  Locale  de  l'Energie  et  du  Climat  (ALEC)  de  votre  territoire  vous accompagne  dans  toutes  les \u00e9tapes  de  votre  Projet de  Territoire  sur les  enjeux  \u00e9nergie  et  climat,  que  vous  ayez  entam\u00e9  une  d\u00e9marche Plan Climat Air Energie Territorial (PCAET) ou pas gr\u00e2ce \u00e0 :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  sa connaissance des acteurs du territoire, l'ALEC vous facilite la concertation indispensable \u00e0 votre Plan territorial,\n </li>\n <li>\n  ses liens privil\u00e9gi\u00e9s avec l'observatoire r\u00e9gional Energie-Climat et les gestionnaires de r\u00e9seaux, l'ALEC vous apportera les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 l'\u00e9tablissement du diagnostic initial,\n </li>\n <li>\n  sa connaissance fine du territoire, l'ALEC vous aidera \u00e0 d\u00e9finir les axes strat\u00e9giques de votre PT en lien avec les enjeux \u00e9nergie-climat,\n </li>\n <li>\n  aux actions qu'elle m\u00e8ne d\u00e9j\u00e0 sur le territoire, l'ALEC vous aidera \u00e0 d\u00e9finir et mettre en oeuvre un plan d'actions concret adapt\u00e9 \u00e0 votre territoire,\n </li>\n <li>\n  \u00e0 sa pr\u00e9sence dans la dur\u00e9e, l'ALEC vous permettra de r\u00e9aliser un suivi pr\u00e9cis de votre Plan territorial.\n  <br/>\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "",
        "perimeter": "Communes laur\u00e9ates du programme Petites villes de demain",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "",
        "categories": [
          "Nature / environnement|Qualit\u00e9 de l'air",
          "Nature / environnement|Risques naturels",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Transition \u00e9nerg\u00e9tique"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://www.federation-flame.org/",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie technique",
          "Ing\u00e9nierie Juridique / administrative"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Un site internet :\n <a href=\"https://www.federation-flame.org/\">\n  https://www.federation-flame.org/\n </a>\n</p>\n<p>\n Contactez la F\u00e9d\u00e9ration :\n <a href=\"contact@federation-flame.org\">\n  contact@federation-flame.org\n </a>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-02-15T09:12:35.434259+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:36:10.403741+01:00"
      },
      {
        "id": 58398,
        "slug": "9c6e-aider-au-financement-du-patrimoine-naturel",
        "url": "/aides/9c6e-aider-au-financement-du-patrimoine-naturel/",
        "name": "Financer la pr\u00e9servation du patrimoine naturel",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Seine Normandie Agglom\u00e9ration (SNA)"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Dans le cadre du dispositif patrimoine naturel, Seine Normandie Agglom\u00e9ration (SNA) chercher \u00e0 financer des projets permettant de participer \u00e0 l'atteinte des grands objectifs suivants :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <strong>\n   Paysage et identit\u00e9\n  </strong>\n  : retrouver les paysages normands d'avant industrialisation et agriculture ;\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Continuit\u00e9s \u00e9cologiques et biodiversit\u00e9\n  </strong>\n  : red\u00e9velopper sur le territoire une trame verte permettant de faciliter le d\u00e9veloppement de la biodiversit\u00e9, ainsi que la circulation des esp\u00e8ces sur le territoire ;\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Adaptation au changement climatique\n  </strong>\n  : augmenter la r\u00e9sistance du territoire aux effets n\u00e9fastes du changement climatique (canicules, inondations, nouvelles maladies,...) ;\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   D\u00e9veloppement \u00e9conomique\n  </strong>\n  : d\u00e9velopper la fili\u00e8re bois-\u00e9nergie (biomasse, bois de chauffage).\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  Engagements du b\u00e9n\u00e9ficiaire de la subvention :\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Avoir sollicit\u00e9 les aides publiques indiqu\u00e9es au plan de financement du projet ;\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Etre en r\u00e8gle au regard des obligations fiscales et sociales ;\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Certifier l'exactitude des renseignements indiqu\u00e9s dans la demande de subvention ;\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Ne pas avoir commenc\u00e9 les travaux \u00e0 la date de demande de subvention (et ne pas les commencer avant la r\u00e9ception d'une d\u00e9rogation et/ou du courrier d'attribution de la subvention) ;\n </li>\n <li>\n  Accepter l'ouverture ponctuelle de la parcelle o\u00f9 est r\u00e9alis\u00e9 le projet au personnel de SNA (animations grand public, inventaire, ...) ;\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Autoriser SNA \u00e0 la diffusion et \u00e0 l'utilisation de l'image et des photographies du projet ;\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Entretenir et g\u00e9rer la r\u00e9alisation en \u00ab bon p\u00e8re de famille \u00bb pendant 10 ans au minimum.\n  <br/>\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  En cas de non-respect de ces obligations/engagements\n </strong>\n , le b\u00e9n\u00e9ficiaire de la subvention devra reverser les sommes per\u00e7ues.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  E\n </strong>\n <strong>\n  n cas de vente du terrain o\u00f9 est situ\u00e9 le projet\n </strong>\n , le nouveau propri\u00e9taire devra s'engager \u00e0 poursuivre le projet. En cas de non-respect, la subvention vers\u00e9e au b\u00e9n\u00e9ficiaire devra \u00eatre rembours\u00e9e au prorata des ann\u00e9es de mise en oeuvre (10 ans minimum d'exploitation).\n</p>",
        "perimeter": "CA Seine Normandie Agglom\u00e9ration (EPCI)",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Agriculture et agroalimentaire",
          "Nature / environnement|Qualit\u00e9 de l'air",
          "Nature / environnement|Biodiversit\u00e9",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Paysage",
          "Nature / environnement|For\u00eats",
          "Nature / environnement|Sols",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Espaces verts",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Transition \u00e9nerg\u00e9tique",
          "Nature / environnement|Risques naturels"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Associations",
          "Particuliers",
          "Agriculteurs"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 20,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Fabien GU\u00c9ROT\n</p>\n<p>\n Charg\u00e9 de mission d\u00e9veloppement durable - SNA\n</p>\n<p>\n fguerot@sna27.fr\n</p>\n<p>\n 02.32.53.85.33\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-09-21T16:39:55.085503+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:01.327326+01:00"
      },
      {
        "id": 111679,
        "slug": "87c2-surveiller-et-lutter-contre-les-depots-sauvag",
        "url": "/aides/87c2-surveiller-et-lutter-contre-les-depots-sauvag/",
        "name": "Surveiller et lutter contre les d\u00e9p\u00f4ts sauvages \u00e0 proximit\u00e9 de milieux naturels",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil d\u00e9partemental de l'Essonne"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Aide pour la mise en place de dispositifs de surveillance pour lutter contre les d\u00e9p\u00f4ts sauvages \u00e0 proximit\u00e9 de milieux naturels.\n</p>\n<p>\n D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02019-04-0010 (AD du 25/03/2019)\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Sont \u00e9ligibles :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   les terrains naturels et agricoles publics (hors zones urbaines et espaces priv\u00e9s),\n  </li>\n  <li>\n   les chemins et sentiers ruraux (hors routes communales et voies priv\u00e9es).\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "perimeter": "Essonne (D\u00e9partement)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "",
        "categories": [
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Paysage",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Technologies num\u00e9riques et num\u00e9risation",
          "Nature / environnement|Sols",
          "Fonctions support|Pr\u00e9vention des risques",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Recyclage et valorisation des d\u00e9chets"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": 0,
        "subvention_rate_upper_bound": 50,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Mission d\u00e9veloppement durable\n</p>\n<p>\n T\u00e9l\u00e9phone : 01 60 91 96 96\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-12-10T18:43:42.651806+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:00.682507+01:00"
      },
      {
        "id": 111681,
        "slug": "f05d-prevenir-et-lutter-contre-les-depots-sauvages",
        "url": "/aides/f05d-prevenir-et-lutter-contre-les-depots-sauvages/",
        "name": "Pr\u00e9venir et lutter contre les d\u00e9p\u00f4ts sauvages en milieux urbanis\u00e9s",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil d\u00e9partemental de l'Essonne"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Aide pour la pr\u00e9vention et la lutte contre les d\u00e9p\u00f4ts sauvages en milieux urbanis\u00e9s.\n</p>\n<p>\n D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02019-04-0010 (AD du 25/03/2019)\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Aide en compl\u00e9ment du Fonds Propret\u00e9 r\u00e9gional.\n</p>\n<p>\n Sont \u00e9ligibles :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   les sites publics situ\u00e9s en zone urbanis\u00e9e, hors terrains naturels et agricoles, pr\u00e9sentant un fort taux d'occupation des riverains.\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n Ne sont pas concern\u00e9s par ce dispositif :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   les espaces verts,\n  </li>\n  <li>\n   les espaces sportifs,\n  </li>\n  <li>\n   les aires d'accueil des gens du voyage,\n  </li>\n  <li>\n   les routes nationales.\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "perimeter": "Essonne (D\u00e9partement)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Technologies num\u00e9riques et num\u00e9risation",
          "Nature / environnement|Sols",
          "Fonctions support|Pr\u00e9vention des risques",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Espace public",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Recyclage et valorisation des d\u00e9chets"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": 0,
        "subvention_rate_upper_bound": 50,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Mission d\u00e9veloppement durable\n</p>\n<p>\n T\u00e9l\u00e9phone : 01 60 91 96 96\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-12-10T18:43:42.728777+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:02.472683+01:00"
      },
      {
        "id": 92350,
        "slug": "88ff-copie-08h34-etre-aide-pour-batir-des-strategi",
        "url": "/aides/88ff-copie-08h34-etre-aide-pour-batir-des-strategi/",
        "name": "Etre aid\u00e9 dans la mise en oeuvre des villes et territoires durables",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Agences d'urbanisme"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n <p>\n  <ul>\n   <li>\n    <strong>\n     Les agences d'urbanisme vous aident dans la mise en oeuvre des villes et territoires durables\n    </strong>\n   </li>\n  </ul>\n </p>\n</p>\n<p>\n Mettre en \u0153uvre des villes et territoires durables, c'est penser leur d\u00e9veloppement de mani\u00e8re transversale et int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9chelles, pour faire face aux transitions. C'est faire appel \u00e0 des modes plus coop\u00e9ratifs et participatifs pour impliquer l'ensemble des acteurs du territoire. C'est aborder les projets dans toutes leurs dimensions : physiques, environnementales, \u00e9conomiques et sociales. Dans ce contexte, un outil d'ing\u00e9nierie tel que l'agence d'urbanisme constitue un atout important. Par son approche transversale et multi-acteurs, l'agence d'urbanisme permet de rompre avec les approches sectorielles. Elle offre la possibilit\u00e9 de construire une vision strat\u00e9gique articulant les diff\u00e9rentes \u00e9chelles des territoires et de mieux articuler les politiques publiques, comme celles de l'habitat, de la solidarit\u00e9, des projets urbains, de l'environnement ou encore de la mobilit\u00e9.\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   <strong>\n    Les agences d'urbanisme\n   </strong>\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n Les agences d'urbanisme sont des outils d'ing\u00e9nierie innovants, fond\u00e9s sur le partenariat.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Depuis 50 ans, leur gouvernance et leurs missions se sont r\u00e9invent\u00e9es pour anticiper les diff\u00e9rentes \u00e9tapes de la d\u00e9centralisation et des politiques d'am\u00e9nagement du territoire et mettre en \u0153uvre les projets territoriaux.\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   <strong>\n    Des outils au service de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral\n   </strong>\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n Les agences d'urbanisme sont des associations loi 1901. Le conseil d'administration ou le bureau pilote la strat\u00e9gie ; l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, elle, est l'organe d\u00e9cisionnel. Celle-ci se compose des repr\u00e9sentants de tous les membres de l'association. Ils forment le c\u0153ur du partenariat. Les membres sont :\n <br/>\n - les collectivit\u00e9s locales et leurs groupements (communes et intercommunalit\u00e9s de tailles vari\u00e9es, d\u00e9partements, r\u00e9gions, syndicats mixtes), repr\u00e9sent\u00e9s par des \u00e9lus ;\n <br/>\n - l'Etat, repr\u00e9sent\u00e9 notamment par le pr\u00e9fet ou le sous-pr\u00e9fet, et la DREAL ou la DDT(M) ;\n <br/>\n - des acteurs territoriaux du monde \u00e9conomique (chambre consulaire, port...), de l'\u00e9nergie, de l'habitat, de l'environnement, de l'enseignement sup\u00e9rieur (universit\u00e9s...) ;\n <br/>\n - et des membres associ\u00e9s int\u00e9ress\u00e9s par les enjeux territoriaux.\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   <strong>\n    Le programme partenarial : une feuille de route mutualis\u00e9e entre les membres et les financeurs\n   </strong>\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n Les agences d'urbanisme accompagnent les politiques publiques afin de contribuer \u00e0 l'am\u00e9nagement et au d\u00e9veloppement durable de leur territoire, dans un souci de coh\u00e9rence des politiques publiques. Le contenu des missions est discut\u00e9 et \u00e9labor\u00e9 en commun, avec les membres de l'agence, et formalis\u00e9 dans une feuille de route d'actions mutualis\u00e9es, nomm\u00e9 \u00ab programme partenarial \u00bb et adopt\u00e9 par les instances de l'agence.\n</p>\n<p>\n Les agences d'urbanisme, par ce mode de fonctionnement, offrent un espace de travail, de dialogue et de neutralit\u00e9 entre les acteurs. Les travaux produits dans le cadre du programme partenarial sont accessibles \u00e0 tous les membres et financeurs.\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   <strong>\n    Une \u00e9quipe pluridisciplinaire et inclusive\n   </strong>\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n La pluridisciplinarit\u00e9 est un marqueur fort et tr\u00e8s distinctif de l'offre et du fonctionnement des agences d'urbanisme. Peu d'organismes concentrent en leur sein un tel \u00e9ventail de comp\u00e9tences. Les collaborateurs et collaboratrices aux m\u00e9tiers tr\u00e8s divers croisent leurs expertises dans les domaines de l'habitat et du foncier, de l'\u00e9conomie territoriale et du commerce, de la coh\u00e9sion sociale, de l'environnement, ou encore de l'\u00e9nergie et des mobilit\u00e9s... Une plus-value rare au service de l'efficacit\u00e9 des projets de territoire, de la pertinence des analyses et de l'optimisation des co\u00fbts qui permet aux agences d'urbanisme de mettre en \u0153uvre leur programme partenarial, en lien avec les acteurs de terrain.\n</p>",
        "eligibility": "",
        "perimeter": "R\u00e9seau des Agences d'urbanisme",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "http://www.fnau.org/fr/",
        "categories": [
          "Culture et identit\u00e9 collective / patrimoine / sports|Patrimoine et monuments historiques",
          "Nature / environnement|Sols",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Espaces verts",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Espace public",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Friche",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Foncier",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Voirie et r\u00e9seaux",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Transition \u00e9nerg\u00e9tique",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie locale et circuits courts",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie sociale et solidaire",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Nature / environnement|Risques naturels",
          "Nature / environnement|Qualit\u00e9 de l'air",
          "Nature / environnement|Biodiversit\u00e9",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Equipement public",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|B\u00e2timents et construction",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|R\u00e9habilitation",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Logement et habitat",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Architecture",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Paysage",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Accessibilit\u00e9",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Emploi",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Attractivit\u00e9 \u00e9conomique",
          "Fonctions support|Appui m\u00e9thodologique",
          "Fonctions support|Animation et mise en r\u00e9seau",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Cimeti\u00e8res"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "R\u00e9gions",
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat",
          "Recherche"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie technique"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Retrouvez les contacts de chacune des agences d'urbanisme sur le site de la Fnau :\n <a href=\"http://www.fnau.org/fr/les-agences-durbanisme/carte-des-agences-durbanisme/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  http://www.fnau.org/fr/les-agences-durbanisme/carte-des-agences-durbanisme/\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "<ul>\n <li>\n  Participation \u00e0 l'\u00e9laboration des politiques d'am\u00e9nagement et de d\u00e9veloppement\n </li>\n <li>\n  Contribution aux politiques de requalification des centres et de renouvellement urbain\n </li>\n <li>\n  Contribution aux d\u00e9marches de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et social\n </li>\n <li>\n  Contribution \u00e0 l'adaptation des territoires au changement climatique (transition \u00e9nerg\u00e9tique, \u00eelots de fra\u00eecheur, trames \u00e9cologiques...)\n </li>\n <li>\n  D\u00e9veloppement des politiques publiques du quotidien (mobilit\u00e9s durables, offre de soin, alimentation saine, qualit\u00e9 de l'habitat, des paysages...)\n </li>\n <li>\n  Accompagnement des strat\u00e9gies de d\u00e9veloppement et d'inclusion num\u00e9rique\n </li>\n <li>\n  Participation \u00e0 l'animation territoriale et au d\u00e9bat public en tant que tiers de confiance\n </li>\n</ul>",
        "date_created": "2021-04-28T10:34:18.542253+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:36:20.464615+01:00"
      },
      {
        "id": 55887,
        "slug": "48db-accompagner-les-projets-de-solidarite-et-favo",
        "url": "/aides/48db-accompagner-les-projets-de-solidarite-et-favo/",
        "name": "Accompagner les partenariats institutionnels pour promouvoir la gestion int\u00e9gr\u00e9e de l'eau et le dispositif Oudin-Santini",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Agence de l'eau Adour-Garonne"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n L'objectif de l'Agence dans ce domaine est de promouvoir une gestion int\u00e9gr\u00e9e de la ressource en eau et les actions de plaidoyer : Contribuer \u00e0 la mise en place, au fonctionnement et au d\u00e9veloppement dans les pays partenaires, de cadres institutionnels favorisant la gestion durable et \u00e9quitable des ressources en eau en termes qualitatif et quantitatif et  concourant au rayonnement des savoir-faire fran\u00e7ais ; promouvoir le dispositif Oudin-Santini aupr\u00e8s des collectivit\u00e9s du bassin.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Au plan g\u00e9ographique, l'Agence privil\u00e9gie les partenariats institutionnels situ\u00e9s en Am\u00e9rique centrale, Am\u00e9rique du Sud et sur le bassin du fleuve S\u00e9n\u00e9gal.\n</p>\n<p>\n L'Agence accompagne prioritairement les op\u00e9rations visant :\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  La cr\u00e9ation et l'appui d'organismes de bassin ;\n </li>\n <li>\n  Le d\u00e9veloppement de la gouvernance publique de l'eau ;\n </li>\n <li>\n  La d\u00e9finition d'objectifs de qualit\u00e9 pour les milieux naturels ;\n </li>\n <li>\n  La mise en place de r\u00e9seaux de mesure et de suivi des milieux (qualitatif ou quantitatif) ;\n </li>\n <li>\n  La coop\u00e9ration sur des th\u00e8mes scientifiques li\u00e9s \u00e0 l'adaptation au changement climatique ;\n </li>\n <li>\n  La promotion du savoir-faire des acteurs fran\u00e7ais de l'eau ;\n </li>\n <li>\n  Les actions de plaidoyer contribuant \u00e0 promouvoir le dispositif OUDIN-SANTINI aupr\u00e8s des collectivit\u00e9s du bassin Adour-Garonne.\n </li>\n</ul>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Voir les modalit\u00e9s d\u00e9taill\u00e9es sous\n <a href=\"http://www.11eme-adour-garonne.fr/les-deliberations-pour-les-aides/\">\n  https://www.eau-grandsudouest.fr/politique-eau/programme-intervention/aides/aides-solidarite-cooperation-internationales\n </a>\n <br/>\n</p>",
        "perimeter": "Adour-Garonne (Bassin hydrographique)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.eau-grandsudouest.fr/politique-eau/programme-intervention/aides/aides-solidarite-cooperation-internationales",
        "categories": [
          "Eau et milieux aquatiques|Eau potable",
          "Eau et milieux aquatiques|Assainissement des eaux",
          "Nature / environnement|Risques naturels",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Acc\u00e8s aux services",
          "Th\u00e9matiques du moment|Solutions fond\u00e9es sur la nature (SfN)"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://portailbeneficiaires.eau-adour-garonne.fr/appli/",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "Associations"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Avance r\u00e9cup\u00e9rable"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses de fonctionnement",
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": "2022-01-01",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2024-12-31",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 80,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n https://portailbeneficiaires.eau-adour-garonne.fr/appli/\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "<p>\n L'Agence de l'eau Adour Garonne accompagne les op\u00e9rations li\u00e9es \u00e0 :\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  les \u00e9tudes, les expertises,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  les formations en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, les syst\u00e8mes d'information, la\n  <br/>\n  cartographie\n </li>\n <li>\n  les r\u00e9seaux de mesures,\n </li>\n <li>\n  les actions de communication ;\n </li>\n <li>\n  l'achat d'\u00e9quipements (laboratoire, transports, informatique, documentation etc....)\n </li>\n <li>\n  la participation \u00e0 des journ\u00e9es d'\u00e9tude, colloques, ou cycles de formation ;\n </li>\n <li>\n  les \u00e9valuations\n  <br/>\n </li>\n</ul>",
        "date_created": "2020-07-30T11:43:25.622249+02:00",
        "date_updated": "2022-03-14T12:24:52.119971+01:00"
      },
      {
        "id": 10108,
        "slug": "879c-dispositif-dintervention-pour-la-prevention-e",
        "url": "/aides/879c-dispositif-dintervention-pour-la-prevention-e/",
        "name": "Pr\u00e9venir et r\u00e9duire les risques d'inondation",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil r\u00e9gional d'Occitanie"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n <strong>\n  Contexte :\n </strong>\n Notre r\u00e9gion est confront\u00e9e \u00e0 des risques d'inondation particuli\u00e8rement importants, dont les cons\u00e9quences peuvent \u00eatre dramatiques, notamment d'un point de vue humain, patrimonial ou financier. Dans ce contexte, la R\u00e9gion met en place une strat\u00e9gie de pr\u00e9vention et de r\u00e9duction des risques d'inondation qui s'appuie notamment sur le pr\u00e9sent dispositif d'intervention\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Objectifs :\n </strong>\n Ce dispositif vise \u00e0 \u00e9viter les drames humains, limiter les dommages et faciliter le retour \u00e0 la normale lors d'inondations, qu'il s'agisse d'inondations par d\u00e9bordement de cours d'eau, par ruissellement ou par submersion marine. Les risques li\u00e9s aux ph\u00e9nom\u00e8nes de crue (\u00e9rosion de berges notamment) sont \u00e9galement concern\u00e9s par ce dispositif.  Il permet de pr\u00e9venir et r\u00e9duire les risques pour la population, les b\u00e2timents d'habitations et les b\u00e2timents publics, ainsi que pour les activit\u00e9s \u00e9conomiques actuellement menac\u00e9s par des ph\u00e9nom\u00e8nes de crue et d'inondation.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Ne rel\u00e8vent pas de ce dispositif d'intervention :\n </strong>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   les travaux destin\u00e9s \u00e0 r\u00e9duire les risques pour les r\u00e9seaux et infrastructures ;\n  </li>\n  <li>\n   les travaux li\u00e9s \u00e0 l'installation de nouveaux eneux en zone inondable (cr\u00e9ation de ZAC, op\u00e9ration de renouvellement urbain, etc.) ;\n  </li>\n  <li>\n   les op\u00e9rations d'assainissement pluvial urbain, qui visent \u00e0 g\u00e9rer les eaux issues des surfaces urbanis\u00e9es ou \u00e0 urbaniser.\r\nNb : en premi\u00e8re approche, un projet qui vise \u00e0 r\u00e9duire des inondations provenant  d'un bassin versant dont les zones urbanis\u00e9es et \u00e0 urbaniser repr\u00e9sentent plus de 30% du territoire peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme relevant du domaine de l'assainissement  pluvial urbain.\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Nature de l'intervention r\u00e9gionale :\n </strong>\n Ce dispositif permet d'attribuer des subventions d'investissement. Des subventions de fonctionnement sp\u00e9cifique peuvent \u00e9galement \u00eatre accord\u00e9es pour les op\u00e9rations du type \u00e9laboration et animation de PAPI, sensibilisation au travers d'animations, retours d'exp\u00e9riences et \u00e9valuations des politiques publiques.  Ce dispositif s'inscrit dans le cadre du R\u00e8glement de Gestion des Financements R\u00e9gionaux (RGFR) Occitanie.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Montant :\n </strong>\n Le taux d'intervention maximal de la R\u00e9gion est de 20%. Il peut \u00eatre port\u00e9 jusqu'\u00e0 40% pour des op\u00e9rations innovantes ou m\u00e9thodologiques.\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Pour les op\u00e9rations r\u00e9alis\u00e9es en interne, l'assiette \u00e9ligible correspond aux frais de personnel directs (salaires bruts charg\u00e9s) d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la mise en \u0153uvre  de l'op\u00e9ration pr\u00e9sent\u00e9e, plafonn\u00e9s \u00e0 60 000 \u20ac par an et par ETP auxquels sont additionn\u00e9s les co\u00fbts indirects li\u00e9s \u00e0 la mise en \u0153uvre de  l'animation : taux forfaitaire de 20% des frais de personnel directs \u00e9ligibles.\n  </li>\n  <li>\n   Pour les op\u00e9rations de d\u00e9localisation de b\u00e2timents, l'assiette \u00e9ligible correspond aux d\u00e9penses de reconstruction du b\u00e2timent ou d'acquisition immobili\u00e8re, plafonn\u00e9es \u00e0 la valeur v\u00e9nale du b\u00e2timent d\u00e9localis\u00e9. S'y ajoutent les d\u00e9penses li\u00e9es \u00e0 la d\u00e9molition de ce dernier. Le taux d'intervention maximal de la R\u00e9gion est de 20%  de l'assiette \u00e9ligible. Il peut \u00eatre  port\u00e9 jusqu'\u00e0 40% pour des op\u00e9rations innovantes ou m\u00e9thodologiques. Le plancher minimal de subvention est de 2 000 \u20ac.\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Op\u00e9rations \u00e9ligibles et crit\u00e8res associ\u00e9s :\n </strong>\n Seules les parties de l'op\u00e9ration assimilables \u00e0 des investissements (maquette, exposition itin\u00e9rante, cr\u00e9ation de site internet.) sont \u00e9ligibles (les d\u00e9penses li\u00e9es \u00e0 la production et l'\u00e9dition de plaquettes, ou \u00e0 des r\u00e9unions publiques ne sont pas \u00e9ligibles par exemple)\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  Conditions d'\u00e9ligibilit\u00e9 :\n </strong>\n Les d\u00e9penses \u00e9ligibles doivent respecter les caract\u00e9ristiques des d\u00e9penses \u00e9ligibles pr\u00e9vues au RGFR. La R\u00e9gion privil\u00e9gie les op\u00e9rations men\u00e9es dans le cadre des PAPI \u00e9labor\u00e9s \u00e0 l'\u00e9chelle des bassins versants.\r\nPour les op\u00e9rations sous-trait\u00e9es, l'assiette \u00e9ligible correspond aux factures ayant un lien direct avec l'op\u00e9ration. Pour ces op\u00e9rations, les d\u00e9penses de ma\u00eetrise d'ouvrage ou de ma\u00eetrise d'\u0153uvre \u00e9ventuellement effectu\u00e9es en r\u00e9gie ne sont pas \u00e9ligibles.\n</p>",
        "perimeter": "Occitanie (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.laregion.fr/Dispositif-d-intervention-pour-la-prevention-et-la-reduction-des",
        "categories": [
          "Eau et milieux aquatiques|Eau de pluie",
          "Nature / environnement|Risques naturels",
          "Eau et milieux aquatiques|Cours d'eau / canaux / plans d'eau"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "Associations",
          "Recherche"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 20,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <strong>\n  Service r\u00e9f\u00e9rent : Service Eau, Milieux Aquatiques et Risques Direction de la Transition Ecologique et Energ\u00e9tique\n </strong>\n</p>\n<p>\n Nom / pr\u00e9nom : Alexandre CARRIER / Anne NESPOULOUS\n</p>\n<p>\n E-mail : prenom.nom@laregion.fr\n</p>\n<p>\n T\u00e9l\u00e9phone : 04 67 22 93 08 / 05 61 39 66 25\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2019-11-14T11:51:56.462494+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:32:30.627173+01:00"
      },
      {
        "id": 95344,
        "slug": "fa9b-investir-dans-le-domaine-de-la-gestion-des-mi",
        "url": "/aides/fa9b-investir-dans-le-domaine-de-la-gestion-des-mi/",
        "name": "Investir dans le domaine de la Gestion des Milieux Aquatiques et de la Pr\u00e9vention des Inondations",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil r\u00e9gional d'Occitanie",
          "Conseil d\u00e9partemental de l'Aude",
          "Agence de l'eau Rh\u00f4ne-M\u00e9diterran\u00e9e-Corse",
          "Syndicat Mixte des Milieux Aquatiques et des Rivi\u00e8res (SMMAR)"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Le D\u00e9partement de l'Aude s'est engag\u00e9, suite \u00e0 la catastrophe de Novembre 1999, dans un programme prioritaire de \u00ab Pr\u00e9vention et de Gestion du Risque inondation \u00bb, destin\u00e9 \u00e0 se pr\u00e9munir des effets dommageables des crues sur les zones habit\u00e9es, dans un objectif de protection des personnes et des biens.\n</p>\n<p>\n Enrichis, par le bilan tr\u00e8s positif de l'ensemble des PAPI \u00ab premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration \u00bb, et dans une logique de transposition de la Directive Cadre Inondations (DCI), l'Etat a souhait\u00e9 impulser une nouvelle dynamique PAPI. C'est pourquoi, le SMMAR EPTB a \u00e9labor\u00e9 la maquette d'un PAPI 2 \u00ab seconde g\u00e9n\u00e9ration \u00bb pour les ann\u00e9es 2015/2020.\n</p>\n<p>\n Il s'agira de poursuivre cette orientation strat\u00e9gique sur les rivi\u00e8res en l'\u00e9largissant aux risques littoraux, et \u00e0 une gestion r\u00e9guli\u00e8re du bassin versant et des milieux aquatiques pour \u0153uvrer \u00e0 la restauration et la revalorisation de zones humides et des cours d'eau afin de prot\u00e9ger les ressources en eau et lutter contre les pollutions, mais aussi afin de pr\u00e9server l'\u00e9quilibre g\u00e9omorphologique du cours d'eau, et sa biodiversit\u00e9.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Les b\u00e9n\u00e9ficiaires de ces aides sont les collectivit\u00e9s territoriales et leurs groupements, les Associations Syndicales Autoris\u00e9es (ASA) et leurs groupements, les Soci\u00e9t\u00e9s d'Am\u00e9nagement R\u00e9gionales, dans le respect de leurs comp\u00e9tences statutaires.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Eligibilit\u00e9 des op\u00e9rations\n </strong>\n</p>\n<p>\n Les projets doivent s'inscrire dans l'un des 7 axes suivants :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <em>\n   Axe\r\n  1\n  </em>\n  <em>\n   :\n  </em>\n  Am\u00e9lioration des connaissances et renforcement de la conscience du risque ; c'est-\u00e0-dire poursuite de la sensibilisation aupr\u00e8s du grand public et des scolaires, pose de rep\u00e8res de crues et de laisses de mer pour la submersion marine mais aussi poursuite des \u00e9tudes d'al\u00e9as...\n </li>\n <li>\n  <em>\n   Axe  2 :\n  </em>\n  Am\u00e9lioration de la surveillance et de la pr\u00e9vision des crues\n </li>\n <li>\n  <em>\n   Axe 3 :\n  </em>\n  Alerte et gestion de crise; c'est-\u00e0-dire suivi de l'hydrologie superficielle et souterraine, pr\u00e9vision pluviom\u00e9trique, renforcement des outils de gestion de crise\n </li>\n <li>\n  <em>\n   Axe 4 :\n  </em>\n  Prise en compte du risque inondation dans l'urbanisme et l'am\u00e9nagement du territoire ; c'est-\u00e0-dire accompagner la mise en \u0153uvre des Plans de Pr\u00e9vention des Risques Inondations approuv\u00e9s et assister les collectivit\u00e9s dans l'\u00e9laboration des SCOT et des sch\u00e9mas de ruissellement en zone urbaine et p\u00e9ri-urbaine\n </li>\n <li>\n  <em>\n   Axe 5 :\n  </em>\n  Actions de r\u00e9duction de la vuln\u00e9rabilit\u00e9 des personnes et des biens ; c'est-\u00e0-dire r\u00e9duire la vuln\u00e9rabilit\u00e9 et augmenter la r\u00e9silience des services publics et des entreprises priv\u00e9es\n </li>\n <li>\n  <em>\n   Axe 6 :\n  </em>\n  Ralentissement des \u00e9coulements ; c'est-\u00e0-dire optimiser les champs d'expansion des crues, contr\u00f4ler le transport solide, r\u00e9aliser des ouvrages de r\u00e9tention, et surtout r\u00e9aliser des PPGBV, qui repr\u00e9sentent \u00e0 eux seuls environ la moiti\u00e9 de l'enveloppe financi\u00e8re du PAPI 2\n </li>\n <li>\n  <em>\n   Axe 7 :\n  </em>\n  Gestion des ouvrages de protection hydraulique ; c'est-\u00e0-dire am\u00e9nagement des berges au droit d'enjeux, confortement des digues et d\u00e9versoirs, optimisation d'ouvrages existants\n </li>\n</ul>\n<p>\n Pour l'axe sp\u00e9cifique des PPGBV , les op\u00e9rations devront s'articuler autour des 5 axes d'actions suivants :\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <em>\n   Axe 1 :\n  </em>\n  Restauration physique des cours d'eau : Actions visant \u00e0 rechercher un fonctionnement naturel des cours d'eau par des actions morphologiques et s\u00e9dimentaires ; lib\u00e9rer des espaces de mobilit\u00e9 des cours d'eau dans les secteurs d\u00e9finis de mani\u00e8re concert\u00e9e en veillant \u00e0 pr\u00e9server les zones \u00e0 enjeux ; soutenir les actions de continuit\u00e9 \u00e9cologique par l'effacement ou l'\u00e9quipement de seuils et barrages.\n </li>\n <li>\n  <em>\n   Axe 2 :\n  </em>\n  Gestion quantitative de la ressource en eau : d\u00e9velopper un dispositif de  gestion quantitative de la ressource en eau conform\u00e9ment aux conclusions de l'\u00e9tude sur la d\u00e9termination des volumes pr\u00e9levables port\u00e9e sous ma\u00eetrise d'ouvrage du SMMAR et finalis\u00e9e en 2013.\n </li>\n <li>\n  <em>\n   Axe 3 :\n  </em>\n  Reconqu\u00eate de la qualit\u00e9 de l'eau : accompagner les actions de lutte contre les pollutions diffuses, notamment type phytosanitaires.\n </li>\n <li>\n  <em>\n   Axe 4 :\n  </em>\n  Zones humides : prot\u00e9ger et g\u00e9rer les zones humides inventori\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 la hi\u00e9rarchisation \u00e9labor\u00e9e par les plans de gestion. L'inventaire des zones humides men\u00e9 sous ma\u00eetrise d'ouvrage du SMMAR sera compl\u00e9t\u00e9 sur tous les secteurs \u00e0 ce jour non recens\u00e9s (secteurs Orbieu-Aude m\u00e9diane notamment).\n </li>\n <li>\n  <em>\n   Axe 5 :\n  </em>\n  Gestion de la ripisylve : pr\u00e9venir la formation d'emb\u00e2cles et maintenir le d\u00e9veloppement d'une ripisylve \u00e9quilibr\u00e9e (accro\u00eetre le r\u00f4le r\u00e9gulateur \u00e9purateur, tout en conservant le r\u00f4le protecteur, pr\u00e9server le r\u00f4le de connecteur de zones humides, favoriser la biodiversit\u00e9 en conformit\u00e9 avec les inventaires r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre des SAGE ou des d\u00e9marches Natura 2000, PNR, ENS...).\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "Aude (D\u00e9partement)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.aude.fr/ressources/gestion-des-milieux-aquatiques-et-prevention-des-inondations-gemapi",
        "categories": [
          "Eau et milieux aquatiques|Mers et oc\u00e9ans",
          "Eau et milieux aquatiques|Cours d'eau / canaux / plans d'eau",
          "Nature / environnement|Milieux humides",
          "Nature / environnement|Risques naturels"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "Associations"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n David MOURET - Chef du Service Hydraulique - Observatoire de l'Eau\n</p>\n<ul>\n <li>\n  courriel :\n  <a href=\"mailto:david.mouret@cg11.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   david.mouret@cg11.fr\n  </a>\n </li>\n</ul>\n<p>\n Alain ERADES  - Ing\u00e9nieur\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  courriel :\n  <a href=\"mailto:alain.erades@cg11.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   alain.erades@cg11.fr\n  </a>\n </li>\n <li>\n  t\u00e9l\u00e9phone : 04.68.11.67.62\n </li>\n</ul>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-07-07T12:09:12.714095+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:04.151614+01:00"
      },
      {
        "id": 70923,
        "slug": "e47c-fonds-de-prevention-des-risques-naturels-maje",
        "url": "/aides/e47c-fonds-de-prevention-des-risques-naturels-maje/",
        "name": "Pr\u00e9venir les risques naturels majeurs  - Fonds de Pr\u00e9vention des Risques Naturels Majeurs (FPRNM)",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Minist\u00e8re de la Transition Ecologique (MTE)",
          "Direction G\u00e9n\u00e9rale de la Pr\u00e9vention des Risques (DGPR)"
        ],
        "instructors": [
          "Directions d\u00e9partementales des territoires et de la mer (DDTM)"
        ],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Le fonds de pr\u00e9vention des risques naturels majeurs (FPRNM), dit fonds Barnier, permet de soutenir des mesures de pr\u00e9vention et de protection des personnes et des biens expos\u00e9s aux risques naturels majeurs.\n</p>\n<p>\n Ce fonds peut \u00eatre mobilis\u00e9 par les collectivit\u00e9s territoriales, les petites entreprises, les particuliers et les services de l'\u00c9tat afin de garantir la pr\u00e9servation des vies humaines et de mettre en place des d\u00e9marches de pr\u00e9vention des dommages selon le cadre fix\u00e9 par la loi.\n</p>\n<p>\n Face \u00e0 des catastrophes toujours plus fr\u00e9quentes et intenses, le fonds Barnier est aujourd'hui un levier indispensable pour l'adaptation des territoires au changement climatique.\n</p>\n<p>\n Dans le cadre du projet de loi de finances 2021, le Gouvernement proposera au Parlement de fixer les moyens du fonds \u00e0 205M\u20ac pour la pr\u00e9vention des risques naturels dans le contexte du changement climatique.\n</p>\n<p>\n Accompagner les d\u00e9marches globales de pr\u00e9vention des risques naturels\n</p>\n<p>\n Le fonds Barnier peut \u00eatre mobilis\u00e9 pour des d\u00e9penses d'investissement afin de r\u00e9aliser des \u00e9tudes, des travaux ou des \u00e9quipements de pr\u00e9vention ou de protection contre les risques naturels. Il est aussi mobilisable pour les actions d'information pr\u00e9ventive sur les risques majeurs qui contribuent \u00e0 d\u00e9velopper la conscience du risque.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Qui peut b\u00e9n\u00e9ficier du fonds ?\n </strong>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Toutes les communes ou leurs groupements couvertes par un plan de pr\u00e9vention des risques naturels (PPRN)\n </strong>\n peuvent en b\u00e9n\u00e9ficier. Certaines de leurs actions s'inscrivent dans le cadre de d\u00e9marches globales de pr\u00e9vention, comme le plan s\u00e9ismes Antilles.\n <strong>\n  La pr\u00e9vention des inondations s'appuie n\u00e9cessairement sur un programme d'actions de pr\u00e9vention des inondations (PAPI).\n </strong>\n</p>\n<p>\n Le site\n <a href=\"www.georisques.gouv.fr\">\n  www.georisques.gouv.fr\n </a>\n permet d'identifier si une commune est couverte par un PPRN. Pour les PAPI, l'information est disponible aupr\u00e8s des DDT-M.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Quel est le taux de soutien du fonds pour les collectivit\u00e9s ?\n </strong>\n</p>\n<p>\n &gt; Si la commune est couverte par un plan de pr\u00e9vention des risques naturels (PPRN) approuv\u00e9*, la prise en charge est de :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  50 % pour les \u00e9tudes ;\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  40 \u00e0 50 % pour les travaux ou \u00e9quipements.\n </li>\n</ul>\n<p>\n &gt; Si la commune est couverte par un plan de pr\u00e9vention des risques naturels (PPRN) prescrit, la prise en charge est de :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  50 % pour les \u00e9tudes ;\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  25 \u00e0 40 % pour les travaux ou \u00e9quipements.\n </li>\n <li>\n  En compl\u00e9ment de la participation du FPRNM et des collectivit\u00e9s locales, dont les contrats plan \u00c9tat-r\u00e9gions, un financement europ\u00e9en peut \u00eatre mobilis\u00e9 (fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional - FEDER).\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  Cas particulier : \u00c9tudes et travaux de pr\u00e9vention du risque sismique aux Antilles\n </strong>\n</p>\n<p>\n Les Antilles fran\u00e7aises sont particuli\u00e8rement vuln\u00e9rables face au risque sismique. Depuis 2007, un plan s\u00e9isme Antilles structure un programme d'actions visant \u00e0 am\u00e9liorer la r\u00e9silience de ces territoires, \u00e0 renforcer et \u00e0 d\u00e9velopper la culture du risque des populations.\n</p>\n<p>\n Le fonds peut participer au financement des \u00e9tudes et travaux de mise aux normes sismiques. Le taux de participation est de :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  60 % pour les \u00e9tablissements scolaires ;\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  40 \u00e0 50 % pour les SDIS ;\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  50 % pour les b\u00e2timents domaniaux utiles \u00e0 la gestion de crise ;\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  35 % pour les HLM.\n  <br/>\n </li>\n</ul>\n<p>\n R\u00e9sorption de l'habitat informel dans une zone expos\u00e9e \u00e0 un risque naturel\n</p>\n<p>\n Le fonds Barnier peut intervenir sous la forme d'une aide financi\u00e8re plafonn\u00e9e \u00e0 hauteur de 40 000 \u20ac par unit\u00e9 fonci\u00e8re* de biens \u00e0 usage d'habitation, y compris non assur\u00e9s \u00e0 titre exceptionnel et participer aux frais de d\u00e9molition sous-conditions dans tous les outre-mer.\n</p>",
        "eligibility": "",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.ecologie.gouv.fr/sites/default/files/20121_Fonds%20Barnier-A4_WEB.pdf",
        "categories": [
          "Nature / environnement|Risques naturels"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 60,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n &gt; Les directions d\u00e9partementales des territoires - et de la mer (DDT-M) sont vos interlocuteurs privil\u00e9gi\u00e9s pour toute demande de subvention.\n</p>\n<p>\n &gt; La note technique du 11 f\u00e9vrier 2019 relative au fonds de pr\u00e9vention des risques naturels majeurs int\u00e8gre un guide qui pr\u00e9cise les modalit\u00e9s de gestion et les conditions d'\u00e9ligibilit\u00e9 aux diff\u00e9rentes mesures du fonds.\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "<p>\n <strong>\n  LA MOBILISATION DU FONDS PAR DES COLLECTIVIT\u00c9S TERRITORIALES\n  <br/>\n </strong>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  1) Accompagner les d\u00e9marches globales de pr\u00e9vention des risques naturels\n </strong>\n</p>\n<p>\n Le fonds Barnier peut \u00eatre mobilis\u00e9 pour des d\u00e9penses d'investissement afin de r\u00e9aliser des \u00e9tudes, des travaux ou des \u00e9quipements de pr\u00e9vention ou de protection contre les risques naturels. Il est aussi mobilisable pour les actions d'information pr\u00e9ventive sur les risques majeurs qui contribuent \u00e0 d\u00e9velopper la conscience du risque.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Exemples d'\u00e9tudes :\n </strong>\n</p>\n<p>\n \u2022 Acquisition de connaissances\n</p>\n<p>\n \u2022 Prise en compte des risques dans l'\u00e9laboration et la r\u00e9vision des documents d'urbanisme\n</p>\n<p>\n \u2022 D\u00e9finition des conditions d'am\u00e9nagement, d'affectation et d'usage des terrains en secteur \u00e0 risque\n</p>\n<p>\n \u2022 Diagnostics de vuln\u00e9rabilit\u00e9 (notamment sismique) de b\u00e2timents\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Exemples de travaux et d'\u00e9quipements :\n </strong>\n</p>\n<p>\n \u2022 Cr\u00e9ation ou confortement de syst\u00e8mes d'endiguements ou am\u00e9nagements hydrauliques\n</p>\n<p>\n \u2022 Confortement des berges pour prot\u00e9ger des b\u00e2timents\n</p>\n<p>\n \u2022 Am\u00e9nagement de cours d'eaux visant \u00e0 r\u00e9duire le risque inondation (rem\u00e9andrage...)\n</p>\n<p>\n \u2022 R\u00e9alisation de merlons de protection contre les chutes de blocs\n</p>\n<p>\n <strong>\n  2) Mettre en s\u00e9curit\u00e9 les populations expos\u00e9es \u00e0 des risques naturels mena\u00e7ant gravement les vies humaines\n </strong>\n</p>\n<p>\n Plusieurs conditions doivent \u00eatre remplies pour que les collectivit\u00e9s puissent b\u00e9n\u00e9ficier du fonds lors d'une acquisition \u00e0 l'amiable :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   seuls les al\u00e9as suivants sont \u00e9ligibles : mouvements de terrain, affaissements de terrain, avalanches, crues ou submersion marine car ils sont brutaux, dangereux et impr\u00e9visibles ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   le bien doit \u00eatre couvert par un contrat d'assurance ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   le bien est situ\u00e9 dans une zone o\u00f9 la connaissance de l'al\u00e9a indique une menace grave\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   pour les vies humaines ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   il n'existe aucune mesure alternative (syst\u00e8me d'alerte, surveillance, travaux de pr\u00e9vention\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   inf\u00e9rieurs au co\u00fbt d'acquisition...).\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   <strong>\n    LA MOBILISATION DU FONDS PAR\n   </strong>\n   <strong style=\"font-family: Roboto, \">\n    LES PARTICULIERS OU LES PROFESSIONNELS\n   </strong>\n  </li>\n  <li>\n   <strong style=\"font-family: Roboto, \">\n    1) Travaux individuels de r\u00e9duction de la vuln\u00e9rabilit\u00e9 aux inondations\n   </strong>\n  </li>\n  <li>\n   Un particulier ou une entreprise de moins de vingt salari\u00e9s peut b\u00e9n\u00e9ficier d'une subvention du fonds pour la r\u00e9alisation de travaux de r\u00e9duction de la vuln\u00e9rabilit\u00e9 sur des biens existants expos\u00e9s \u00e0 un risque d'inondation.\n  </li>\n  <li>\n   Les travaux doivent \u00eatre inscrits dans un plan de pr\u00e9vention des risques d'inondation (PPRI) ou identifi\u00e9s par un diagnostic et inscrits dans un programme d'action de pr\u00e9vention des inondations (PAPI). Le financement possible s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 hauteur de 80 % pour les biens \u00e0 usage d'habitation ou mixte et 20 % \u00e0 pour les biens \u00e0 usage professionnel.\n  </li>\n  <li>\n   Exemple de travaux finan\u00e7ables : barri\u00e8res anti-inondation, \u00e9quipements adapt\u00e9s\n   \u00e0 l'inondation (\u00e9vacuation, drains, pompes...), cr\u00e9ation d'une zone refuge, travaux pour rehausser le plancher, les circuits \u00e9lectriques, batardeaux...\n  </li>\n  <li>\n   <strong>\n    2) Cas particulier pour les cavit\u00e9s souterraines\n   </strong>\n  </li>\n  <li>\n   Pour les biens couverts par un contrat d'assurance, situ\u00e9s en zone \u00e0 risques d'effondrement du sol caus\u00e9s par des cavit\u00e9s souterraines ou des marni\u00e8res (cavit\u00e9s provoqu\u00e9es par l'extraction de la craie), le fonds peut participer aux op\u00e9rations de reconnaissance, travaux de traitement ou de comblement de ces cavit\u00e9s \u00e0 hauteur de 30 % des co\u00fbts\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "date_created": "2020-11-09T17:02:15.355213+01:00",
        "date_updated": "2022-03-07T09:33:53.054736+01:00"
      },
      {
        "id": 383,
        "slug": "17dd-pret-secteur-public-vert-psp-vert",
        "url": "/aides/17dd-pret-secteur-public-vert-psp-vert/",
        "name": "B\u00e9n\u00e9ficier d'un Pr\u00eat bonifi\u00e9 Vert",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement (AFD)",
          "Minist\u00e8re des Outre-mer"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Les territoires ultramarins sont de plus en plus sensibles\n aux impacts du changement climatique et aux risques\n naturels.\n</p>\n<p>\n Pour les soutenir, l'AFD accompagne la r\u00e9alisation\n des investissements s'inscrivant dans les objectifs\n d'att\u00e9nuation des effets du changement climatique, de\n protection de la biodiversit\u00e9, et de r\u00e9duction des vuln\u00e9rabilit\u00e9s\n li\u00e9es aux al\u00e9as climatiques, afin d'acc\u00e9l\u00e9rer et\n d'amplifier le\n d\u00e9veloppement durable et la r\u00e9silience de\n ces territoires.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Caract\u00e9ristiques du pr\u00eat :\n </strong>\n</p>\n<p>\n Type de pr\u00eat : pr\u00eat au secteur public bonifi\u00e9\n</p>\n<p>\n Quotit\u00e9 de financement : jusqu'\u00e0 100 % de l'op\u00e9ration\n</p>\n<p>\n Montant : pas de montant maximal de pr\u00eat\n</p>\n<p>\n Plafonnement de la bonification : 15 M\u20ac\n</p>\n<p>\n Dur\u00e9e : de 3 \u00e0 25 ans avec ou sans diff\u00e9r\u00e9\n</p>\n<p>\n Taux : pr\u00eat bonifi\u00e9, \u00e0 taux fixe ou taux variable\n</p>\n<p>\n Commission d'instruction : 0,5 %\n</p>\n<p>\n Commission d'engagement : 0,5%\n</p>\n<p>\n Amortissement : capital constant ou \u00e9ch\u00e9ances\r\nconstantes\n</p>\n<p>\n \u00c9ch\u00e9ances : trimestrielles, semestrielles ou annuelles\n</p>\n<p>\n Mobilisation des fonds : possible d\u00e8s la signature de la\r\nconvention\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  Projets \u00e9ligibles :\n </strong>\n</p>\n<p>\n Tout projet d'investissement int\u00e9grant une dimension en\r\nfaveur de l'att\u00e9nuation au changement climatique et\n de la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 ou de l'adaptation\n au changement climatique et de la r\u00e9duction des vuln\u00e9rabilit\u00e9s.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Pr\u00eat Secteur Public bonifi\u00e9 -Vert, \u00ab Composantes\n  Att\u00e9nuation et biodiversit\u00e9 \u00bb :\n </strong>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Efficacit\u00e9 et transition \u00e9nerg\u00e9tique (production\n   d'\u00e9nergie renouvelable : \u00e9olien, photovolta\u00efque, biomasse) ;\n  </li>\n  <li>\n   \u00c9co-quartiers (construction HQE ou norme \u00e9quivalente) ;\n  </li>\n  <li>\n   Cr\u00e9ation et mise \u00e0 niveau d'\u00e9quipements et d'infrastructures de transport durable ;\n  </li>\n  <li>\n   Projets eau et/ou assainissement int\u00e9grant une dimension att\u00e9nuation ;\n  </li>\n  <li>\n   Transports collectifs et mobilit\u00e9s douces ;\n  </li>\n  <li>\n   D\u00e9veloppement de circuits d'approvisionnement courts, investissements li\u00e9s \u00e0 la mise en \u0153uvre du Plan Climat-Air-\u00c9nergie Territorial (PCAET) ;\n  </li>\n  <li>\n   Cr\u00e9ation de parc naturel ;\n  </li>\n  <li>\n   Restauration des \u00e9cosyst\u00e8mes fragiles ;\n  </li>\n </ul>\n <p>\n  <br/>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Pr\u00eat Secteur Public bonifi\u00e9 -Vert, \u00ab Composantes\n   Adaptation et vuln\u00e9rabilit\u00e9 \u00bb :\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <ul>\n   <li>\n    Projets (ou composantes de projet) permettant de r\u00e9duire la vuln\u00e9rabilit\u00e9 des biens, des personnes et des \u00e9cosyst\u00e8mes au changement climatique : projets d'infrastructures avec prise en compte des vuln\u00e9rabilit\u00e9s aux risques climatiques ;\n   </li>\n   <li>\n    Construction ou reconstruction aux normes parasismiques suite \u00e0 destruction par un \u00e9v\u00e8nement climatique majeur, avec prise en compte des vuln\u00e9rabilit\u00e9s ;\n   </li>\n   <li>\n    Projets eau et/ou assainissement traitant une vuln\u00e9rabilit\u00e9 en lien avec le changement climatique ;\n   </li>\n   <li>\n    Pr\u00e9vention des risques climatiques y compris les inondations ;\n   </li>\n   <li>\n    Projet de lutte contre les algues sargasses ;\n   </li>\n   <li>\n    Projet de lutte contre les \u00e9pisodes de s\u00e9cheresse ou canicules ;\n   </li>\n   <li>\n    Etc.\n   </li>\n  </ul>\n </p>\n</p>",
        "perimeter": "Outre-mer",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.afd.fr/fr/page-region-pays/outre-mer",
        "categories": [
          "Nature / environnement|Qualit\u00e9 de l'air",
          "Nature / environnement|Biodiversit\u00e9",
          "Nature / environnement|For\u00eats",
          "Nature / environnement|Montagne",
          "Nature / environnement|Sols",
          "Nature / environnement|Risques naturels",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Transition \u00e9nerg\u00e9tique",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9seaux de chaleur",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Recyclage et valorisation des d\u00e9chets",
          "Eau et milieux aquatiques|Cours d'eau / canaux / plans d'eau",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone",
          "Eau et milieux aquatiques|Mers et oc\u00e9ans"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "R\u00e9gions",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers",
          "Associations",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat"
        ],
        "aid_types": [
          "Pr\u00eat"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<ul>\n <li>\n  Agence r\u00e9gionale Atlantique : Philippe LA COGNATA / lacognatap@afd.fr\n </li>\n</ul>\n<p>\n Guyane : Odile LAPIERRE / lapierreo@afd.fr\n</p>\n<p>\n Martinique : Nicolas PICCHIOTINO / picchiotinol@afd.fr\n</p>\n<p>\n Guadeloupe : Fr\u00e9d\u00e9ric GUILLAUME / guillaumef@afd.fr\n</p>\n<p>\n Saint-Pierre-et-Miquelon : Thibault BLANCHARD/ blanchardt@afd.fr\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Agence R\u00e9gionale Oc\u00e9an Indien : Marc DUBERNET / dubernetm@afd.fr\n </li>\n</ul>\n<p>\n La R\u00e9union : Marie-Pierre NICOLLET / nicolletmp@afd.fr\n</p>\n<p>\n Mayotte : Ivan POSTEL-VINAY / postel-vinayi@afd.fr\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Agence r\u00e9gionale du Pacifique :\n </li>\n</ul>\n<p>\n Nouvelle-Cal\u00e9donie (agence r\u00e9gionale) : Thomas DE GUBERNATIS / degubernatist@afd.fr\n</p>\n<p>\n Polyn\u00e9sie-fran\u00e7aise : C\u00e9line GILQUIN / gilquinc@afd.fr\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2018-08-16T12:25:08.888124+02:00",
        "date_updated": "2022-03-12T17:43:00.808748+01:00"
      },
      {
        "id": 554,
        "slug": "e46b-diagnostic-territorial-cur-de-ville",
        "url": "/aides/e46b-diagnostic-territorial-cur-de-ville/",
        "name": "Diagnostiquer les mutations de votre territoire avec Dataviz",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Banque des Territoires"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "Action c\u0153ur de ville",
          "Tourisme Ing\u00e9nierie D\u00e9veloppement"
        ],
        "description": "<p>\n Dataviz C\u0153ur de Ville est un service de datavisualisation permettant d'acc\u00e9der \u00e0 des donn\u00e9es territorialis\u00e9es, n\u00e9cessaires pour l'\u00e9laboration d'un projet de revitalisation d'un centre-ville.\n</p>\n<p>\n Les donn\u00e9es statistiques et cartographiques pr\u00e9sent\u00e9es sont li\u00e9es aux diff\u00e9rents axes de revitalisation du centre-ville, \u00e0 savoir :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Portrait socio-d\u00e9mographique\n </li>\n <li>\n  Restructurer l'habitat\n </li>\n <li>\n  Favoriser le d\u00e9veloppement \u00e9conomique\n </li>\n <li>\n  Faciliter les mobilit\u00e9s\n </li>\n <li>\n  Servir les citoyens\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "",
        "perimeter": "Action c\u0153ur de ville",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://www.banquedesterritoires.fr/diagnostic-territorial-coeur-de-ville?pk_campaign=AidesTerritoires&pk_kwd=Diagnostic-CDV&pk_source=Affiliation",
        "categories": [
          "Eau et milieux aquatiques|Eau potable",
          "Eau et milieux aquatiques|Eau de pluie",
          "Eau et milieux aquatiques|Assainissement des eaux",
          "Eau et milieux aquatiques|Eau souterraine",
          "Eau et milieux aquatiques|Cours d'eau / canaux / plans d'eau",
          "Culture et identit\u00e9 collective / patrimoine / sports|Patrimoine et monuments historiques",
          "Culture et identit\u00e9 collective / patrimoine / sports|Culture et identit\u00e9 collective",
          "Culture et identit\u00e9 collective / patrimoine / sports|Arts plastiques et photographie",
          "Culture et identit\u00e9 collective / patrimoine / sports|Mus\u00e9e",
          "Culture et identit\u00e9 collective / patrimoine / sports|Sports et loisirs",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Tourisme",
          "Nature / environnement|For\u00eats",
          "Nature / environnement|Montagne",
          "Nature / environnement|Sols",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Espaces verts",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Espace public",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Friche",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Foncier",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Voirie et r\u00e9seaux",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Transition \u00e9nerg\u00e9tique",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9seaux de chaleur",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Recyclage et valorisation des d\u00e9chets",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Personnes \u00e2g\u00e9es",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Jeunesse",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Famille et enfance",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Handicap",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Egalit\u00e9 des chances",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Acc\u00e8s aux services",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Coh\u00e9sion sociale et inclusion",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Citoyennet\u00e9",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Sant\u00e9",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Education et renforcement des comp\u00e9tences",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Alimentation",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Commerces et services",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Formation professionnelle",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Technologies num\u00e9riques et num\u00e9risation",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Tiers-lieux",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie circulaire",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie locale et circuits courts",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Agriculture et agroalimentaire",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Consommation et production",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie sociale et solidaire",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Revitalisation",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Nature / environnement|Risques naturels",
          "Nature / environnement|Qualit\u00e9 de l'air",
          "Nature / environnement|Biodiversit\u00e9",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Equipement public",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|B\u00e2timents et construction",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|R\u00e9habilitation",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Logement et habitat",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Architecture",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Paysage",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Accessibilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Eau et milieux aquatiques|Mers et oc\u00e9ans"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie technique"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<ul>\n <li>\n  Pour acc\u00e9der \u00e0 l'espace personnalis\u00e9 de votre ville connectez-vous via votre compte utilisateur de la Banque des Territoires.\n </li>\n <li>\n  Pour la premi\u00e8re utilisation du service personnalis\u00e9, merci de nous contacter directement au datavizcoeurdeville@caissedesdepots.fr\n </li>\n</ul>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2019-03-08T14:34:09.944032+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:36:14.854295+01:00"
      },
      {
        "id": 117569,
        "slug": "dcb0-accompagner-la-vegetalisation-des-etablisseme",
        "url": "/aides/dcb0-accompagner-la-vegetalisation-des-etablisseme/",
        "name": "Accompagner la v\u00e9g\u00e9talisation des \u00e9tablissements scolaires",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Banque des Territoires"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n _________________________________________________________________\n</p>\n<p>\n \ud83d\udea9\n</p>\n<p>\n Les financements d\u00e9crits dans cette section respectent la r\u00e9glementation relative aux aides d'Etat et n'emportent donc pas d'\u00e9l\u00e9ments d'aide.\n</p>\n<p>\n _______________________________________________________________\n</p>\n<p>\n Par le biais de CDC Biodiversit\u00e9, une filiale de la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts, la Banque des Territoires propose aux \u00e9tablissements scolaires un accompagnement pour la concr\u00e9tisation des projets de v\u00e9g\u00e9talisation. Il r\u00e9pond \u00e0 vos besoins si vous souhaitez :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  R\u00e9aliser un \u00e9tat des lieux du site afin de replacer l'\u00e9tablissement scolaire dans son contexte \u00e9cologique ;\n </li>\n <li>\n  \u00c9laborer une strat\u00e9gie commune avec les responsables d'\u00e9tablissement et les \u00e9quipes p\u00e9dagogiques ;\n </li>\n <li>\n  Cr\u00e9er un plan d'action d\u00e9finissant les solutions techniques retenues, mais aussi les moyens financiers et humains envisag\u00e9s ;\n </li>\n <li>\n  D\u00e9finir un plan de gestion et d'entretien des espaces verts pr\u00e9voyant des pratiques vertueuses (gestion diff\u00e9renci\u00e9e par exemple).\n </li>\n</ul>\n<p>\n En partenariat avec les acteurs locaux (collectivit\u00e9s, associations, agriculteurs, etc.), la Banque des Territoires s'appuie sur une \u00e9quipe d'experts pluridisciplinaires pour vous accompagner sur toutes les facettes du projet :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  D\u00e9finition d'une strat\u00e9gie territoriale pour inscrire le projet dans une trame verte et bleue ou dans un plan de v\u00e9g\u00e9talisation ;\n </li>\n <li>\n  Valorisation du projet afin de le labelliser (BiodiverCity\u00ae, Villes Vertes, etc.) ;\n </li>\n <li>\n  Accompagnement lors de la conception du projet ;\n </li>\n <li>\n  Fourniture de services d'information juridique et financi\u00e8re ;\n </li>\n <li>\n  Cr\u00e9ation d'ateliers \u00e9ducatifs visant \u00e0 d\u00e9velopper les habitudes \u00e9co-responsables ;\n </li>\n <li>\n  Aide au financement ;\n </li>\n <li>\n  Suivi du projet afin de mesurer son impact environnemental.\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.banquedesterritoires.fr/projets-decole-vegetalisation?mtm_campaign=Aides_Territoires&mtm_kwd=projets_decole_vegetalisation&mtm_source=Affiliation",
        "categories": [
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique",
          "Nature / environnement|Biodiversit\u00e9",
          "Nature / environnement|Solutions d'adaptation fond\u00e9es sur la nature (SafN)"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "D\u00e9partements",
          "R\u00e9gions"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <strong style=\"font-size: 1rem; background-color: var(--w); color: var(--g700);\">\n  Vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9(e) par cette offre ?\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <a href=\"https://mon-compte.banquedesterritoires.fr/#/contact/formulaire\">\n   Contactez-nous \u00e0 travers notre formulaire de contact\n  </a>\n </li>\n</ul>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-05-09T14:30:31.043268+02:00",
        "date_updated": "2022-05-09T14:30:31.043276+02:00"
      },
      {
        "id": 117506,
        "slug": "e60c-soutenir-la-mise-en-place-de-solutions-fondee",
        "url": "/aides/e60c-soutenir-la-mise-en-place-de-solutions-fondee/",
        "name": "Adapter les territoires au changement climatique avec des solutions fond\u00e9es sur la nature",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "CDC Biodiversit\u00e9"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Nature 2050 est un programme d'action national port\u00e9 par CDC Biodiversit\u00e9 et le Fonds Nature 2050, visant\r\n \u00e0 promouvoir et co-financer la mise en \u0153uvre de solutions fond\u00e9es sur la nature\r\n qui contribueront \u00e0 horizon 2050, \u00e0 atteindre les objectifs suivants :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   pr\u00e9server et restaurer la biodiversit\u00e9 (ordinaire et remarquable) ainsi que la diversit\u00e9 et la\r\n compl\u00e9mentarit\u00e9 des processus \u00e9cologiques pour renforcer la stabilit\u00e9 dynamique et la\r\n r\u00e9silience des \u00e9cosyst\u00e8mes naturels et anthropis\u00e9s, et ainsi le maintien et la valorisation des\r\n bouquets de services \u00e9cosyst\u00e9miques\r\n ;\n  </li>\n  <li>\n   att\u00e9nuer les changements climatiques en renfor\u00e7ant les\r\n capacit\u00e9s de stockage ou de captage de CO2 (probl\u00e8me global) ;\n  </li>\n  <li>\n   et adapter les territoires \u00e0 ces changements, notamment en limitant leurs\r\n effets (ex : ilot de chaleur en ville) et les risques naturels (glissement de terrain, \u00e9rosion,\r\n inondation, s\u00e9cheresse, incendie, submersion marine...).\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n Ces solutions fond\u00e9es sur la nature favorisent le maintien des services \u00e9cosyst\u00e9miques et renforcent la r\u00e9silience et la viabilit\u00e9 socio\u00e9conomique des activit\u00e9s humaines et des territoires \u00e0 travers les cinq cibles d'actions suivantes :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Ecosyst\u00e8mes marins et c\u00f4tiers\n </li>\n <li>\n  Zones humides\n </li>\n <li>\n  Transitions agricole et foresti\u00e8re\n </li>\n <li>\n  Continuit\u00e9s \u00e9cologiques\n </li>\n <li>\n  Biodiversit\u00e9 en ville\n </li>\n</ul>\n<p>\n Le programme a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 par CDC Biodiversit\u00e9, entreprise priv\u00e9e \u00e0 mission et filiale du groupe Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations. Il est \u00e9galement soutenu par le Fonds Nature 2050; fonds de dotation cr\u00e9\u00e9 en 2019 et d\u00e9di\u00e9 au programme.\n</p>\n<p>\n Nature 2050 est un programme partenarial conduit avec des associations environnementales, des scientifiques et des acteurs publics qui en forment le Comit\u00e9 de pilotage, responsable du suivi des objectifs du programme. Il repose sur l'engagement volontaire des acteurs \u00e9conomiques priv\u00e9s ou publics \u00e0 agir au-del\u00e0 de leurs obligations r\u00e9glementaires. Les financements apport\u00e9s par les acteurs \u00e9conomiques \u00e0 Nature 2050 visent \u00e0 soutenir les actions port\u00e9s localement par les acteurs des territoires en faveur de la biodiversit\u00e9 et du climat.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Le porteur de projet doit :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Recourir aux solutions fond\u00e9es sur la nature\n </li>\n <li>\n  D\u00e9montrer une additionnalit\u00e9 \u00e9cologique du projet (en mati\u00e8re d'att\u00e9nuation et d'adaptation au changement climatique et en mati\u00e8re de pr\u00e9servation et de restauration de la biodiversit\u00e9) vis-\u00e0-vis de l'\u00e9tat initial du site et de la r\u00e9glementation environnementale.\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Pr\u00e9senter un budget structur\u00e9 o\u00f9 la participation Nature 2050 se concentre sur les d\u00e9penses d'investissement (r\u00e9alisation des travaux) et de reporting/suivi jusqu'en 2050 ;\n </li>\n <li>\n  Garantir la p\u00e9rennit\u00e9 de l'action et l'acc\u00e8s au foncier jusqu'en 2050  ;\n </li>\n <li>\n  Pr\u00e9senter un caract\u00e8re reproductible (innovant ou exp\u00e9rimental) ;\n </li>\n <li>\n  Mettre en place un dispositif de suivi-\u00e9valuation.\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.cdc-biodiversite.fr/le-programme-nature-2050/",
        "categories": [
          "Eau et milieux aquatiques|Eau potable",
          "Eau et milieux aquatiques|Eau de pluie",
          "Nature / environnement|Biodiversit\u00e9",
          "Eau et milieux aquatiques|Eau souterraine",
          "Eau et milieux aquatiques|Mers et oc\u00e9ans",
          "Eau et milieux aquatiques|Cours d'eau / canaux / plans d'eau",
          "Nature / environnement|Milieux humides",
          "Nature / environnement|For\u00eats",
          "Nature / environnement|Montagne",
          "Nature / environnement|Sols",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Espaces verts",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Friche",
          "Nature / environnement|Risques naturels",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Paysage",
          "Nature / environnement|Solutions d'adaptation fond\u00e9es sur la nature (SafN)"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "R\u00e9gions",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers",
          "Associations",
          "Agriculteurs",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat",
          "Recherche"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Merci d'envoyer la\n <a href=\"https://www.nature2050.com/wp-content/uploads/2018/06/2018-06-06_Grille_analyse-projets.pdf\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  grille d'analyse Nature 2050\n </a>\n compl\u00e9t\u00e9e \u00e0\n <a href=\"mailto:nature2050@cdc-biodiversite.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  nature2050@cdc-biodiversite.fr\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "<p>\n Quelques exemples de projets soutenus par Nature 2050 :\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Transformation d'une peupleraie d\u00e9p\u00e9rissante en for\u00eat durable, Jura (porteur: Le Printemps des Terres) -\n  <a href=\"https://www.cdc-biodiversite.fr/realisations/bois-magnin/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   lien\n  </a>\n </li>\n <li>\n  Cr\u00e9ation d'un parc ouvert aux habitants conciliant milieux ouverts, espaces arbor\u00e9s de fra\u00eecheur et usages, Seine-Saint-Denis (porteur: EPT Plaine Commune) -\n  <a href=\"https://www.cdc-biodiversite.fr/realisations/coeur-vert-des-tartres/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   lien\n  </a>\n </li>\n <li>\n  Restauration \u00e9cologique des hauts de plages aux dunes grises et du fonctionnement des zones c\u00f4ti\u00e8res atlantiques y compris le maintien du trait de c\u00f4te, Vend\u00e9e (porteur: Communaut\u00e9 de communes Oc\u00e9an-Marais de Monts) -\n  <a href=\"https://www.cdc-biodiversite.fr/realisations/dunes-du-pays-de-monts/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   lien\n  </a>\n </li>\n <li>\n  Transition de parcelles agricoles conventionnelles vers un nouveau mod\u00e8le agricole int\u00e9grant la biodiversit\u00e9 et les enjeux d'adaptation au changement climatique, Haute-Garonne (porteur: Ferme La Granja) -\n  <a href=\"https://www.cdc-biodiversite.fr/realisations/ferme-de-la-granja/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   lien\n  </a>\n </li>\n <li>\n  Restauration d'une tourbi\u00e8re pour am\u00e9liorer la gestion des crues fr\u00e9quentes et le transport s\u00e9dimentaire, Savoie (porteur: CEN Savoie) -\n  <a href=\"https://www.nature2050.com/projet/tourbiere-du-plan-de-leau/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   lien\n  </a>\n </li>\n</ul>\n<p>\n L'ensemble des projets Nature 2050 sont accessibles\r\n en suivant ce\n <a href=\"https://www.nature2050.com/les-projets/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  lien\n </a>\n .\n</p>",
        "date_created": "2022-04-27T09:57:02.504849+02:00",
        "date_updated": "2022-04-27T09:57:02.504856+02:00"
      },
      {
        "id": 117638,
        "slug": "c564-amenager-et-requalifier-les-espaces-publics",
        "url": "/aides/c564-amenager-et-requalifier-les-espaces-publics/",
        "name": "Am\u00e9nager et requalifier les espaces publics",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil r\u00e9gional de Normandie"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "\ud83c\uddea\ud83c\uddfa FSE - Fonds social europ\u00e9en",
          "\ud83c\uddea\ud83c\uddfa FEDER - Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional"
        ],
        "description": "<p>\n Dans le cadre du Programme Op\u00e9rationnel FEDER FSE+ FTJ Normandie 2021-2027, la R\u00e9gion Normandie, en tant qu'Autorit\u00e9 de Gestion des Fonds Europ\u00e9ens, lance deux Appels \u00e0 Projets pour l'am\u00e9nagement et la requalification d'espaces publics ; l'un est \u00e0 destination des \u00ab zones urbaines* \u00bb et l'autre des zones dites \u00ab non urbaines** \u00bb.\n</p>\n<p>\n *\n <a href=\"https://sig.normandie.fr/appel-projets-feder-perimetres-eligibles-territoires-urbains\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  https://sig.normandie.fr/appel-projets-feder-perimetres-eligibles-territoires-urbains\n </a>\n</p>\n<p>\n **\n <a href=\"https://sig.normandie.fr/appel-projets-feder-perimetres-eligibles-territoires-non-urbains\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  https://sig.normandie.fr/appel-projets-feder-perimetres-eligibles-territoires-non-urbains\n </a>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Le montant indicatif des cr\u00e9dits de l'objectif sp\u00e9cifique est de 7 M\u20ac pour les zones urbaines et 4 M\u20ac pour les zones non urbaines.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Les dossiers complets de candidatures devront \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s au plus tard le 30 juin 2022 sur l'espace des Aides en cliquant sur D\u00e9poser une demande.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Pour vous accompagner dans vos d\u00e9marches, un guide du porteur de projet FEDER-FSE-FTJ est disponible sur le site Europe en Normandie : https://www.europe-en-normandie.eu/avant-de-commencer#guide_porteurLes cr\u00e9dits europ\u00e9ens FEDER doivent \u00eatre mobilis\u00e9s pour permettre l'am\u00e9lioration du cadre de vie et le renforcement de l'attractivit\u00e9 des c\u0153urs de villes ou des centres-bourgs tout en consid\u00e9rant les enjeux environnementaux actuels et futurs li\u00e9s notamment au changement climatique.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Les projets devront \u00eatre propos\u00e9s sur l'espace public ou le domaine public. Ils devront \u00eatre inclusifs et accessibles \u00e0 tous, pour l'usage de tous sans restriction et gratuits. Ils valoriseront une qualit\u00e9 urbaine et paysag\u00e8re. Des projets de v\u00e9g\u00e9talisation d'espaces ext\u00e9rieurs des sites scolaires, p\u00e9riscolaires, ou d'accueil de la petite enfance publics sont \u00e9galement \u00e9ligibles.\n</p>\n<p>\n L'approche environnementale des projets r\u00e9pondant \u00e0 l'appel \u00e0 projet est une condition sine qua non au financement du FEDER.\n</p>\n<p>\n Le d\u00e9veloppement des modes doux, la valorisation de la trame verte et bleue, de la nature en ville, l'adaptation au changement climatique, la r\u00e9duction de l'imperm\u00e9abilisation des sols, le r\u00e9emploi des mat\u00e9riaux, l'accessibilit\u00e9 et le caract\u00e8re inclusif des projets, sont autant d'orientations qui devront \u00eatre prises en compte par les porteurs de projets.\n</p>\n<p>\n Sous r\u00e9serve de l'approbation du Programme Op\u00e9rationnel par la Commission europ\u00e9enne, et des Documents de Mise en \u0152uvre par le Comit\u00e9 de suivi, le taux maximum de l'aide FEDER allou\u00e9e par op\u00e9ration sera de 60%. Le taux maximum d'aides publiques par op\u00e9ration est de 80%.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Faire partie des p\u00e9rim\u00e8tres d'\u00e9ligibilit\u00e9 des \u00ab zones urbaines* \u00bb et zones \u00ab zones non urbaines** \u00bb (\r\n *\n <a href=\"https://sig.normandie.fr/appel-projets-feder-perimetres-eligibles-territoires-urbains\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  https://sig.normandie.fr/appel-projets-feder-perimetres-eligibles-territoires-urbains\n </a>\n ,\r\n **\n <a href=\"https://sig.normandie.fr/appel-projets-feder-perimetres-eligibles-territoires-non-urbains\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  https://sig.normandie.fr/appel-projets-feder-perimetres-eligibles-territoires-non-urbains\n </a>\n )\n</p>\n<p>\n Pour que le projet soit \u00e9ligible au pr\u00e9sent appel \u00e0 projets, l'ensemble des crit\u00e8res suivants doivent \u00eatre\r\n remplis :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Le porteur fait partie des b\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e9ligibles ;\n </li>\n <li>\n  Le projet pr\u00e9sent\u00e9 fait partie des actions \u00e9ligibles ;\n </li>\n <li>\n  Le projet pr\u00e9sent\u00e9 par le porteur se situe sur un territoire \u00e9ligible ;\n </li>\n <li>\n  Le montant du projet est au minimum de 150 000 \u20ac ;\n </li>\n <li>\n  Le porteur pr\u00e9sente un calendrier d'op\u00e9ration compatible avec les d\u00e9lais du PO 21-27. L'\u00e9ligibilit\u00e9\r\n des d\u00e9penses est comprise entre le 1er janvier 2021 et le 31 d\u00e9cembre 2028.\n </li>\n <li>\n  Le porteur atteste que les d\u00e9penses pr\u00e9sent\u00e9es ne font pas l'objet d'un double financement\r\n europ\u00e9en (plan de relance europ\u00e9en, FEADER, LEADER...)\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "Normandie (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.normandie.fr/amenagement-et-requalification-despaces-publics",
        "categories": [
          "Nature / environnement|Biodiversit\u00e9",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|R\u00e9habilitation",
          "Nature / environnement|Sols",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Espaces verts",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Espace public",
          "Nature / environnement|Solutions d'adaptation fond\u00e9es sur la nature (SafN)",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Voirie et r\u00e9seaux"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "https://monespace-aides.normandie.fr/account-management/crno-demandeurs/ux/#/login?redirectTo=https:%2F%2Fmonespace-aides.normandie.fr%2Faides%2F%23%2Fcrno%2Fconnecte%2FF_27FED_TERR001%2Fdepot%2Fsimple&jwtKey=jwt-crno-portail-depot-demande-aides&footer=https:%2F%2Fmonespace-aides.normandie.fr%2Faides%2F%23%2Fcrno%2Fmentions-legales,Mentions%20l%C3%A9gales,_self;https:%2F%2Faides.normandie.fr%2Fbesoin-d-aide,Nous%20contacter,_blank",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-10-31",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 60,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<ul>\n <li>\n  aap-feder-espaces-publics@normandie.fr\n </li>\n</ul>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "<p>\n Quelques exemples d'am\u00e9nagement :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Centre-bourg et traverse de Roumare,\r\n 76480, Roumare\n </li>\n <li>\n  Am\u00e9nagement des quais de la Seine,\r\n 76350, Oissel\n </li>\n <li>\n  Les jardins suspendus,\r\n 76600, Le Havre\n </li>\n <li>\n  V\u00e9g\u00e9talisation de cours d'\u00e9cole\n </li>\n</ul>",
        "date_created": "2022-05-25T11:03:15.138492+02:00",
        "date_updated": "2022-05-25T11:03:15.138499+02:00"
      },
      {
        "id": 116637,
        "slug": "654d-renover-les-batiments-de-votre-collectivite-a",
        "url": "/aides/654d-renover-les-batiments-de-votre-collectivite-a/",
        "name": "R\u00e9nover les b\u00e2timents de votre collectivit\u00e9 avec Effilogis : basse consommation et biosourc\u00e9s",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil r\u00e9gional de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n <strong>\n  Mobilisez l'aide \u00e0 la r\u00e9novation\n </strong>\n de b\u00e2timents\n <br/>\n publics performants sur le plan \u00e9nerg\u00e9tique\n <br/>\n et biosourc\u00e9s.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Aide financi\u00e8re :\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Jusqu'\u00e0 60 000 \u20ac pour la programmation et les \u00e9tudes (conception, ing\u00e9nierie \u00e9cologique)\n </li>\n <li>\n  Jusqu'\u00e0 200 000 \u20ac pour les travaux de r\u00e9novation\n </li>\n <li>\n  Jusqu'\u00e0 60 000 \u20ac de bonus pour la production d'\u00e9nergies renouvelables\n </li>\n <li>\n  Jusqu'\u00e0 20 000 \u20ac de bonus pour l'approche environnementale (gestion de l'eau - v\u00e9g\u00e9talisation - biodiversit\u00e9)\n </li>\n <li>\n  Accompagnement technique des projets\n </li>\n <li>\n  Valorisation du projet\n </li>\n</ul>\n<p>\n D\u00e9couvrez le programme sur www.effilogis.fr\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n L'aide s'adresse aux collectivit\u00e9s territoriales et associations loi 1901. Les op\u00e9rations \u00e9ligibles concernent les projets de b\u00e2timents tertiaires implant\u00e9s en r\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, en phase \u00ab PROGRAMMATION \u00bb, \u00ab \u00c9TUDES \u00bb ou en phase \u00ab TRAVAUX \u00bb.\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Pour d\u00e9poser un projet en phase \u00ab PROGRAMMATION \u00bb : pr\u00e9sentez la proposition d'un programmiste ou d'un assistant \u00e0 ma\u00eetrise d'ouvrage ;\n </li>\n <li>\n  Pour d\u00e9poser un projet en phase \u00ab \u00c9TUDES \u00bb : pr\u00e9sentez le programme d\u00e9finissant le niveau de performance \u00e9nerg\u00e9tique attendu et la proposition du contrat de ma\u00eetrise d'oeuvre ;\n </li>\n <li>\n  Pour d\u00e9poser un projet en phase \u00ab TRAVAUX \u00bb : pr\u00e9sentez le dossier de consultation des entreprises (DCE) et l'ensemble des pi\u00e8ces justifiant du futur niveau de performance \u00e9nerg\u00e9tique.\n </li>\n <li>\n  Aide \u00e0 la programmation : subvention \u00e0 hauteur de 50 % du co\u00fbt de programmation, plafonn\u00e9e \u00e0 30 000 \u20ac.\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Aide aux \u00e9tudes (conception, ing\u00e9nierie \u00e9cologique) : subvention \u00e0 hauteur de 30 % du co\u00fbt des \u00e9tudes, plafonn\u00e9e \u00e0 30 000 \u20ac par op\u00e9ration.\n </li>\n <li>\n  Aide aux travaux : montants bonifi\u00e9s selon le niveau \u00e9nerg\u00e9tique et la mise en \u0153uvre de mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s.\n  <br/>\n </li>\n</ul>\n<p>\n Les projets seront \u00e9valu\u00e9s par un comit\u00e9 technique apr\u00e8s expertise.\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://www.effilogis.fr/page/conditions-aides-renovation-energetique-collectivites\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  https://www.effilogis.fr/page/conditions-aides-renovation-energetique-collectivites\n </a>\n <br/>\n</p>",
        "perimeter": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.effilogis.fr/sites/default/files/2022-03/2022_EFFILOGIS_CONDITIONS_AIDES_RENOVATION_COLLECTIVITES_WEB_1.pdf",
        "categories": [
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Associations"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Ing\u00e9nierie technique"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<ul>\n <li>\n  effilogis@bourgognefranchecomte.fr\n </li>\n</ul>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-03-03T09:55:00.765299+01:00",
        "date_updated": "2022-03-10T15:38:07.357404+01:00"
      },
      {
        "id": 111727,
        "slug": "7aa1-soutenir-lamenagement-et-lembellissement-des-",
        "url": "/aides/7aa1-soutenir-lamenagement-et-lembellissement-des-/",
        "name": "Soutenir l'am\u00e9nagement et l'embellissement des bourgs",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil d\u00e9partemental de la Charente"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n <strong>\n  DESCRIPTION DU DISPOSITIF\n </strong>\n</p>\n<p>\n Embellissement du cadre de vie du territoire\n</p>\n<p>\n <strong>\n  MODE DE CALCUL\n </strong>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  30% d'une d\u00e9pense plafonn\u00e9e \u00e0 153 000 \u20ac HT par tranche fonctionnelle de travaux\n </li>\n <li>\n  majoration \u00e9ventuelle de 10 points pour les projets entrant dans le p\u00e9rim\u00e8tre d'un site prot\u00e9g\u00e9, si ce dernier a engendr\u00e9 un surco\u00fbt architectural, justifi\u00e9 par l'Unit\u00e9 territoriale de la direction r\u00e9gionale des affaires culturelles (SDAP - B\u00e2timents de France)\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  CRITERES D'INTERVENTION\n </strong>\n</p>\n<p>\n Conditions d'obtention pour les am\u00e9nagements d'espaces publics et de places dans les bourgs\n</p>\n<p>\n Les op\u00e9rations d'am\u00e9nagement devront :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  recueillir l'avis conforme du gestionnaire de la voirie sur la structure, les mat\u00e9riaux et le fonctionnement g\u00e9n\u00e9ral du projet\n </li>\n <li>\n  avoir fait syst\u00e9matiquement l'objet d'un avis (simple) du CAUE 16\n </li>\n <li>\n  \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es en fonction d'une \u00e9tude architecturale\n </li>\n <li>\n  avoir fait l'objet d'une concertation \u00e9largie aupr\u00e8s des partenaires, des repr\u00e9sentants d'usagers et de la population locale\n </li>\n</ul>\n<p>\n D\u00e9penses subventionnables :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  v\u00e9g\u00e9talisation et engazonnement\n </li>\n <li>\n  am\u00e9nagement de ruelles, de cheminements doux, trottoirs, venelles, caniveaux avec des mat\u00e9riaux de qualit\u00e9 (pierre, calcaire, b\u00e9ton d\u00e9sactiv\u00e9, pav\u00e9s, stabilis\u00e9 calcaire et calcaire renforc\u00e9...)\n </li>\n <li>\n  mobilier urbain de qualit\u00e9 (bancs, bornes, potelets, cand\u00e9labres...)\n </li>\n <li>\n  frais de ma\u00eetrise d'\u0153uvre au prorata de la d\u00e9pense \u00e9ligible\n </li>\n</ul>\n<p>\n Sont exclus :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  les travaux de pure s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re : plateau sur\u00e9lev\u00e9, alternat, r\u00e9tr\u00e9cissement de chauss\u00e9e, giratoire, modification de carrefours\n </li>\n <li>\n  les couches de roulement, sur route d\u00e9partementale et voie communale\n </li>\n <li>\n  toute intervention sur les r\u00e9seaux d'eau, d'\u00e9lectricit\u00e9 ou de t\u00e9l\u00e9communication\n </li>\n <li>\n  signalisation verticale et horizontale\n </li>\n <li>\n  les am\u00e9nagements r\u00e9alis\u00e9s en r\u00e9gie\n </li>\n <li>\n  les p\u00e9rim\u00e8tres d'am\u00e9nagement d\u00e9j\u00e0 financ\u00e9s par des amendes de police\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  PIECES A FOURNIR\n </strong>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  un courrier du ma\u00eetre d'ouvrage sollicitant le concours du D\u00e9partement\n </li>\n <li>\n  un extrait de la d\u00e9lib\u00e9ration de la collectivit\u00e9 ma\u00eetre d'ouvrage pr\u00e9cisant : la nature de l'op\u00e9ration et le plan de financement pr\u00e9visionnel incluant la subvention sollicit\u00e9e aupr\u00e8s du D\u00e9partement\n </li>\n <li>\n  une notice explicative\n </li>\n <li>\n  un calendrier de r\u00e9alisation des travaux\n </li>\n <li>\n  un devis descriptif et estimatif des travaux\n </li>\n <li>\n  un plan d'am\u00e9nagement d\u00e9finitif et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des photos de l'espace ou du b\u00e2timent concern\u00e9\n </li>\n <li>\n  pour les projets d'espaces publics qui solliciteraient une bonification : une note circonstanci\u00e9e du ma\u00eetre d'ouvrage attestant de l'engagement du projet dans cette d\u00e9marche\n </li>\n <li>\n  un avis conforme du gestionnaire de la voirie sur la nature des travaux envisag\u00e9s\n </li>\n <li>\n  une copie de l'\u00e9tude qui a conditionn\u00e9 l'am\u00e9nagement pour lequel est requise une subvention\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  MODALITES D'INSTRUCTION ET DE VERSEMENT\n </strong>\n</p>\n<p>\n Modalit\u00e9s particuli\u00e8res d'instruction : selon la nature et la complexit\u00e9 du dossier, le projet peut faire l'objet d'une instruction dite \u00ab renforc\u00e9e \u00bb d'une analyse approfondie associant le ma\u00eetre d'ouvrage et les autres partenaires \u00e9ventuels (CAUE, ABF, DDT...)\n</p>\n<p>\n Modalit\u00e9s de versement : possibilit\u00e9 d'acomptes (jusqu'\u00e0 80% du montant de la subvention) ; solde \u00e0 l'ach\u00e8vement de l'op\u00e9ration\n</p>\n<p>\n Caducit\u00e9 : l'op\u00e9ration devra \u00eatre achev\u00e9e et la demande de versement du solde devra intervenir dans un d\u00e9lai maximal de deux ans \u00e0 compter de la date de notification de la d\u00e9cision attributive.\n</p>",
        "perimeter": "Charente (D\u00e9partement)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.lacharente.fr/fileadmin/user_upload/Medias/1-vos_besoins/Dispositifs/Developpement_local/2133_BATI_ETUDES_ET_EMBELLISSEMENT_BOURGS.pdf",
        "categories": [
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Equipement public",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Paysage",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Espaces verts",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Espace public",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://subventions16.lacharente.fr",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <strong>\n  DEPOT D'UNE DEMANDE SUR LE PORTAIL Subventions16\n </strong>\n</p>\n<p>\n Ce portail est accessible depuis le site institutionnel dans la rubrique \u00ab Vos d\u00e9marches \u00bb :\n <a href=\"https://portail.citoyen.lacharente.fr/espace-demarches\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  https://portail.citoyen.lacharente.fr/espace-demarches\n </a>\n</p>\n<p>\n Pour d\u00e9poser une demande sur le portail subventions, vous devez utiliser le t\u00e9l\u00e9-service : Subvention d'investissement\n</p>\n<p>\n <strong>\n  INFOS PRATIQUES\n </strong>\n</p>\n<p>\n Date limite de d\u00e9p\u00f4t des demandes : n\u00e9ant\n</p>\n<p>\n Service coh\u00e9sion territoriale ; T\u00e9l. : 05 16 09 74 13\n</p>\n<p>\n Pour tout renseignement compl\u00e9mentaire, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter \u00e0 l'adresse suivante : www.lacharente.fr &gt; mes d\u00e9marches &gt; contactez-nous :\n <a href=\"https://portail.citoyen.lacharente.fr/airform/formulaires/SAISINE?\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  https://portail.citoyen.lacharente.fr/airform/formulaires/SAISINE?\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-12-31T11:36:08.473668+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:35.810644+01:00"
      },
      {
        "id": 103340,
        "slug": "7562-logement-locatif-intermediaire-lli",
        "url": "/aides/7562-logement-locatif-intermediaire-lli/",
        "name": "Soutenir la cr\u00e9ation \r\nnette de logements locatifs interm\u00e9diaires destin\u00e9s aux travailleurs cl\u00e9s indispensables au bon fonctionnement de la soci\u00e9t\u00e9.",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil r\u00e9gional d'Ile de France"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La R\u00e9gion soutien la cr\u00e9ation nette de logements locatifs interm\u00e9diaires destin\u00e9s aux travailleurs cl\u00e9s\n indispensables au bon fonctionnement de la soci\u00e9t\u00e9.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Programmes vis\u00e9s par l'ordonnance n\u00b0 2014-159 du 20 f\u00e9vrier 2014 et le d\u00e9cret n\u00b0 2014-1102 du 30 septembre 2014 destin\u00e9 \u00e0 l'accueil de \"travailleurs cl\u00e9s\" notamment des secteur de la sant\u00e9, de la s\u00e9curit\u00e9, de l'\u00e9ducation, des transports etc...\n</p>\n<p>\n Ce dispositif d'aide est par ailleurs pris en application de la d\u00e9cision 2012/21/UE du 20 d\u00e9cembre 2011 relative \u00e0 l'application de l'article 106, paragraphe 2, du trait\u00e9 sur le fonctionnement de l'Union europ\u00e9enne aux aides d'\u00c9tat sous forme de compensations de service public octroy\u00e9es \u00e0 certaines entreprises charg\u00e9es de la gestion de services d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique g\u00e9n\u00e9ral.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Qui peut en b\u00e9n\u00e9ficier ?\n </strong>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   les organismes d'HLM mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L.411-2 du CCH ainsi que les SEM de construction ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   les filiales des organismes d'HLM mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L.411-2 du CCH cr\u00e9\u00e9es en vertu des articles L.421-1, L.422-2 et L.422-3 dudit code pour construire et g\u00e9rer des logements locatifs interm\u00e9diaires ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   les SA de coordination entre les organismes d'HLM mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 423-1-1 du CCH ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   les SEM vis\u00e9es \u00e0 l'article L. 481-1 du CCH ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   les organismes soumis au contr\u00f4le d'Action Logement Immobilier ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   les personnes morales dont le capital est d\u00e9tenu en totalit\u00e9 par des personnes passibles de l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s, des \u00e9tablissements publics administratifs ou des caisses de retraite et de pr\u00e9voyance.\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n D\u00e9p\u00f4t des dossiers de demande de subvention sur la plateforme Mes d\u00e9marches (\n <a href=\"mesdemarches.iledefrance.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  mesdemarches.iledefrance.fr\n </a>\n ).\n</p>",
        "eligibility": "",
        "perimeter": "\u00cele-de-France (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.iledefrance.fr/logement-locatif-intermediaire-lli",
        "categories": [
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Logement et habitat"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Associations",
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": "2020-07-01",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Angelo Zagalolo :\n <a href=\"mailto:angelo.zagalolo@iledefrance.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  angelo.zagalolo@iledefrance.fr\n </a>\n</p>\n<p>\n J\u00e9r\u00f4me de Vivi\u00e9s :\n <a href=\"mailto:jerome.de-vivies@iledefrance.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  jerome.de-vivies@iledefrance.fr\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "<p>\n L'aide propos\u00e9e s'\u00e9tablit \u00e0 5 % maximum de la d\u00e9pense HT li\u00e9e aux travaux et honoraires dans la limite d'un plafond de subvention de 5 000 \u20ac par logement.\n</p>\n<p>\n Possibilit\u00e9 de primes pour les projets particuli\u00e8rement performants sur le plan \u00e9nerg\u00e9tique, qui recourent \u00e0 l'\u00e9co-construction ou \u00e0 la v\u00e9g\u00e9talisation.\n</p>",
        "date_created": "2021-05-05T00:00:00+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:33.044761+01:00"
      },
      {
        "id": 117606,
        "slug": "145a-restaurer-le-cycle-naturel-de-leau-en-milieu-",
        "url": "/aides/145a-restaurer-le-cycle-naturel-de-leau-en-milieu-/",
        "name": "Restaurer le cycle naturel de l'eau en milieu urbain pour une ville r\u00e9siliente et perm\u00e9able",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil r\u00e9gional de Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Cet appel \u00e0 projet s'adresse aux\n <strong>\n  communes, EPCI et structures gestionnaires de milieux aquatiques\n </strong>\n . Il a pour but de soutenir l'\u00e9mergence et la mise en \u0153uvre de solutions fond\u00e9es sur la nature, dans un contexte d'adaptation au changement climatique pour :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   <strong>\n    Favoriser l'infiltration de l'eau de pluie \u00e0 la source\n   </strong>\n   pour limiter le ruissellement urbain en d\u00e9simperm\u00e9abilisant les sols \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate des cours d'eau ;\n  </li>\n  <li>\n   <strong>\n    Renaturer et restaurer les cours d'eau\n   </strong>\n   en milieu urbain.\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n Ces projets de gestion int\u00e9gr\u00e9e de l'eau, situ\u00e9s en zone urbaine, devront r\u00e9unir les comp\u00e9tences de plusieurs services des collectivit\u00e9s : eau et assainissement, Gemapi, am\u00e9nagement urbain et environnement.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Montant :\n </strong>\n</p>\n<p>\n Le montant indicatif de l'enveloppe pr\u00e9visionnelle de la R\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur pour cet appel \u00e0 projet est de\n <strong>\n  500 000 \u20ac. Le taux maximum d'aide r\u00e9gionale sera de 40%.\n </strong>\n</p>\n<p>\n Cette enveloppe pourra, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00eatre\n <strong>\n  compl\u00e9t\u00e9e par d'autres financements de la R\u00e9gion,\n </strong>\n au titre notamment des Contrats R\u00e9gionaux d'Equilibre Territorial, sous r\u00e9serve de l'inscription des op\u00e9rations dans ces contrats, ou des cadres d'intervention Biodiversit\u00e9.\n</p>\n<p>\n Des cofinancements pourront \u00eatre recherch\u00e9s aupr\u00e8s de l'Agence de l'Eau et des D\u00e9partements en fonction de leurs crit\u00e8res respectifs.\r\n En tout \u00e9tat de cause, le taux maximum d'aide publique ne devra pas d\u00e9passer 80%.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Seules les d\u00e9penses li\u00e9es aux travaux permettant l'atteinte des objectifs ci-dessus sont \u00e9ligibles (par exemple le mobilier install\u00e9 sur un espace r\u00e9cr\u00e9atif ou la mise en place de franchissements du cours d'eau ne pourront pas \u00eatre retenus dans l'assiette \u00e9ligible).\n</p>\n<p>\n Sur le volet v\u00e9g\u00e9talisation, une attention particuli\u00e8re sera port\u00e9e au choix des esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es supports de biodiversit\u00e9 et adapt\u00e9es au climat m\u00e9diterran\u00e9en en termes notamment de besoins en eau.\n</p>",
        "perimeter": "R\u00e9gion Sud PACA Corse",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.maregionsud.fr/aides-et-appels-a-projets/detail/restaurer-le-cycle-naturel-de-leau-en-milieu-urbain-pour-une-ville-plus-resiliente-et-permeable",
        "categories": [
          "Eau et milieux aquatiques|Eau de pluie",
          "Nature / environnement|Biodiversit\u00e9",
          "Eau et milieux aquatiques|Cours d'eau / canaux / plans d'eau",
          "Nature / environnement|Sols",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Voirie et r\u00e9seaux",
          "Nature / environnement|Solutions d'adaptation fond\u00e9es sur la nature (SafN)"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "https://www.maregionsud.fr/aides-et-appels-a-projets/detail/restaurer-le-cycle-naturel-de-leau-en-milieu-urbain-pour-une-ville-plus-resiliente-et-permeable",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": "2022-03-10",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-07-01",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 40,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Service Eau et Risques Naturels de la Direction de l'Agriculture, de la For\u00eat et de l'Eau : servicesern@maregionsud.fr\n</p>\n<p>\n Contacts : Sandrine HENCKEL-STELMASZYK - shenckel@maregionsud.fr  - 04.88.73.63.82.\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "<p>\n <strong>\n  D\u00e9penses d'\u00e9tudes \u00e9ligibles :\n </strong>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Etudes de faisabilit\u00e9, \u00e9tudes des capacit\u00e9s des sols \u00e0 infiltrer les eaux, \u00e9tudes de mod\u00e9lisation hydrauliques, \u00e9tudes hydromorphologiques\n  </li>\n  <li>\n   Missions d'AMO sur les volets hydrologique, hydraulique, avec int\u00e9gration des enjeux paysagers et de biodiversit\u00e9, bas\u00e9s sur les Solutions Fond\u00e9es sur la Nature\n  </li>\n  <li>\n   Ma\u00eetrise d'\u0153uvre conception (phases Avant-Projet int\u00e9grant des analyses multicrit\u00e8res permettant d'objectiver les gains \u00e9cologiques et hydrauliques des SFN, et incluant notamment la question de la durabilit\u00e9 et de l'entretien des solutions mises en \u0153uvre), Projet et Dossier de Consultation des Entreprises)\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  D\u00e9penses de travaux \u00e9ligibles :\n </strong>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Maitrise d'\u0153uvre r\u00e9alisation\n  </li>\n  <li>\n   Travaux de renaturation des cours d'eau urbains et de leurs rives ;\n  </li>\n  <li>\n   Cr\u00e9ation d'espaces de bon fonctionnement des cours d'eau et rem\u00e9andrage,\n  </li>\n  <li>\n   Remplacement des ouvrages de collecte \u00ab en dur \u00bb du pluvial par des ouvrages \u00e0 ciel ouvert type noues de collecte des eaux pluviales connect\u00e9s au cours d'eau\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Sont exclus notamment :\n </strong>\n les projets portant sur des secteurs d'extension urbaine ; l\r\n es projets ayant pour objectif premier l'irrigation, la valorisation d'un patrimoine jouant un r\u00f4le dans la gestion des eaux pluviales ou d'arrosage, tels que par exemple les restanques ou les retenues collinaires ; l\r\n es acquisitions fonci\u00e8res, les ouvrages artificiels de stockage et de r\u00e9tention d'eau, les actions conduites \u00e0 l'\u00e9chelle de b\u00e2timents (toitures v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es, ...) ou visant la d\u00e9simperm\u00e9abilisation de stades ou de parking.\n</p>",
        "date_created": "2022-05-12T11:49:47.164311+02:00",
        "date_updated": "2022-05-12T11:49:47.164318+02:00"
      }
    ],
    "aides_innovation": [
      {
        "id": 60895,
        "slug": "a5cf-aide-pour-la-faisabilite-de-linnovation",
        "url": "/aides/a5cf-aide-pour-la-faisabilite-de-linnovation/",
        "name": "Vous aider dans la pr\u00e9paration de votre projet d'innovation - Aide pour la faisabilit\u00e9 de l'innovation",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI vous aide dans la pr\u00e9paration de votre projet d'innovation (Subvention ou avance r\u00e9cup\u00e9rable pour valider la faisabilit\u00e9 de votre projet).\n <br/>\n</p>\n<h4>\n Projets \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Tout projet de recherche, d\u00e9veloppement et innovation (RDI) de produits, proc\u00e9d\u00e9s ou services innovants pr\u00e9sentant des perspectives d'industrialisation et/ou de commercialisation.\n</p>\n<p>\n Bpifrance a nou\u00e9 un partenariat avec le minist\u00e8re de l'Agriculture et de l'Alimentation pour renforcer son soutien \u00e0 des projets d'innovation dans l'industrie agroalimentaire en finan\u00e7ant les \u00e9tudes amont de faisabilit\u00e9 ou de recherche de partenaires.\n</p>\n<h4>\n D\u00e9penses \u00e9ligibles\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Etudes d'\u00e9valuation et d'analyse du potentiel d'un projet mettant en exergue les perspectives et les risques du projet et pr\u00e9cisant les ressources n\u00e9cessaires pour le mener \u00e0 bien.\n </li>\n <li>\n  Conception et d\u00e9finition du projet, planification, validation de la faisabilit\u00e9 technico-\u00e9conomique, veille, \u00e9tude de positionnement strat\u00e9gique, d\u00e9marche design, recrutement de cadres de R&amp;D...\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Modalit\u00e9s d'intervention\n</h4>\n<p>\n Participation au financement de l'\u00e9tude sous forme de subvention ou sous forme d'avance r\u00e9cup\u00e9rable.\n</p>\n<h4>\n Finalit\u00e9\n</h4>\n<p>\n Inciter l'entreprise \u00e0 innover en l'aidant dans la pr\u00e9paration de projets de recherche, d\u00e9veloppement et innovation (RDI) par :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   des \u00e9tudes de faisabilit\u00e9,\n  </li>\n  <li>\n   l'int\u00e9gration de comp\u00e9tences,\n  </li>\n </ul>\n <p>\n  permettant de valider les diff\u00e9rentes composantes du projet de RDI : ing\u00e9nierie commerciale et marketing, technique, juridique et propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, financi\u00e8re et manag\u00e9riale.\n </p>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous v\u00e9rifiez la faisabilit\u00e9 de votre projet d'innovation.\n</p>\n<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n PME (1) et entreprises de moins de 2 000 salari\u00e9s (2).\n</p>\n<p>\n _____________\n</p>\n<ol>\n <li>\n  Selon la d\u00e9finition europ\u00e9enne de la PME : entreprise de moins de 250 salari\u00e9s d\u00e9clarant soit un CA annuel inf\u00e9rieur \u00e0 50 millions d'euros, soit un total de bilan n'exc\u00e9dant pas 43 millions d'euros. Elle doit \u00eatre ind\u00e9pendante, c'est-\u00e0-dire ne pas \u00eatre d\u00e9tenue \u00e0 plus de 25 % par une ou plusieurs entit\u00e9s qui ne sont pas des PME.\n </li>\n <li>\n  Ind\u00e9pendantes d'un groupe de plus de 2 000 personnes.\n </li>\n</ol>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Aides-concours-et-labels/Aides-a-l-innovation-projets-individuels/Aide-pour-la-faisabilite-de-l-innovation",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Avance r\u00e9cup\u00e9rable"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:13.940183+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:54.154202+01:00"
      },
      {
        "id": 60915,
        "slug": "6b1e-diagnostic-innovation",
        "url": "/aides/6b1e-diagnostic-innovation/",
        "name": "Pour vous accompagner dans une premi\u00e8re d\u00e9marche d'innovation - Diagnostic Innovation",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI vous propose d'\u00eatre accompagn\u00e9(e) par un expert conseil et/ou technique et nous participons au financement de ce diagnostic.\n <br/>\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s\n</h4>\n<p>\n L'offre se traduit par une prestation de conseil et/ou technique. Pour mettre en oeuvre ce dispositif, Bpifrance s'appuie sur des op\u00e9rateurs r\u00e9gionaux pr\u00e9sents dans chaque territoire.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Prestations \u00e9ligibles\r\n :\n </strong>\n</p>\n<p>\n Pr\u00e9-\u00e9tudes techniques, essais, mod\u00e9lisations, \u00e9tudes de march\u00e9, recherches de partenaires technologiques, d\u00e9p\u00f4t d'un premier brevet fran\u00e7ais...\n</p>\n<p>\n Sont exclues :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Les prestations \u00e0 caract\u00e8re r\u00e9glementaire obligatoire, les diagnostics \u00abqualit\u00e9\u00bb, les \u00e9tudes collectives, les taxes l\u00e9gales.\n </li>\n <li>\n  Les prestations r\u00e9alis\u00e9es par une entit\u00e9 ayant un lien juridique avec le demandeur.\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Modalit\u00e9s financi\u00e8res de l'aide\r\n :\n</h4>\n<p>\n Le Diagnostic Innovation est une\n <strong>\n  subvention plafonn\u00e9e \u00e0 8 000 \u20ac\n </strong>\n , pour une prise en charge de la prestation de Diagnostic Innovation \u00e0 hauteur de 50 % de son montant HT (*).\n</p>\n<p>\n (*) Sauf sp\u00e9cificit\u00e9s r\u00e9gionales. Pour plus de pr\u00e9cisions, se rapprocher de la direction Bpifrance de votre R\u00e9gion, ou de l'op\u00e9rateur r\u00e9gional en charge du dispositif.\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s de versement de l'aide\n</h4>\n<p>\n L'aide est vers\u00e9e directement au prestataire apr\u00e8s r\u00e9alisation du Diagnostic Innovation et acquittement par l'entreprise de sa quote-part.\n</p>\n<h4>\n Finalit\u00e9\n</h4>\n<p>\n Ce Diagnostic Innovation consiste en une prestation de conseil et/ou technique. Elle permet ainsi aux PME peu familiaris\u00e9es avec l'innovation d'int\u00e9grer cette dimension dans leur strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous initiez une d\u00e9marche d'innovation et avez besoin de faire appel \u00e0 un prestataire\n</p>\n<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Les PME (selon la d\u00e9finition europ\u00e9enne) n'ayant pas b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'aide \u00e0 l'innovation depuis au moins 2 ans inclus (\u00e0 l'exception du Diagnostic Innovation \u00ab1\r\n er\r\n Brevet\u00bb ouvert \u00e0 toutes les PME d\u00e9posant leur premier brevet).\n</p>\n<p>\n Sont exclues du Diagnostic Innovation :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Les personnes physiques, les professions lib\u00e9rales, les organismes publics ou priv\u00e9s ayant une activit\u00e9 de recherche, de conseil, d'assistance ou de transfert de technologie.\n </li>\n <li>\n  Les entreprises en difficult\u00e9 au sens de la r\u00e9glementation europ\u00e9enne.\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Conseil/Diagnostic-Innovation",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Ing\u00e9nierie technique",
          "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Pour b\u00e9n\u00e9ficier du Diagnostic Innovation, les dirigeants int\u00e9ress\u00e9s sont invit\u00e9s \u00e0 se rapprocher soit :\n <br/>\n</p>\n<p>\n des charg\u00e9s d'affaires innovation, pr\u00e9sents sur tout le territoire dans les\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  directions r\u00e9gionales Bpifrance\n </a>\n ,\n <br/>\n</p>\n<p>\n ou\n <br/>\n</p>\n<p>\n des op\u00e9rateurs r\u00e9gionaux en charge du dispositif pr\u00e9sents dans chaque territoire et impliqu\u00e9s dans le d\u00e9veloppement \u00e9conomique et l'innovation (CCI, DIRECCTE, DRRT, SATT, P\u00f4les de comp\u00e9titivit\u00e9...).\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.065237+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:34:01.422697+01:00"
      },
      {
        "id": 60940,
        "slug": "2457-innovup",
        "url": "/aides/2457-innovup/",
        "name": "Soutenir l'exp\u00e9rimentation en conditions r\u00e9elles de solutions innovantes entre une PME/TPE et un territoire d'Ile-de-France - INNOV\u2019up",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Soutien \u00e0 l'exp\u00e9rimentation en conditions r\u00e9elles de solutions innovantes entre une PME/TPE et un territoire d'Ile-de-France.\n <br/>\n</p>\n<p>\n La BPI aide \u00e0 la mise en relation des PME et TPE avec des territoires afin de tester en conditions r\u00e9elles des solutions innovantes.\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s\n</h4>\n<p>\n L'aide peut prendre la forme d'une subvention et/ou d'une avance r\u00e9cup\u00e9rable (AR), dans la limite de 500 000 \u20ac de subvention et 3 M\u20ac d'avance r\u00e9cup\u00e9rable.\n</p>\n<p>\n Le taux d'intervention s'applique en fonction de la taille de l'entreprise et de la nature du projet (25% \u00e0 70%).\n</p>\n<p>\n La demande d'aide est \u00e0 d\u00e9poser sur la plateforme :\n <a href=\"https://mon.bpifrance.fr/mon-espace/#/formulaire/innovup\">\n  https://mon.bpifrance.fr/mon-espace/#/formulaire/innovup\n </a>\n</p>\n<p>\n La demande d'aide doit \u00eatre d\u00e9pos\u00e9e avant le d\u00e9marrage du projet. Toute d\u00e9pense ant\u00e9rieure ne pourra pas \u00eatre prise en compte.\n</p>\n<p>\n Les entreprises laur\u00e9ates rejoignent le Paris R\u00e9gion Business Club (PRBC). Ce r\u00e9seau unique compte plus de 3000 membres \u00e0 qui il propose des opportunit\u00e9s d'affaires, des mises en relation exclusives, des occasions de partage d'exp\u00e9rience et de visibilit\u00e9 pour accompagner leur croissance en compl\u00e9ment de l'aide financi\u00e8re r\u00e9gionale.\n</p>\n<h4>\n D\u00e9penses \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   frais de personnel, prestations externes (honoraires, sous-traitance R&amp;D, etc.)\n  </li>\n  <li>\n   amortissement du mat\u00e9riel des investissements engag\u00e9s sur la dur\u00e9e du programme\n  </li>\n  <li>\n   d\u00e9penses de propri\u00e9t\u00e9 industrielle, d'homologation, de design, d'\u00e9tude de march\u00e9, d'acquisition de technologie\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n Le projet est r\u00e9alis\u00e9 en \u00cele-de-France et pr\u00e9sente des perspectives cr\u00e9dibles de retomb\u00e9es \u00e9conomiques positives pour le territoire\n</p>\n<h4>\n Finalit\u00e9s\n</h4>\n<p>\n Projets de recherche, d\u00e9veloppement et innovation (RDI), relatifs \u00e0 des produits, services, proc\u00e9d\u00e9s, organisations et \u00e0 l'innovation sociale.\n</p>\n<p>\n L'aide vise \u00e0 accompagner un projet, au cours de ses diff\u00e9rentes phases :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   sa faisabilit\u00e9 pour valider l'opportunit\u00e9 technique, technologique et \u00e9conomique\n  </li>\n  <li>\n   son d\u00e9veloppement pour conduire les travaux de d\u00e9veloppement et de prototypage\n  </li>\n  <li>\n   son exp\u00e9rimentation pour tester l'innovation en conditions r\u00e9elles avant sa mise sur le march\u00e9\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "eligibility": "<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Les TPE/PME et ETI, quelle que soit leur forme juridique, y compris les associations ayant une activit\u00e9 \u00e9conomique.\n </li>\n <li>\n  Le candidat devra poss\u00e9der au moins un \u00e9tablissement sur le territoire francilien ou justifier la volont\u00e9 de s'y implanter.\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "\u00cele-de-France (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Prets/Prets-regionaux/INNOV-up",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Associations",
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Avance r\u00e9cup\u00e9rable"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses de fonctionnement",
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": 25,
        "subvention_rate_upper_bound": 70,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.199137+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:34:32.855290+01:00"
      },
      {
        "id": 60934,
        "slug": "3c01-subvention-innovation-outre-mer",
        "url": "/aides/3c01-subvention-innovation-outre-mer/",
        "name": "Participer au financement de votre innovation pour son lancement industriel et/ou commercial - Subvention Innovation Outre-mer",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI participe au financement de votre innovation pour son lancement industriel et/ou commercial (Subvention jusqu'\u00e0 100 000\u20ac).\n</p>\n<h4>\n <strong>\n  D\u00e9penses \u00e9ligibles\n </strong>\n</h4>\n<p>\n Les d\u00e9penses \u00e9ligibles, internes et externes, directement li\u00e9es \u00e0 l'industrialisation et/ou \u00e0 la commercialisation des r\u00e9sultats d'une d\u00e9marche d'innovation aboutie.\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Frais internes : frais de personnel affect\u00e9 au programme (salari\u00e9s), frais g\u00e9n\u00e9raux forfaitaires (20% des frais de personnel).\n </li>\n <li>\n  Frais externes : frais d'industrialisation (\u00e9tudes techniques, tests, pr\u00e9-s\u00e9rie, ...), frais de commercialisation (d\u00e9marches commerciales, ...), autres prestation et sous-traitance (formations sp\u00e9cifiques, int\u00e9rim, ...) et autres frais externes li\u00e9s au projet.\n </li>\n <li>\n  Autres frais : ils peuvent inclure des d\u00e9penses comme les investissements li\u00e9s \u00e0 l'industrialisation et les autres frais sp\u00e9cifiques du projet (frais de d\u00e9placement et frais d'inscription \u00e0 un salon, ...).\n </li>\n</ul>\n<h4>\n <strong>\n  Modalit\u00e9s d'intervention\n </strong>\n</h4>\n<p>\n Aide accord\u00e9e sous forme de subvention pouvant couvrir jusqu'\u00e0 70 % des d\u00e9penses \u00e9ligibles pr\u00e9visionnelles retenues dans la limite de 100 000 \u20ac maximum et, lorsque l'aide est accord\u00e9e sur la base du r\u00e8glement dit des aides \u00ab\r\n   de minimis\r\n   \u00bb, dans le respect des plafonds d'aide autoris\u00e9s par b\u00e9n\u00e9ficiaire au titre de ce r\u00e8glement.  Le cumul des aides \u00ab\r\n   de minimis \u00bb\r\n   ne doit pas exc\u00e9der 200 000 \u20ac sur une p\u00e9riode de 3 exercices fiscaux, y compris de l'exercice en cours.\n</p>\n<h4>\n <strong>\n  Montant de l'aide\n </strong>\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  20 000 \u20ac minimum\n </li>\n <li>\n  100 000 \u20ac maximum\n </li>\n</ul>\n<h4>\n <strong>\n  Conditions financi\u00e8res\n </strong>\n</h4>\n<p>\n Pas de frais d'instruction.\n</p>\n<br/>",
        "eligibility": "<h4>\n <strong>\n  B\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e9ligibles :\n </strong>\n</h4>\n<p>\n Entreprises \u00e9tablies dans un D\u00e9partement ou R\u00e9gion d'Outre-mer (Martinique, Guyane, Guadeloupe, la R\u00e9union, et Mayotte), r\u00e9pondant \u00e0 la d\u00e9finition europ\u00e9enne de la PME, immatricul\u00e9es au registre du commerce, quel que soit leur \u00e2ge, pouvant justifier d'une d\u00e9marche d'innovation aboutie [par exemple \u00e0 travers l'obtention d'une aide \u00e0 la RDI (Recherche, D\u00e9veloppement et Innovation), le d\u00e9p\u00f4t d'un brevet, l'obtention d'un CIR (Cr\u00e9dit d'Imp\u00f4t Recherche), d'un CII (Cr\u00e9dit d'imp\u00f4t Innovation), ...].\n</p>\n<h4>\n <strong>\n  Projets \u00e9ligibles\n </strong>\n</h4>\n<p>\n Projets li\u00e9s aux phases d'industrialisation et/ou de commercialisation des r\u00e9sultats d'une d\u00e9marche d'innovation aboutie.\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Aides-concours-et-labels/Aides-a-l-innovation-projets-individuels/Subvention-Innovation-Outre-mer",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses de fonctionnement",
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Bpifrance de votre r\u00e9gion\n </a>\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://mon.bpifrance.fr/authentication/?TAM_OP=login&amp;ERROR_CODE=0x00000000&amp;URL=%2Fmon-espace%2F#/formulaire/siom\">\n  Demande en ligne\n </a>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.169305+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:47.290623+01:00"
      },
      {
        "id": 60908,
        "slug": "c999-pret-participatif-de-developpement-innovation",
        "url": "/aides/c999-pret-participatif-de-developpement-innovation/",
        "name": "Aider les PME \u00e0 innover - Pr\u00eat participatif de d\u00e9veloppement Innovation",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI aide les PME qui souhaitent d\u00e9velopper, industrialiser et commercialiser des innovations d'usages et de service.\n <br/>\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Montant du pr\u00eat compris entre :\n </li>\n</ul>\n<ol>\n <li>\n  30 et 75 000 \u20ac pour les entreprises en cr\u00e9ation (1 \u00e0 3 ans) et\n </li>\n <li>\n  30 \u00e0 150 000 \u20ac pour les entreprises en d\u00e9veloppement (&gt; 3 ans), sans d\u00e9passer le montant des fonds propres de l'emprunteur.\n </li>\n</ol>\n<ul>\n <li>\n  Assiette constitu\u00e9e prioritairement par des investissements immat\u00e9riels, des investissements corporels ayant une faible valeur de gage et par l'augmentation du besoin en fonds de roulement g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par le projet de d\u00e9veloppement.\n </li>\n <li>\n  Dur\u00e9e de 5 ou 7 ans.\n </li>\n <li>\n  Les pr\u00eats de 7 ans b\u00e9n\u00e9ficient syst\u00e9matiquement d'un diff\u00e9r\u00e9 d'amortissement du capital de 2 ans. Leur remboursement s'effectue par \u00e9ch\u00e9ances trimestrielles constantes \u00e0 terme \u00e9chu.\n </li>\n <li>\n  Les PPDI ne font l'objet d'aucune s\u00fbret\u00e9 r\u00e9elle ni garantie personnelle d\u00e9livr\u00e9e par le b\u00e9n\u00e9ficiaire.\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Partenaires\n</h4>\n<p>\n Gr\u00e2ce \u00e0 l'intervention de la R\u00e9gion \u00e0 hauteur de 20 % sur le volet cr\u00e9ation et 40 % sur le volet d\u00e9veloppement, ces pr\u00eats b\u00e9n\u00e9ficient de conditions  financi\u00e8res pr\u00e9f\u00e9rentielles.\n</p>\n<h4>\n Finalit\u00e9s\n</h4>\n<p>\n Aider aux d\u00e9veloppements de l'innovation des PME.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous souhaitez d\u00e9velopper, industrialiser et commercialiser une innovation de service ou d'usage.\n</p>\n<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires\n</h4>\n<p>\n PME des Hauts-de-France exer\u00e7ant leurs activit\u00e9s depuis plus de 1 an et appartenant au secteur de l'industrie ou des services aux entreprises.\n</p>\n<p>\n Sont exclues les op\u00e9rations relatives au financement de la transmission d'entreprises.\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Prets/Prets-regionaux/Pret-participatif-de-developpement-Innovation",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Pr\u00eat"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.025800+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:11.651462+01:00"
      },
      {
        "id": 60917,
        "slug": "08dc-pret-innovation-fei",
        "url": "/aides/08dc-pret-innovation-fei/",
        "name": "Financer le lancement industriel et commercial d\u2019une innovation en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger - Pr\u00eat Innovation FEI",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI finance les d\u00e9penses immat\u00e9rielles li\u00e9es au lancement industriel et commercial de votre innovation.\n <br/>\n</p>\n<h4>\n Soutien de l'Union europ\u00e9enne\n</h4>\n<p>\n Ce pr\u00eat est soutenu par \u00ab la garantie PME InnovFin \u00bb (InnovFin SME Guarantee), avec le soutien financier de l'Union europ\u00e9enne dans le cadre du programme Horizon 2020 Instruments Financiers et du\r\n Fonds europ\u00e9en pour les investissements strat\u00e9giques\r\n (EFSI) mis en place dans le cadre du programme d'investissement pour l'Europe. Le but du EFSI est de soutenir le financement,  la mise en \u0153uvre d'investissements rentables  au  sein de l'Union europ\u00e9enne et d'assurer un acc\u00e8s  facilit\u00e9 au financement.\n</p>\n<h4>\n Montant\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  De 50 000 euros \u00e0 5 000 000 euros\n </li>\n <li>\n  Dans la limite du double des fonds propres et quasi-fonds propres de l'entreprise.\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Dur\u00e9e/amortissement\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  7 ans dont 24 mois de diff\u00e9r\u00e9 d'amortissement en capital\n </li>\n <li>\n  Ech\u00e9ances trimestrielles \u00e0 terme \u00e9chu avec amortissement lin\u00e9aire du capital\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Conditions financi\u00e8res\n</h4>\n<p>\n Taux fixe ou taux variable selon bar\u00e8me en vigueur\n</p>\n<h4>\n Garantie\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Aucune garantie sur les actifs de l'entreprise, ni sur le patrimoine du dirigeant,\n </li>\n <li>\n  Seule une retenue de garantie de 5 % est pr\u00e9vue,\n </li>\n <li>\n  Assurance d\u00e9c\u00e8s invalidit\u00e9 obligatoire.\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "<p>\n Vous souhaitez lancer sur le march\u00e9 un produit ou un service innovant\n</p>\n<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Entreprise (PME et ETI) cr\u00e9\u00e9e depuis plus de trois ans, d\u00e9veloppant ou commercialisant un nouveau produit, proc\u00e9d\u00e9 ou service et pouvant justifier d'une innovation, par :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  l'obtention d'une aide r\u00e9cente \u00e0 la Recherche-D\u00e9veloppement et Innovation (RDI) ou du Cr\u00e9dit Imp\u00f4t Recherche,\n </li>\n <li>\n  le d\u00e9p\u00f4t d'un brevet ou d'une cr\u00e9ation num\u00e9rique,\n </li>\n <li>\n  des d\u00e9penses des R&amp;D significatives.\n </li>\n</ul>\n<h4>\n D\u00e9penses \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Le Pr\u00eat Innovation finance l'ensemble des d\u00e9penses immat\u00e9rielles n\u00e9cessaires \u00e0 l'industrialisation et \u00e0 la commercialisation, comme notamment :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  les actifs immat\u00e9riels permettant une optimisation des ressources et des processus,\n </li>\n <li>\n  la conception du produit ou du processus de fabrication,\n </li>\n <li>\n  la mise en place du processus de fabrication,\n </li>\n <li>\n  la mise en \u0153uvre de normes et/ou de certifications,\n </li>\n <li>\n  la protection de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle,\n </li>\n <li>\n  le marketing,\n </li>\n <li>\n  la commercialisation (ressources humaines sp\u00e9cifiques, partenaires de distribution...).\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Prets/Prets-sans-garantie/Pret-Innovation-FEI",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Pr\u00eat"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.074520+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:29.306973+01:00"
      },
      {
        "id": 60910,
        "slug": "d271-aide-pour-le-developpement-de-linnovation",
        "url": "/aides/d271-aide-pour-le-developpement-de-linnovation/",
        "name": "Aider le d\u00e9veloppement de l'innovation",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI participe au financement de votre innovation avant son lancement industriel et commercial.\n <br/>\n</p>\n<h4>\n Projets \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Tout projet de recherche, d\u00e9veloppement et innovation (RDI), collaboratif ou non, visant le d\u00e9veloppement de produits, proc\u00e9d\u00e9s ou services innovants et pr\u00e9sentant des perspectives concr\u00e8tes d'industrialisation et de commercialisation.\n</p>\n<p>\n Bpifrance a nou\u00e9 des partenariats avec le Centre national du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e (CNC), la Direction G\u00e9n\u00e9rale de l'Armement (DGA) et le Secr\u00e9tariat G\u00e9n\u00e9ral de la D\u00e9fense et de la S\u00e9curit\u00e9 Nationale et l'Agence Nationale de la S\u00e9curit\u00e9 des Syst\u00e8mes d'Information (SGDSN/ANSSI) pour renforcer son soutien \u00e0 des projets des secteurs du cin\u00e9ma, de l'audiovisuel, du multim\u00e9dia et du jeu vid\u00e9o, des domaines des applications des technologies duales et de la s\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes d'information.\n</p>\n<h4>\n D\u00e9penses \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Les d\u00e9penses internes ou externes directement li\u00e9es au d\u00e9veloppement de l'innovation (activit\u00e9s de recherche industrielle et/ou de d\u00e9veloppement exp\u00e9rimental).\n</p>\n<p>\n L'aide pourra couvrir, notamment, la r\u00e9alisation et la mise au point de prototypes, pr\u00e9s\u00e9ries, installations pilotes ou de d\u00e9monstration, les d\u00e9penses de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle (le d\u00e9p\u00f4t et l'extension de brevet uniquement pour les PME...) ou de mise aux normes, la d\u00e9marche design, les \u00e9tudes de march\u00e9 tests, l'actualisation du plan d'affaires du lancement industriel et commercial...\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s d'intervention\n</h4>\n<p>\n Participation au financement du projet, sous la forme d'une avance r\u00e9cup\u00e9rable ou d'un Pr\u00eat Innovation R&amp;D.\n</p>\n<p>\n Cette intervention est modul\u00e9e par\r\n Bpifrance\r\n en fonction des caract\u00e9ristiques et de l'\u00e9tat d'avancement du projet, du niveau de risque, du profil de l'entreprise, de l'incitativit\u00e9 r\u00e9elle de l'aide (taux d'aide de 25 \u00e0 65 %, sur assiette des d\u00e9penses retenues) : recherche industrielle, d\u00e9veloppement exp\u00e9rimental ; projet collaboratif ou non ; en phase amont ou de d\u00e9veloppement...\n</p>\n<p>\n Les entreprises doivent avoir d\u00e9pos\u00e9 leur dossier de demande d'aide au projet de RDI aupr\u00e8s de\r\n Bpifrance\r\n (directions r\u00e9gionales) pr\u00e9alablement \u00e0 la r\u00e9alisation du projet et du d\u00e9marrage des d\u00e9penses.\n</p>\n<p>\n Pour les projets collaboratifs internationaux : versement de l'aide conditionn\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sentation d'un accord de partenariat sign\u00e9 entre l'entreprise fran\u00e7aise et l'entit\u00e9 ou les entit\u00e9s \u00e9tablie/s hors de France.\n</p>\n<h4>\n Finalit\u00e9\n</h4>\n<p>\n Aider les entreprises qui m\u00e8nent des projets d'innovation comportant des travaux de recherche industrielle et/ou de d\u00e9veloppement exp\u00e9rimental :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   \u00e0 mettre au point des produits, proc\u00e9d\u00e9s ou services innovants, pr\u00e9sentant des perspectives concr\u00e8tes d'industrialisation et de commercialisation,\n  </li>\n  <li>\n   \u00e0 financer leur participation \u00e0 des partenariats technologiques nationaux ou internationaux, dans le cadre de projets de recherche, d\u00e9veloppement et innovation (RDI).\n  </li>\n </ul>\n <p>\n  D\u00e9velopper une innovation en collaboration avec un partenaire \u00e9tranger :\n </p>\n <p>\n  <ul>\n   <li>\n    participation d'au moins deux entit\u00e9s (une entreprise fran\u00e7aise et une entit\u00e9 \u00e9tablie hors de France),\n   </li>\n   <li>\n    contributions des partenaires \u00e9quilibr\u00e9es (un pays ou un partenaire ne peut d\u00e9passer 75 % du montant total du projet) et collaboration effective.\n   </li>\n  </ul>\n </p>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous concevez et d\u00e9veloppez une innovation, seul ou en partenariat.\n</p>\n<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n PME(1) et entreprises de moins de 2 000 salari\u00e9s(2).\n</p>\n<p>\n ____________\n</p>\n<ol>\n <li>\n  PME : selon la d\u00e9finition europ\u00e9enne, moins de 250 salari\u00e9s, d\u00e9clarant soit un CA annuel inf\u00e9rieur \u00e0 50 millions d'euros, soit un total de bilan n'exc\u00e9dant pas 43 millions d'euros. Elle doit \u00eatre ind\u00e9pendante, c'est-\u00e0-dire ne pas \u00eatre d\u00e9tenue \u00e0 plus de 25 % par une ou plusieurs entit\u00e9s qui ne sont pas des PME.\n </li>\n <li>\n  Ind\u00e9pendantes d'un groupe de plus de 2 000 personnes. Pour les entreprises de plus de 2 000 personnes, \u00e0 titre exceptionnel et sur d\u00e9rogation.\n </li>\n</ol>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Aides-concours-et-labels/Aides-a-l-innovation-projets-individuels/Aide-pour-le-developpement-de-l-innovation",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Pr\u00eat",
          "Avance r\u00e9cup\u00e9rable"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.035822+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:29.247205+01:00"
      },
      {
        "id": 60911,
        "slug": "7e07-eurostars",
        "url": "/aides/7e07-eurostars/",
        "name": "Soutenir prioritairement les PME innovantes, \u00e0 fort potentiel de croissance, engag\u00e9es dans des projets collaboratifs - Eurostars",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Programme, \u00e9labor\u00e9 par EUREKA et la Commission europ\u00e9enne, destin\u00e9 \u00e0 soutenir prioritairement les PME innovantes, \u00e0 fort potentiel de croissance, engag\u00e9es dans des projets collaboratifs.\n</p>\n<p>\n La BPI participe au financement de votre projet collaboratif de RDI transnational.\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s\n</h4>\n<p>\n Chaque partenaire des projets laur\u00e9ats est financ\u00e9 par son financeur national.\n <br/>\n En France par Bpifrance, en subvention selon les taux suivants :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  PME Eurostars\r\n  (1)\r\n  : 40 % des d\u00e9penses \u00e9ligibles\n </li>\n <li>\n  PME Non Eurostars : 30 % des d\u00e9penses \u00e9ligibles\n </li>\n <li>\n  Entreprise de 250 \u00e0 2 000 personnes : 30 % des d\u00e9penses \u00e9ligibles\n </li>\n <li>\n  Laboratoires et universit\u00e9s : 40 % des co\u00fbts complets dans la limite de 100 K\u20ac\n </li>\n</ul>\n<p>\n La signature du contrat d'aide est subordonn\u00e9e \u00e0 la production d'un accord de consortium valid\u00e9 par Bpifrance.\n</p>\n<p>\n ------------------------\n</p>\n<p>\n (1) D\u00e9finition de la PME Eurostars, prioritairement :\n <br/>\n Toute PME ayant entre 100 et 250 personnes, \u00e9quivalent temps plein (ETP) :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  d\u00e9diant au moins 10 ETP \u00e0 des activit\u00e9s de R&amp;D\n </li>\n <li>\n  ou d\u00e9diant au moins 10 % de ses ETP \u00e0 des activit\u00e9s de R&amp;D\n </li>\n <li>\n  ou d\u00e9diant au moins 10 % de leur chiffre d'affaires \u00e0 des activit\u00e9s de R&amp;D.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Toute PME de moins de 100 personnes, \u00e9quivalent temps plein (ETP) :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  ayant au moins 5 ETP d\u00e9di\u00e9s \u00e0 des activit\u00e9s de R&amp;D\n </li>\n <li>\n  ou d\u00e9diant au moins 10 % de ses ETP \u00e0 des activit\u00e9s de R&amp;D\n </li>\n <li>\n  ou d\u00e9diant au moins 10 % de leur chiffre d'affaires \u00e0 des activit\u00e9s de R&amp;D.\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Projets \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Projets de Recherche, D\u00e9veloppement et Innovation (RDI),  collaboratifs, toutes th\u00e9matiques, visant un proc\u00e9d\u00e9, produit ou service innovant commercialisable, dont la phase de d\u00e9veloppement est de trois ans maximum, et dont la commercialisation intervient dans les deux ans qui suivent la fin du projet :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Incluant la participation d'au moins deux partenaires venant de deux pays membres d'\r\n  Eurostars\r\n  ,\n </li>\n <li>\n  D'une dur\u00e9e de r\u00e9alisation inf\u00e9rieure \u00e0 3 ans suivie d'une commercialisation intervenant moins de 2 ans apr\u00e8s la fin du projet,\n </li>\n <li>\n  Projet ayant pour leader une PME Eurostars\r\n  (1)\r\n  d'un pays membre d'Eurostars\n </li>\n <li>\n  La (ou les) PME Eurostars doit/doivent supporter au minimum 50 % des co\u00fbts du projet (hors co\u00fbts de sous-traitance),\n </li>\n <li>\n  Projet soumis en ligne sur\r\n  http://www.eurostars-eureka.eu/\r\n  par le leader du projet.\n </li>\n</ul>\n<p>\n ------------------------\n</p>\n<p>\n (1) D\u00e9finition de la PME Eurostars, prioritairement :\n <br/>\n Toute PME ayant entre 100 et 250 personnes, \u00e9quivalent temps plein (ETP) :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  d\u00e9diant au moins 10 ETP \u00e0 des activit\u00e9s de R&amp;D\n </li>\n <li>\n  ou d\u00e9diant au moins 10 % de ses ETP \u00e0 des activit\u00e9s de R&amp;D\n </li>\n <li>\n  ou d\u00e9diant au moins 10 % de leur chiffre d'affaires \u00e0 des activit\u00e9s de R&amp;D.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Toute PME de moins de 100 personnes, \u00e9quivalent temps plein (ETP) :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  ayant au moins 5 ETP d\u00e9di\u00e9s \u00e0 des activit\u00e9s de R&amp;D\n </li>\n <li>\n  ou d\u00e9diant au moins 10 % de ses ETP \u00e0 des activit\u00e9s de R&amp;D\n </li>\n <li>\n  ou d\u00e9diant au moins 10 % de leur chiffre d'affaires \u00e0 des activit\u00e9s de R&amp;D.\n </li>\n</ul>\n<h4>\n D\u00e9penses \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Les d\u00e9penses internes ou externes HT directement li\u00e9es au d\u00e9veloppement de l'innovation (activit\u00e9s de recherche industrielle et de d\u00e9veloppement exp\u00e9rimental).\n</p>\n<h4>\n Appel \u00e0 projets\n</h4>\n<p>\n Deux appels \u00e0 projets par an, en continu,  sur toute la p\u00e9riode du Programme \"Horizon 2020\" 2014 - 2020.\n</p>\n<h4>\n Finalit\u00e9\n</h4>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Financer des partenaires fran\u00e7ais engag\u00e9s dans des projets d'innovation collaboratifs transnationaux de toutes th\u00e9matiques et proches du march\u00e9.\n  </li>\n  <li>\n   Attribuer le label EUREKA aux projets laur\u00e9ats Eurostars.\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous participez \u00e0 un projet collaboratif de Recherche, D\u00e9veloppement et Innovation (RDI) transnational.\n</p>\n<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e9ligibles\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Entreprises innovantes de moins de 2 000 salari\u00e9s,\n </li>\n <li>\n  Partenaires acad\u00e9miques.\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Aides-concours-et-labels/Aides-a-l-innovation-projets-collaboratifs/Eurostars",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Bpifrance en r\u00e9gion\n </a>\n <br/>\n</p>\n<p>\n et la Direction du D\u00e9veloppement et Support Innovation/Programmes Internationaux Innovation\n</p>\n<p>\n <a href=\"mailto:odile.henin@bpifrance.fr\">\n  <p>\n   Odile H\u00e9nin\n  </p>\n </a>\n</p>\n<p>\n <a href=\"mailt:mael.mbaye@bpifrance.fr\">\n  Mael Mbaye\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.044928+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:48.781866+01:00"
      },
      {
        "id": 70766,
        "slug": "c84b-etre-accompagne-pour-candidater-aux-appels-a-",
        "url": "/aides/c84b-etre-accompagne-pour-candidater-aux-appels-a-/",
        "name": "Etre accompagn\u00e9 pour candidater aux appels \u00e0 projets collaboratifs de recherche, d\u00e9veloppement et innovation internationaux - fonds europ\u00e9ens",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Le Diagnostic Partenariat Technologique International a pour but de faciliter l'acc\u00e8s des entreprises fran\u00e7aises\n <strong>\n  aux appels \u00e0 projets collaboratifs de recherche, d\u00e9veloppement et innovation intergouvernementaux\n </strong>\n (EUREKA, Eurostars, Agence spatiale europ\u00e9enne, etc.), europ\u00e9ens (programme Horizon 2020 et son successeur Horizon Europe, LIFE, Blue Economy Window, Digital Europe, etc.)\r\n et\n <strong>\n  \u00e0 des appels \u00e0 projets bilat\u00e9raux lanc\u00e9s par Bpifrance en coop\u00e9ration avec des agences d'innovation \u00e9trang\u00e8res\n </strong>\n (Enterprise Singapore, Taiwan SME Counseling Foundation, etc.).\n</p>\n<p>\n Le Diagnostic Partenariat Technologique International s'adresse donc aux entreprises innovantes implant\u00e9es en France dont l'effectif est inf\u00e9rieur \u00e0 2 000 personnes\r\n et n'appartenant pas \u00e0 un groupe de plus de 2 000 personnes. L'entreprise fran\u00e7aise financ\u00e9e doit \u00eatre le chef de file du consortium pour b\u00e9n\u00e9ficier d'un Diagnostic Partenariat Technologique International.\n</p>\n<p>\n Il s'agit d'une aide accord\u00e9e \u00e0 l'entreprise sous la forme d'une\n <strong>\n  prestation de diagnostic et de conseil ciblant une candidature \u00e0 un appel \u00e0 projets collaboratifs internationaux\n </strong>\n . La prestation d'accompagnement et de conseil d\u00e9livr\u00e9e par un expert conseil vise \u00e0 augmenter les chances de r\u00e9ussite des entreprises dans le cadre de ces appels \u00e0 projets, et plus g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 sensibiliser les dirigeants d'entreprises innovantes \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat des programmes de recherche, d\u00e9veloppement et innovation collaboratifs internationaux.\n</p>\n<p>\n Attention : dans le cadre du Diagnostic Partenariat Technologique International, seule une personne morale peut intervenir comme prestataire afin d'accompagner une entreprise.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Sont \u00e9ligibles les entreprises implant\u00e9es en France dont l'effectif est inf\u00e9rieur \u00e0 2 000 personnes, n'appartenant pas \u00e0 un groupe de plus de 2 000 personnes.\n</p>\n<p>\n L'entreprise fran\u00e7aise financ\u00e9e doit \u00eatre le chef de file du consortium pour b\u00e9n\u00e9ficier d'un Diagnostic Partenariat Technologique International.\n</p>\n<p>\n Le Diagnostic Partenariat Technologique International est destin\u00e9 aux entreprises innovantes ayant de fortes ambitions \u00e0 l'international et qui souhaitent candidater \u00e0 un appel \u00e0 projets collaboratifs internationaux.\n <br/>\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "http://diag-tech-international.bpifrance.fr/",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|International",
          "Fonctions support|Appui m\u00e9thodologique"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://www.demarches-simplifiees.fr/commencer/diagnostic-partenariat-technologique-international",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 50,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Pour toute question, vous pouvez contacter BPI France \u00e0 l'adresse suivante : international.innoproject@bpifrance.fr\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-11-06T08:57:07.326509+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:34:11.616337+01:00"
      },
      {
        "id": 60941,
        "slug": "7879-diagnostic-partenariat-technologique-internat",
        "url": "/aides/7879-diagnostic-partenariat-technologique-internat/",
        "name": "Financer la participation aux programmes collaboratifs internationaux de recherche, d\u00e9veloppement et innovation (RDI).",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Le but de cette aide est d'inciter les PME fran\u00e7aises \u00e0 participer aux programmes collaboratifs internationaux de recherche, d\u00e9veloppement et innovation (RDI).\n</p>\n<p>\n La Bpi vous accompagne dans la r\u00e9alisation de votre projet de partenariat innovant.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  D\u00e9penses \u00e9ligibles\n </strong>\n</p>\n<p>\n Toutes les d\u00e9penses externes de pr\u00e9paration d'un partenariat : recherche de partenaire(s), n\u00e9gociation de l'accord de consortium, recours \u00e0 des conseils ou prestataires sp\u00e9cialis\u00e9s, pr\u00e9paration des r\u00e9ponses aux appels \u00e0 projets, des accords de consortium, assistance et conseil juridique.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Modalit\u00e9\n </strong>\n</p>\n<p>\n Prise en charge partielle du co\u00fbt de la prestation de diagnostic et de conseil, ciblant une candidature \u00e0 un appel \u00e0 projets collaboratifs de RDI international.\n</p>\n<p>\n La prestation d'accompagnement et de conseil d\u00e9livr\u00e9e par un Expert Conseil vise \u00e0 augmenter les chances de r\u00e9ussite des entreprises dans le cadre de ces appels \u00e0 projets, et plus g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 sensibiliser les dirigeants d'entreprises innovantes \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat des programmes de recherche, d\u00e9veloppement et innovation collaboratifs internationaux. La prestation d'accompagnement et de conseil d\u00e9livr\u00e9e par un Expert Conseil est destin\u00e9e \u00e0 :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Accompagner l'entreprise dans sa pr\u00e9paration d'un partenariat technologique dans le cadre d'un projet de RDI (recherche de partenariat, r\u00e9daction et n\u00e9gociation de l'accord de consortium, assistance juridique, etc.) ;\n </li>\n <li>\n  Accompagner l'entreprise dans l'\u00e9laboration de son dossier de candidature aux appels \u00e0 projets collaboratifs intergouvernementaux, europ\u00e9ens ou transnationaux.\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  Bpifrance prend en charge 50 % du montant TTC de la prestation, celle-ci \u00e9tant fix\u00e9e \u00e0 25 000 \u20ac HT maximum.\n </strong>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  Crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9:\n </strong>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  1/ Vous innovez avec des partenaires \u00e9trangers\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  2/ Entreprises \u00e9ligibles\n </strong>\n</p>\n<ol>\n <li>\n  Les PME : Selon la d\u00e9finition europ\u00e9enne de la PME : entreprise de moins de 250 salari\u00e9s d\u00e9clarant soit un CA annuel inf\u00e9rieur \u00e0 50 millions d'euros, soit un total de bilan n'exc\u00e9dant pas 43 millions d'euros. Elle doit \u00eatre ind\u00e9pendante, c'est-\u00e0-dire ne pas \u00eatre d\u00e9tenue \u00e0 plus de 25 % par une ou plusieurs entit\u00e9s qui ne sont pas des PME.\n </li>\n <li>\n  Et entreprises de moins de 2 000 salari\u00e9s: ind\u00e9pendante d'un groupe de plus de 2 000 personnes.\n </li>\n</ol>\n<p>\n <strong>\n  3/ Finalit\u00e9\n </strong>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Accompagner la pr\u00e9paration du partenariat international dans le cadre d'un projet innovant,\n </li>\n <li>\n  Encourager et faciliter la participation des entreprises fran\u00e7aises \u00e0 des projets collaboratifs de RDI  intergouvernementaux (\r\n  EUREKA\r\n  ,\r\n  Eurostars\r\n  , Agence spatiale europ\u00e9enne, etc.), europ\u00e9ens (\r\n  Programme Horizon 2020\r\n  et son successeur Horizon Europe, Fast Track to Innovation, Digital Europe, etc.) et \u00e0 des appels \u00e0 projets bilat\u00e9raux lanc\u00e9s par Bpifrance en coop\u00e9ration avec des agences d'innovation \u00e9trang\u00e8res (Enterprise Singapore, Taiwan SME Counseling Foundation, etc.).\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Conseil/Diagnostic-Partenariat-Technologique-International",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|International"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Pour b\u00e9n\u00e9ficier du Diagnostic Partenariat Technologique International :\n <br/>\n</p>\n<p>\n Contactez les charg\u00e9s d'affaires innovation de votre direction r\u00e9gionale Bpifrance ,\n</p>\n<p>\n ou\n</p>\n<p>\n Rendez-vous sur la plateforme de demande en ligne : http://diag-tech-international.bpifrance.fr/\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.206859+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:55.253577+01:00"
      },
      {
        "id": 102207,
        "slug": "dff9-ameliorer-la-recyclabilite-le-recyclage-et-la",
        "url": "/aides/dff9-ameliorer-la-recyclabilite-le-recyclage-et-la/",
        "name": "Am\u00e9liorer la recyclabilit\u00e9, le recyclage et la r\u00e9incorporation des mat\u00e9riaux",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "ADEME"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n <strong>\n  AAP \u2010 \u00ab Solutions innovantes pour l'am\u00e9lioration de la recyclabilit\u00e9, le recyclage et la r\u00e9incorporation des mat\u00e9riaux \u00bb mis en place par l'ADEME, France Relance\n </strong>\n <br/>\n Objectif :\n</p>\n<p>\n Le Gouvernement a b\u00e2ti un 4e Programme d'investissements d'avenir (PIA 4) prenant en compte les r\u00e9alit\u00e9s territoriales et r\u00e9pondant aux enjeux de la transition \u00e9cologique, de la comp\u00e9titivit\u00e9 et de l'ind\u00e9pendance de notre \u00e9conomie. Dot\u00e9 de 20 Md\u20ac sur cinq ans, ce programme contribue d'ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e0 hauteur de 11 Md\u20ac au plan de relance, afin d'en acc\u00e9l\u00e9rer la dynamique d'innovation.\n</p>\n<p>\n Cet AAP s'inscrit dans le cadre du \u00ab volet dirig\u00e9 \u00bb du PIA4 - qui se d\u00e9clinera notamment en une strat\u00e9gie nationale \u00ab Recyclabilit\u00e9, recyclage et r\u00e9incorporation des mat\u00e9riaux \u00bb. L'objectif de cette strat\u00e9gie est de lever les verrous limitant le d\u00e9veloppement du recyclage, d'\u00e9laborer et lancer des dispositifs de soutien \u00e0 l'offre et \u00e0 la demande de mati\u00e8res premi\u00e8res de recyclage (MPR), \u00e9troitement interconnect\u00e9es, et d'accompagner par des mesures compl\u00e9mentaires le d\u00e9ploiement des solutions innovantes.\n</p>\n<p>\n L'AAP vise \u00e0 s\u00e9lectionner des projets de d\u00e9monstrateurs d\u00e9veloppant de nouveaux produits, technologies, mod\u00e8les d'affaires ou services, permettant de d\u00e9velopper le recyclage et de contribuer ainsi \u00e0 la transition d'un mod\u00e8le \u00e9conomique lin\u00e9aire \u00ab fabriquer, consommer, jeter \u00bb vers un mod\u00e8le plus circulaire.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Th\u00e9matiques ouvertes : technologies de tri / recyclage des plastiques / recyclage des m\u00e9taux strat\u00e9giques\n</p>\n<p>\n Th\u00e9matiques \u00e0 venir (1er trimestre 2022) : recyclage des papiers/Cartons, recyclage des textiles, recyclage des composites.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires :\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Le coordinateur du projet, ou le porteur dans le cas d'un projet mono-partenaire, doit \u00eatre une entreprise,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Dans le cas g\u00e9n\u00e9ral d'un consortium, compos\u00e9 d'entreprises ou d'\u00e9tablissements de recherche, les projets devront impliquer jusqu'\u00e0 5 partenaires demandeurs d'aides. Chaque partenaire doit porter au moins 400 000 \u20ac de d\u00e9penses \u00e9ligibles pour justifier de son implication en tant que partenaire.\n  <br/>\n </li>\n</ul>\n<strong>\n Actions \u00e9ligibles :\n</strong>\n<br/>\nLes projets attendus doivent permettre de lever des verrous dans plusieurs domaines, scientifiques et techniques, \u00e9conomiques et organisationnels, sur l'ensemble de la cha\u00eene de valeur du recyclage :\n<ul>\n <li>\n  Conception des produits,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Collecte et tri des d\u00e9chets,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Pr\u00e9paration de la mati\u00e8re,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  R\u00e9incorporation de la mati\u00e8re.\n </li>\n <li>\n  Soutien au d\u00e9veloppement des technologies de recyclage des plastiques,\n </li>\n <li>\n  Soutien \u00e0 l'innovation des technologies de collecte, tri et de d\u00e9mant\u00e8lement,\n </li>\n <li>\n  Soutien au recyclage des m\u00e9taux strat\u00e9giques.\n </li>\n</ul>\nAccompagnement :\n<p>\n 1/ Activit\u00e9s \u00e9conomiques :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  L'aide apport\u00e9e aux activit\u00e9s \u00e9conomiques sera constitu\u00e9e d'une part de subvention et d'une part remboursable.\n </li>\n <li>\n  Taux de l'aide : de 25 \u00e0 80 % en fonction de la taille de l'entreprise et de la th\u00e9matique propos\u00e9e.\n </li>\n</ul>\n2/ Activit\u00e9s non \u00e9conomiques :\n<br/>\n<ul>\n <li>\n  Subvention de 50 \u00e0 100 % selon le type d'acteur.\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "<p>\n Crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9 :\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Apporter une plus-value environnementale \u00e9tay\u00e9e,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  \u00catre innovante \u2013innovation de nature technologique, \u00e9conomique, et organisationnelle\u2013au regard de l'\u00e9tat de l'art et de la concurrence,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  R\u00e9pondre \u00e0 la demande d'un march\u00e9. Les march\u00e9s vis\u00e9s doivent \u00eatre caract\u00e9ris\u00e9s et quantifi\u00e9s et l\u2018acc\u00e8s \u00e0 ceux-ci doit \u00eatre explicit\u00e9. Le niveau de maturit\u00e9 de la Solution doit permettre sa commercialisation ou son industrialisation \u00e0 l'issue du projet,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  \u00catre r\u00e9plicable sur des march\u00e9s de masse ou viser un march\u00e9 de niche avec une plus-value environnementale tr\u00e8s significative,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  \u00catre prioritairement localis\u00e9e sur le territoire national, en France m\u00e9tropolitaine ou dans les territoires et collectivit\u00e9s d'outre-mer et participer \u00e0 l'attractivit\u00e9 du territoire dans lequel il s'inscrit.\n  <br/>\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/aides-financieres/20210728/pia4-rrr2021-153",
        "categories": [
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Recyclage et valorisation des d\u00e9chets",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat",
          "Recherche"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Avance r\u00e9cup\u00e9rable"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": "2021-07-28",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-07-26",
        "subvention_rate_lower_bound": 25,
        "subvention_rate_upper_bound": 80,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": 0,
        "contact": "<p>\n Contactez l'ADEME via leur\n <a href=\"https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/form/contact?source_entity_type=node&amp;source_entity_bundle=appel_a_projet&amp;source_entity_id=49204\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  formulaire de contact\n </a>\n .\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-10-01T14:50:10.809484+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:26.272865+01:00"
      },
      {
        "id": 70768,
        "slug": "29f9-etre-accompagne-pour-candidater-aux-appels-a-",
        "url": "/aides/29f9-etre-accompagne-pour-candidater-aux-appels-a-/",
        "name": "Etre accompagn\u00e9 pour candidater aux appels \u00e0 projets collaboratifs de recherche, d\u00e9veloppement et innovation du secteur de la D\u00e9fense - fonds europ\u00e9ens",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Le Diagnostic D\u00e9fense Europe a pour but de faciliter l'acc\u00e8s des PME fran\u00e7aises\n <strong>\n  du secteur de la D\u00e9fense aux programmes de recherche, de d\u00e9veloppement et d'innovation (RDI)\n </strong>\n financ\u00e9s par la Commission europ\u00e9enne. Cr\u00e9\u00e9 en partenariat avec la Direction G\u00e9n\u00e9rale de l'Armement (DGA), le Diagnostic D\u00e9fense Europe consiste en une prestation de diagnostic et de conseil pour la candidature aux appels \u00e0 projets du Fonds europ\u00e9en de d\u00e9fense.\n</p>\n<p>\n Le Diagnostic D\u00e9fense Europe s'adresse donc aux PME (au sens de la r\u00e9glementation europ\u00e9enne) innovantes immatricul\u00e9es en France.\n</p>\n<p>\n L'entreprise fran\u00e7aise financ\u00e9e doit \u00eatre le chef de file du consortium pour b\u00e9n\u00e9ficier d'un Diagnostic D\u00e9fense Europe.\n</p>\n<p>\n Il s'agit d'une aide accord\u00e9e \u00e0 l'entreprise sous la forme d'une prestation de diagnostic et de conseil ciblant une candidature vers les appels \u00e0 projets du Fonds europ\u00e9en de d\u00e9fense (FED). La prestation d'accompagnement et de conseil d\u00e9livr\u00e9e par un expert conseil vise \u00e0 augmenter les chances de r\u00e9ussite des projets d\u00e9pos\u00e9s par les entreprises et soutenus par la DGA dans le cadre de ces appels \u00e0 projets, et plus g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 sensibiliser les dirigeants d'entreprises innovantes \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat des programmes de recherche, d\u00e9veloppement et d'innovation collaboratifs europ\u00e9ens.\n</p>\n<p>\n Attention : dans le cadre du Diagnostic D\u00e9fense Europe, seule une personne morale peut intervenir comme prestataire afin d'accompagner une entreprise.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Sont \u00e9ligibles les PME au sens europ\u00e9en du terme, c'est-\u00e0-dire les entreprises de moins de 250 salari\u00e9s, qui r\u00e9alisent un chiffre d'affaires inf\u00e9rieur \u00e0 50 millions d'euros ou pr\u00e9sentent un bilan inf\u00e9rieur \u00e0 43 millions.\n</p>\n<p>\n Le Diagnostic D\u00e9fense Europe est destin\u00e9 aux PME innovantes ayant de fortes ambitions \u00e0 l'international et qui souhaitent candidater aux appels \u00e0 projet du Fonds europ\u00e9en de d\u00e9fense.\n</p>\n<p>\n L'entreprise fran\u00e7aise financ\u00e9e doit \u00eatre le chef de file du consortium (le coordinateur) pour b\u00e9n\u00e9ficier d'un Diagnostic D\u00e9fense Europe. Celle-ci doit pr\u00e9alablement avoir soumis son avant-projet \u00e0 la Direction G\u00e9n\u00e9rale de l'Armement avant de formuler sa demande de diagnostic. Il vous est conseill\u00e9 de vous rendre sur le site de l\n <a href=\"https://www.ixarm.com/\">\n  'IXARM\n </a>\n , pour v\u00e9rifier notamment capacit\u00e9 technique propos\u00e9e et consortium industriel envisag\u00e9.\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "http://diagdefenseeurope.bpifrance.fr/",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|International",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://www.demarches-simplifiees.fr/commencer/diagnostic-defense-europe",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 50,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Vous recherchez un expert conseil pour vous accompagner ? Vous avez une question ?\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Contact Bpifrance : international.innoproject@bpifrance.fr\n </li>\n <li>\n  Contact DGA : dga.pme.fct@intradef.gouv.fr\n </li>\n</ul>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-11-06T09:12:18.483886+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:06.633471+01:00"
      },
      {
        "id": 58617,
        "slug": "f6ff-fonds-dinnovation-sociale-fiso-occitanie",
        "url": "/aides/f6ff-fonds-dinnovation-sociale-fiso-occitanie/",
        "name": "Apporter une solution de financement aux projets d'Innovation Sociale dans leur phase de lancement op\u00e9rationnel",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil r\u00e9gional d'Occitanie",
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n <strong>\n  La R\u00e9gion Occitanie, en partenariat avec Bpifrance et Ad'Occ, soutient les entreprises en leur apportant des solutions de financement sur des projets d'Innovation Sociale.\n </strong>\n</p>\n<p>\n Le Fonds d'innovation sociale FISO Occitanie, mis en \u0153uvre par Bpifrance en partenariat avec la R\u00e9gion et l'appui technique d'Ad'Occ, a pour but d'apporter une solution de financement aux projets d'Innovation Sociale dans leur phase de lancement op\u00e9rationnel.\n</p>\n<p>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires: TPE-PME d'Occitanie (moins de 250 salari\u00e9s), y compris les associations et entreprises ESS, d\u00e9veloppant un projet \u00e9conomique \u00e0 impact social / soci\u00e9tal.\n</p>",
        "eligibility": "Consultez la page de l'aide pour obtenir des d\u00e9tails.",
        "perimeter": "Occitanie (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://www.laregion.fr/Fonds-d-Innovation-Sociale-FISO-Occitanie",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie sociale et solidaire"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Associations",
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Contacter la R\u00e9gion (Hub Entreprendre)\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "<p>\n Sont concern\u00e9s les projets qui :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   proposent une solution innovante r\u00e9pondant \u00e0 un besoin social / soci\u00e9tal pas ou mal satisfait ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   cherchent \u00e0 d\u00e9montrer la faisabilit\u00e9 de la solution, sa viabilit\u00e9 et ses possibilit\u00e9s de duplication et d'essaimage ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   s'inscrivent dans un objectif entrepreneurial avec un mod\u00e8le \u00e9conomique viable ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   cr\u00e9ent de l'emploi et/ou apportent une plus-value sociale et/ou environnementale ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   sont engag\u00e9s dans une d\u00e9marche participative avec implication des parties prenantes.\n   <br/>\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "date_created": "2020-09-24T02:53:29.780425+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:34:12.314946+01:00"
      },
      {
        "id": 71304,
        "slug": "0b49-projets-de-recherche-de-developpement-ou-dinn",
        "url": "/aides/0b49-projets-de-recherche-de-developpement-ou-dinn/",
        "name": "D\u00e9velopper un projet de recherche, de d\u00e9veloppement ou d\u2019innovation",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "ADEME"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "L'accompagnement par l'ADEME des projets de Recherche, de D\u00e9veloppement, d'Innovation (RDI) s'inscrit majoritairement au travers d'appels \u00e0 projets nationaux. Vous avez un projet de Recherche, de D\u00e9veloppement, d'Innovation (RDI) dont la th\u00e9matique ne correspond \u00e0 aucun appel \u00e0 projets actuellement ouvert sur la plateforme de l'ADEME ?\n<br/>\nLes modalit\u00e9s des appels \u00e0 projets en ligne ne r\u00e9pondent pas \u00e0 votre besoin.\n<br/>\n<br/>\nPar exemple, les seuils des Concours d'innovation ou des appels \u00e0 projet Recherche comp\u00e9titifs et collaboratifs sont au del\u00e0 du montant de votre projet...\n<br/>\nPour autant, votre projet contribue \u00e0 faire avancer la recherche en lien avec la Transition \u00e9nerg\u00e9tique et environnementale, vous pouvez prendre contact avec l'ADEME, qui \u00e9tudiera l'opportunit\u00e9 d'accompagner votre projet.\n<br/>\n<br/>\nL'ADEME est en mesure de financer des projets de RDI qui lui sont soumis directement hors appels \u00e0 projet, dans la mesure o\u00f9 les recherches cibl\u00e9es par ces projets ne couvrent pas des fronts de science relevant des appels \u00e0 projets comp\u00e9titifs.",
        "eligibility": "<p>\n L'op\u00e9ration pour laquelle vous sollicitez une aide financi\u00e8re ne doit pas avoir commenc\u00e9 ou ne doit pas avoir donn\u00e9 lieu \u00e0 des engagements fermes (sous quelque forme que ce soit : march\u00e9 sign\u00e9, commande sign\u00e9e, devis accept\u00e9...).\n</p>\n<p>\n Consultez la page de l'aide pour obtenir des d\u00e9tails.\n</p>",
        "perimeter": "Bretagne, Guadeloupe, Guyane, Hauts-de-France, La R\u00e9union, Martinique, Mayotte, Nouvelle-Aquitaine, Occitanie, Pays de la Loire",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://entreprises.ademe.fr/dispositif-aide/projets-de-recherche-de-developpement-ou-dinnovation",
        "categories": [
          "Nature / environnement|Qualit\u00e9 de l'air",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "R\u00e9gions",
          "Associations",
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "L'\u00e9ligibilit\u00e9 de tels projets est jug\u00e9e au cas par cas, les objectifs pour l'ADEME \u00e9tant notamment de bien qualifier leur pertinence au regard des priorit\u00e9s de recherche et innovation du moment, et la qualit\u00e9 scientifique de la proposition ; il est donc imp\u00e9ratif de prendre contact avec l'ADEME avant tout d\u00e9p\u00f4t de dossier.\n<br/>\n<br/>\nVous avez contact\u00e9 l'ADEME et votre projet r\u00e9pond \u00e0 des objectifs partag\u00e9s avec l'ADEME.",
        "recurrence": "R\u00e9currente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-11-09T17:02:31.503814+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:36:09.719210+01:00"
      },
      {
        "id": 105352,
        "slug": "7345-innover-pour-reussir-la-transition-agroecolog",
        "url": "/aides/7345-innover-pour-reussir-la-transition-agroecolog/",
        "name": "Innover pour r\u00e9ussir la transition agro\u00e9cologique",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "4\u00e8me Programme d\u2019investissements d\u2019avenir - PIA 4",
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n Objectif : R\u00e9pondre aux enjeux de transition agro\u00e9cologique, de r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, d'adaptation au changement climatique et de gestion des al\u00e9as en agriculture en accompagnant les entreprises et les acteurs de l'innovation dans l'\u00e9laboration de solutions innovantes, qu'elles soient techniques ou organisationnelles, y compris en les pensant aux \u00e9chelles territoriales pertinentes.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Accompagnement :\n</p>\n<p>\n L'intervention publique s'effectue dans le respect de la r\u00e9glementation de l'Union europ\u00e9enne applicable en mati\u00e8re d'aides d'\u00c9tat.\n</p>\n<p>\n L'aide apport\u00e9e sera constitu\u00e9e d'une part de subvention et d'une part remboursable.\n</p>\n<p>\n L'aide apport\u00e9e aux activit\u00e9s \u00e9conomiques sera constitu\u00e9e d'une part de subvention et d'une part d'avances r\u00e9cup\u00e9rables. Dans le cas g\u00e9n\u00e9ral, la part de subvention sera de 60% pour les d\u00e9penses de \u00ab D\u00e9veloppement exp\u00e9rimental \u00bb et de 75% pour les d\u00e9penses de \u00ab Recherche industrielle \u00bb.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <ul>\n  <li>\n   Les projets attendus doivent proposer des solutions innovantes portant sur les agro\u00e9quipements, le num\u00e9rique en agriculture, les bio-intrants, la biostimulation, la biofertilisation, la valorisation des ressources g\u00e9n\u00e9tiques, ou la combinaison de ces leviers.\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Ils pr\u00e9sentent une assiette de d\u00e9penses totales d'un montant sup\u00e9rieur \u00e0 500 k\u20ac pour les projets individuels et sup\u00e9rieur \u00e0 2 M\u20ac pour les projets collaboratifs.\n   <br/>\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "perimeter": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/nos-appels-a-projets-concours/appel-a-projets-innover-pour-reussir-la-transition-agroecologique",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Agriculture et agroalimentaire"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-06-16",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 75,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"mailto:strategies-acceleration@bpifrance.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  strategies-acceleration@bpifrance.fr\n </a>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "<p>\n <strong>\n  Les th\u00e9matiques d'intervention prioritaires sont les suivantes\n </strong>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   D\u00e9velopper des \u00e9quipements agricoles intelligents et connect\u00e9s (mat\u00e9riel et immat\u00e9riel), permettant de concevoir, piloter et mettre en pratique un syst\u00e8me agricole complexe et multi-performant, en s'appuyant sur des mat\u00e9riels adaptables, efficients sur le plan agro-environnemental et multi-usages, permettant d'optimiser la valeur ajout\u00e9e des cultures ou de l'\u00e9levage et des cultures associ\u00e9es ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Remplacer ou limiter le recours aux intrants fossiles ou de synth\u00e8se (engrais, produits phytopharmaceutiques conventionnels, antibiotiques en \u00e9levage) par une mobilisation de solutions fond\u00e9es sur la nature, de produits d'origine biologique ou d'organismes vivants (biostimulants, produits de biocontr\u00f4le, biofertilisants, plantes de service, ...) ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Valoriser la diversit\u00e9 des ressources g\u00e9n\u00e9tiques \u00e0 travers la s\u00e9lection de populations h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes en visant des combinaisons optimis\u00e9es qui apportent multi-performance et r\u00e9silience vis-\u00e0-vis des bio-agresseurs et en contribuant \u00e0 la diversification des cultures et des productions, avec des effets positifs sur la biodiversit\u00e9.\n   <br/>\n  </li>\n </ul>\n <p>\n  Les solutions d\u00e9velopp\u00e9es permettront d'accompagner les agriculteurs dans le d\u00e9veloppement de la diversification des cultures et la conduite des \u00e9levages, le d\u00e9ploiement de pratiques agro\u00e9cologiques permettant une plus-value environnementale, et la mise en place de syst\u00e8mes plus r\u00e9silients, capables de s'adapter et de limiter l'impact des changements globaux.\n </p>\n <p>\n  Les projets qui, dans une logique transversale sur les syst\u00e8mes de culture, mobiliseront les diff\u00e9rents leviers mentionn\u00e9s ci-dessus (\u00e9quipements agricoles, bio-intrants, diversit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique...) et optimiseront leurs interactions seront particuli\u00e8rement appr\u00e9ci\u00e9s.\n </p>\n</p>",
        "date_created": "2021-12-10T10:53:57.055741+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:24.461939+01:00"
      },
      {
        "id": 93542,
        "slug": "971e-innover-i-demo-soutien-aux-projets-structuran",
        "url": "/aides/971e-innover-i-demo-soutien-aux-projets-structuran/",
        "name": "Soutenir le d\u00e9veloppement de produits ou services tr\u00e8s innovants et \u00e0 haute valeur ajout\u00e9e",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n <strong>\n  AAP - \u00ab i- D\u00e9mo -soutien aux projets structurants de R&amp;D \u00bb, mis en place par Bpifrance, France relance\n </strong>\n</p>\n<p>\n Objectif :\n <br/>\n Ce dispositif soutient le d\u00e9veloppement de produits ou services tr\u00e8s innovants et \u00e0 haute valeur ajout\u00e9e, afin de renforcer la base scientifique et technologique fran\u00e7aise. Il soutient aussi des d\u00e9monstrateurs \u00e0 l'\u00e9chelle industrielle ou pr\u00e9industrielle d'innovations \u00e0 un stade de d\u00e9veloppement avanc\u00e9 (prototype en environnement repr\u00e9sentatif, lignes pilotes).\n <br/>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires :\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Le projet est port\u00e9 par une entreprise unique, quelle que soit sa taille.\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Le projet peut \u00e9galement \u00eatre port\u00e9 par un consortium identifiant une entreprise \u00ab cheffe de file \u00bb qui rassemble des partenaires industriels et des partenaires de recherche, et le cas \u00e9ch\u00e9ant un ou plusieurs utilisateur final de la solution.\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n Dates de s\u00e9lection des dossiers :\r\nle 3 mai 2022. Entre temps, plusieurs relev\u00e9s au fil de l'eau.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/A-la-une/Appels-a-projets-concours/Appel-a-projets-i-Demo-52255",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-05-03",
        "subvention_rate_lower_bound": 25,
        "subvention_rate_upper_bound": 100,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"mailto:idemo@bpifrance.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  idemo@bpifrance.fr\n </a>\n - Antoine Roux : 07 85 81 02 29 - Julie Baudet : 06 48 01 39 76\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "<p>\n Actions \u00e9ligibles :\n <br/>\n La r\u00e9alisation de ces projets peut comporter des phases de recherche industrielle ainsi que des phases de d\u00e9veloppement exp\u00e9rimental, pr\u00e9alables \u00e0 la mise sur le march\u00e9.\n <br/>\n</p>",
        "date_created": "2021-05-27T10:10:21.592410+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:50.136339+01:00"
      },
      {
        "id": 112038,
        "slug": "8cb6-soutenir-des-innovations-dans-la-conception-d",
        "url": "/aides/8cb6-soutenir-des-innovations-dans-la-conception-d/",
        "name": "Soutenir des innovations dans la conception de produits de construction et/ou de r\u00e9novation et de syst\u00e8mes constructifs mixtes incluant a minima un biosourc\u00e9 ou g\u00e9osourc\u00e9",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "ADEME"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "4\u00e8me Programme d\u2019investissements d\u2019avenir - PIA 4",
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n Cet AAP a pour objectif d'inciter au d\u00e9veloppement des solutions mixtes, ie. des combinatoires associant les mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s/g\u00e9osourc\u00e9s \u00e0 d'autres mat\u00e9riaux (b\u00e9ton, acier, verre, ...) et/ou avec d'autres bio et g\u00e9osourc\u00e9s et plus globalement aux solutions constructives du second \u0153uvre (r\u00e9seaux, c\u00e2blage, \u00e9tanch\u00e9it\u00e9...).Pour cela, l'AAP retiendra des projets pr\u00e9sent\u00e9s par les groupements pertinents (industriels, promoteurs, ma\u00eetres d'ouvrage...) pr\u00e9sentant un projet visant \u00e0 d\u00e9velopper des produits et solutions constructives innovantes mixtes des mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s voire g\u00e9osourc\u00e9s en construction et/ou r\u00e9novation, alli\u00e9s \u00e0 d'autres mat\u00e9riaux conventionnels ou avec d'autres bio et g\u00e9osourc\u00e9s.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Les produits et syst\u00e8mes innovants propos\u00e9s aboutiront obligatoirement \u00e0 une d\u00e9monstration par la mise en \u0153uvre dans un ou des b\u00e2timent(s). Le type de b\u00e2timent dans lequel la solution sera mise en \u0153uvre sera pr\u00e9cis\u00e9 (r\u00e9sidentiel, tertiaire, etc.).\n <br/>\n</p>\n<p>\n Une \u00e9valuation des quantit\u00e9s de mati\u00e8res mises en \u0153uvre, et de l'impact en terme d'\u00e9missions de CO2, ainsi qu'un argumentaire sur la facilit\u00e9 de mise en \u0153uvre devront \u00eatre fournies. Enfin, une analyse du Cycle de Vie (ACV) et une D\u00e9claration Environnementale (DE) du produit/solution d\u00e9velopp\u00e9e devront \u00e9galement \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s pendant le projet, conform\u00e9ment aux normes en vigueur. Cette DE devra \u00eatre mise ligne sur la base INIES.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<ul>\n <li>\n  co\u00fbt total du projet (minimum) : 0.6M \u20ac\n </li>\n <li>\n  entreprises non qualifi\u00e9es d'entreprises en difficult\u00e9\n </li>\n <li>\n  respect de l'objet de l'AAP et des d\u00e9lais\n </li>\n</ul>\n<p>\n Voir d\u00e9tails dans le cahier des charges de l'AAP.\n <br/>\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/aides-financieres/20211126/mixite2021-203",
        "categories": [
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|B\u00e2timents et construction",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|R\u00e9habilitation"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Avance r\u00e9cup\u00e9rable",
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": "2021-11-26",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-10-14",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<ul>\n <li>\n  Le porteur doit contacter l'ADEME pour organiser une r\u00e9union de pr\u00e9-d\u00e9p\u00f4t au moins un mois avant le d\u00e9p\u00f4t du projet, \u00e0 l'adresse suivante :\n  <a href=\"aap.batiment.mixit\u00e9@ademe.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   aap.batiment.mixit\u00e9@ademe.fr\n  </a>\n  .\n </li>\n</ul>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-01-26T16:13:15.254457+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:32:26.234418+01:00"
      },
      {
        "id": 60928,
        "slug": "4008-aide-aux-projets-collaboratifs-des-poles-de-c",
        "url": "/aides/4008-aide-aux-projets-collaboratifs-des-poles-de-c/",
        "name": "Mettre en \u0153uvre un projet collaboratif d\u2019innovation strat\u00e9gique - Aide aux projets collaboratifs des p\u00f4les de comp\u00e9titivit\u00e9 (FUI)",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<h4>\n Modalit\u00e9s\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Participation au financement du projet sous forme de subvention \u00e9manant de l'Etat (FUI) ou financement par les collectivit\u00e9s territoriales selon des modalit\u00e9s qui leurs sont propres (avances r\u00e9cup\u00e9rables ou subventions), dans le respect de la r\u00e9glementation europ\u00e9enne en mati\u00e8re d'aides d'Etat.\n </li>\n <li>\n  L'assiette de l'aide est constitu\u00e9e par les d\u00e9penses internes ou externes directement li\u00e9es aux travaux de recherche industrielle et d\u00e9veloppement exp\u00e9rimental du projet.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Seul le cahier des charges de l'appel \u00e0 projets en cours fait foi.\n</p>\n<h4>\n Projets \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Principaux crit\u00e8res :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Projet pilot\u00e9 par une entreprise de tout secteur \u00e9conomique, industriel ou de services, r\u00e9alisant les travaux de R&amp;D en France.\n </li>\n <li>\n  Projet dont l'objet est le d\u00e9veloppement de nouveaux produits ou services.\n </li>\n <li>\n  Projet labellis\u00e9 par un (ou des) p\u00f4le(s)de comp\u00e9titivit\u00e9. Plus de la moiti\u00e9 des travaux de R&amp;D doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e dans les territoires du (ou des) p\u00f4le(s) labellisateur(s) et au moins un quart dans le territoire du p\u00f4le labellisateur chef de file.\n </li>\n <li>\n  Projet pr\u00e9sentant des retomb\u00e9es \u00e9conomiques pour le territoire national.\n </li>\n</ul>\n<h4>\n D\u00e9penses \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Sont notamment \u00e9ligibles :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  les d\u00e9penses de personnels affect\u00e9s au projet, identifi\u00e9s et appartenant aux cat\u00e9gories suivantes : chercheurs, ing\u00e9nieurs et techniciens,\n </li>\n <li>\n  les amortissements d'\u00e9quipements et de mat\u00e9riels de recherche, ainsi que les travaux sous-trait\u00e9s \u00e0 des laboratoires publics ou priv\u00e9s.\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Partenariat\n</h4>\n<p>\n Le projet d'innovation collaboratif strat\u00e9gique rassemble au moins trois structures dont deux entreprises, incluant la soci\u00e9t\u00e9 chef de file du projet (celle qui en a l'initiative). Le projet doit \u00eatre pilot\u00e9 par une entreprise de tout secteur \u00e9conomique, industriel ou de services, r\u00e9alisant les travaux de recherche et d\u00e9veloppement en France.\n</p>\n<p>\n Dans le cadre d'une coop\u00e9ration internationale existante, une collaboration associant une entreprise fran\u00e7aise, si possible PME, et une entreprise \u00e9trang\u00e8re est admissible (plus un ou des laboratoires ou organismes publics de recherche ou organismes de formation).\n</p>\n<h4>\n Finalit\u00e9\n</h4>\n<p>\n Mettre en \u0153uvre un projet collaboratif d'innovation strat\u00e9gique pr\u00e9sentant des ruptures technologiques et des objectifs industriels prometteurs dans le cadre du Fonds unique interminist\u00e9riel (FUI). Les projets labellis\u00e9s par un p\u00f4le de comp\u00e9titivit\u00e9 doivent conduire \u00e0 une mise sur le march\u00e9 dans un d\u00e9lai de cinq ans, avec des travaux de R&amp;D r\u00e9alis\u00e9s sur le territoire du p\u00f4le et garantissant des retomb\u00e9es \u00e9conomiques nationales.\n</p>\n<h4>\n D\u00e9p\u00f4t de dossier par t\u00e9l\u00e9proc\u00e9dure\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Les projets sont s\u00e9lectionn\u00e9s dans le cadre d'appels \u00e0 projets, conform\u00e9ment au cahier des charges de l'appel \u00e0 projets en cours.\n </li>\n <li>\n  Le d\u00e9p\u00f4t est enti\u00e8rement effectu\u00e9 par t\u00e9l\u00e9 proc\u00e9dure sur\r\n  l'extranet mis \u00e0 disposition \u00e0 cet effet\r\n  .\n </li>\n</ul>\n<h4>\n <br/>\n</h4>",
        "eligibility": "<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Entreprise implant\u00e9e en France, quelle que soit sa taille\n </li>\n <li>\n  Laboratoire ou \u00e9tablissement de recherche ou centre de formation\n </li>\n <li>\n  Structure r\u00e9alisant des travaux de R&amp;D.\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Aides-concours-et-labels/Aides-a-l-innovation-projets-collaboratifs/Aide-aux-projets-collaboratifs-des-poles-de-competitivite-FUI",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Contactez directement\n <br/>\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Bpifrance de votre r\u00e9gion\n </a>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n ou\n</p>\n<p>\n <strong>\n  la direction de la Coordination des Programmes et des P\u00f4les :\n </strong>\n</p>\n<p>\n <a href=\"mailto:adminfui@bpifrance.fr\">\n  Administration FUI\n </a>\n</p>\n<p>\n <a href=\"mailto:julien.simon@bpifrance.fr\">\n  Julien Simon\n </a>\n</p>\n<p>\n <a href=\"mailto:beatrice.chelle@bpifrance.fr\">\n  B\u00e9atrice Chelle\n </a>\n</p>\n<p>\n <a href=\"mailto:mehdi.mrani@ext.bpifrance.fr\">\n  Mehdi Mrani\n </a>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Appel \u00e0 projets\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/A-la-une/Appels-a-projets-concours/Appel-a-projets-FUI-25-38472\">\n  Pr\u00e9sentation AAP FUI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.144898+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:51.812509+01:00"
      },
      {
        "id": 60931,
        "slug": "8191-concours-dinnovation-i-phd",
        "url": "/aides/8191-concours-dinnovation-i-phd/",
        "name": "Concours d\u2019innovation i-PhD",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Concours national d'aide aux jeunes Docteurs souhaitant cr\u00e9er une startup Deeptech :\n</p>\n<p>\n La BPI prend en charge une offre d'accompagnement sur mesure pour vous.\n</p>\n<p>\n Les laur\u00e9ats du concours b\u00e9n\u00e9ficieront du service \u00ab accompagnement i-PhD \u00bb.\n</p>\n<p>\n Cette offre exclusive au niveau national vise \u00e0 accompagner chaque jeune Docteur dans la construction de son nouveau parcours entrepreneurial et met \u00e0 disposition trois services :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Un\r\n  programme de mentorat\r\n  par des entrepreneurs et des industriels, pour vous permettre de rapidement vous int\u00e9grer au sein de la communaut\u00e9 des entrepreneurs Deeptech.\n </li>\n <li>\n  Le financement d'une\r\n  formation pour les chercheurs entrepreneurs\r\n  \u00e0 choisir dans un catalogue de prestataires s\u00e9lectionn\u00e9s par Bpifrance.\n </li>\n <li>\n  L'acc\u00e8s \u00e0 un\r\n  Summer Camp\r\n  pour d\u00e9couvrir un \u00e9cosyst\u00e8me embl\u00e9matique d'une dur\u00e9e d'environ une semaine.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Le concours d'innovation 2019 est ouvert \u00e0 partir du 4 juillet 2019. La date limite pour d\u00e9poser les candidatures est le 15 octobre \u00e0 midi. Toutes les informations et documents \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger sont disponibles sur\r\n la page du concours d'innovation i-PhD 2019\r\n ).\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous \u00eates jeune chercheur et souhaitez-vous lancer une startup Deeptech ?\n</p>\n<p>\n Peut participer \u00e0 ce concours tout jeune Docteur (ann\u00e9e de la th\u00e8se et jusqu'\u00e0 trois ans apr\u00e8s la soutenance) qui souhaite valoriser des r\u00e9sultats de recherche (issus d'un laboratoire de recherche publique) dans le but de cr\u00e9er une startup pour d\u00e9velopper et commercialiser un produit ou un service \u00e0 forte innovation technologique et \u00e0 ce titre accompagn\u00e9 par une Structure de Transfert de Technologie.\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Aides-concours-et-labels/Concours-innovation/Concours-d-innovation-i-PhD",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Formation professionnelle",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Technologies num\u00e9riques et num\u00e9risation"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.152850+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:38.436673+01:00"
      },
      {
        "id": 103285,
        "slug": "742b-pret-damorcage",
        "url": "/aides/742b-pret-damorcage/",
        "name": "Renforcer la tr\u00e9sorerie des jeunes entreprises innovantes",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil r\u00e9gional d'Ile de France",
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Avec le pr\u00eat d'amor\u00e7age la R\u00e9gion, en partenariat avec Bpifrance soutient financi\u00e8rement les petites entreprises innovantes afin de renforcer leur structure financi\u00e8re et pr\u00e9parer leur future lev\u00e9e de fonds.\n</p>\n<p>\n Le pr\u00eat d'amor\u00e7age vise \u00e0 renforcer la tr\u00e9sorerie des jeunes entreprises innovantes et \u00e0 cr\u00e9er les conditions favorables \u00e0 la pr\u00e9paration d'une lev\u00e9e de fonds, aupr\u00e8s de business angels ou de fonds d'investissement.\n</p>\n<p>\n \u2014\n</p>\n<p>\n Les d\u00e9penses financ\u00e9es peuvent relever du besoin en fonds de roulement, de conseils et de Recherche et D\u00e9veloppement.\n</p>\n<p>\n Un pr\u00eat d'un montant minimum de 50 000 euros pouvant \u00eatre port\u00e9 \u00e0 300 000 euros.\n</p>\n<p>\n Dur\u00e9e de l'emprunt sur 8 ans avec un diff\u00e9r\u00e9 d'amortissement de 36 mois.\n</p>\n<p>\n Aucune garantie ou caution personnelle du dirigeant. En revanche, il est pr\u00e9vu de pr\u00e9lever lors du d\u00e9caissement une retenue sur garantie de 5% du montant du pr\u00eat.\n</p>\n<p>\n \u2014\n</p>\n<p>\n Pour d\u00e9poser une demande de pr\u00eat il convient de s'adresser \u00e0 Bpifrance\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous \" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  en cliquant ici\n </a>\n .\n</p>",
        "eligibility": "",
        "perimeter": "\u00cele-de-France (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.iledefrance.fr/pret-damorcage",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Attractivit\u00e9 \u00e9conomique"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Pr\u00eat"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": "2021-05-05",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Toutes les informations compl\u00e9mentaires sont disponibles en cliquant\n <a href=\"http://bpifrance-creation.fr/encyclopedie/financements/lemprunt/pret-damorcage-bpifrance\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  ici\n </a>\n .\n</p>\n<p>\n Selon votre demande, le formulaire de contact se trouve sur le site de BpiFrance :\n <a href=\"https://contacts.bpifrance.fr/serviceclient/demandes\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  https://contacts.bpifrance.fr/serviceclient/demandes\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-05-05T00:00:00+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:36.144350+01:00"
      },
      {
        "id": 89522,
        "slug": "7655-soutenir-des-travaux-dinnovation-pour-develop",
        "url": "/aides/7655-soutenir-des-travaux-dinnovation-pour-develop/",
        "name": "Soutenir des travaux d\u2019innovation pour d\u00e9velopper les composants et syst\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 la production et au transport d\u2019hydrog\u00e8ne- AAP Briques technologiques et d\u00e9monstrateurs",
        "short_title": "AAP Briques technologiques et d\u00e9monstrateurs",
        "financers": [
          "ADEME"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n Le pr\u00e9sent appel \u00e0 projets (AAP) \u00ab Briques technologiques et d\u00e9monstrateurs \u00bb vise\u00e0 soutenir des travaux d'innovation, permettant de d\u00e9velopper ou d'am\u00e9liorer les composants et syst\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 la production, au transport d'hydrog\u00e8ne et \u00e0 ses usages.\n</p>\n<p>\n Ces travaux seront port\u00e9s par une ou plusieurs entreprises, pour d\u00e9velopper un \u00e9quipement, un produit ou un service, ou bien r\u00e9aliser un d\u00e9monstrateur sur le territoire national mettant en \u0153uvre de l'hydrog\u00e8ne, dans une perspective de transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique et de structuration de la fili\u00e8re.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Les projets devront s'inscrire dans au moins un des quatre axes pr\u00e9sent\u00e9s ci-apr\u00e8s :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Axe 1 - Briques technologiques : composants et syst\u00e8mes innovants\n </li>\n <li>\n  Axe 2 - Pilotes (ou premi\u00e8res commerciales) innovants industriels et r\u00e9seaux, fourniture temporaire ou localis\u00e9e d'\u00e9nergie\n </li>\n <li>\n  Axe 3 - Conception et d\u00e9monstration de nouveaux v\u00e9hicules\n </li>\n <li>\n  Axe 4 \u2013 Grands d\u00e9monstrateurs d'\u00e9lectrolyse\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/dispositif-aide/20201013/inodemo-h22020-176",
        "categories": [
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Transition \u00e9nerg\u00e9tique",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Recherche"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": "2020-10-14",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-12-31",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n aap.h2@ademe.fr\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-03-25T14:53:00.728888+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:32:12.957967+01:00"
      },
      {
        "id": 70912,
        "slug": "3384-encourager-linnovation-et-la-competitivite-de",
        "url": "/aides/3384-encourager-linnovation-et-la-competitivite-de/",
        "name": "Encourager l\u2019innovation et la comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises - Cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t recherche French Tech",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "La French Tech"
        ],
        "instructors": [
          "Bpifrance"
        ],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Le cr\u00e9dit d'imp\u00f4t recherche (CIR) a pour objectif d'encourager l'innovation et la comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises.\n</p>\n<p>\n Gr\u00e2ce \u00e0 ce cr\u00e9dit d'imp\u00f4t, les entreprises peuvent engager des investissements de recherche et d\u00e9veloppement puis obtenir le remboursement d'une partie de leurs d\u00e9penses.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Le CIR est une mesure de soutien aux activit\u00e9s de R&amp;D des entreprises, sans restriction de secteur ou de taille. Les entreprises qui engagent des d\u00e9penses de recherche fondamentale et de d\u00e9veloppement exp\u00e9rimental peuvent en b\u00e9n\u00e9ficier, en d\u00e9duisant une partie des sommes investies de leur imp\u00f4t, sous certaines conditions.\n</p>\n<p>\n Le taux du CIR varie selon le montant des investissements.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Le CIR a de nombreux avantages. Il peut permettre de :\n</p>\n<p>\n \u00b7 R\u00e9duire les frais engag\u00e9s au titre de la R&amp;D ;\n</p>\n<p>\n \u00b7 Inscrire les d\u00e9marches R&amp;D dans la dur\u00e9e ;\n</p>\n<p>\n \u00b7 Augmenter les fonds propres de l'entreprise ;\n</p>\n<p>\n \u00b7 B\u00e9n\u00e9ficier d'une r\u00e9duction d'imp\u00f4ts par subvention publique ;\n</p>\n<p>\n \u00b7 Recruter en CDI de jeunes docteurs.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Le CIR concerne les entreprises industrielles, agricoles que commerciales ou artisanales, \u00e0 condition qu'elles soient soumises \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu.\n</p>\n<p>\n Il peut b\u00e9n\u00e9ficier \u00e0 tous types d'entreprises, quel que soit le secteur : il s'applique donc aussi bien \u00e0 l'agritech qu'\u00e0 la regtech, en passant par l'adtech, la fintech ou la medtech. Sans oublier la deeptech, bien s\u00fbr.\n</p>\n<p>\n Le statut juridique, de m\u00eame que la taille, n'entrent pas en ligne de compte dans l'\u00e9ligibilit\u00e9 d'une entreprise. Le CIR ne b\u00e9n\u00e9ficie donc pas uniquement aux startups : les entreprises peuvent en b\u00e9n\u00e9ficier tout au long de leur d\u00e9veloppement.\n</p>\n<p>\n Mais ce n'est pas pour autant un open-bar. La condition fondamentale pour pouvoir acc\u00e9der au CIR est d'engager des d\u00e9penses dans la recherche et le d\u00e9veloppement, au sein de l'espace \u00e9conomique europ\u00e9en (\u00e0 l'exception des d\u00e9penses d\u00e9di\u00e9es \u00e0 la veille technologique ou la d\u00e9fense de brevets).\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://lafrenchtech.com/fr/la-france-aide-les-startups/credit-dimpot-recherche/",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://lafrenchtech.com/fr/la-france-aide-les-startups/credit-dimpot-recherche/",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses de fonctionnement",
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Vous souhaitez en savoir davantage et b\u00e9n\u00e9ficier du CIR ? N'h\u00e9sitez pas \u00e0 aller sur le site Service Public pour en savoir plus !\n <a href=\"https://www.impots.gouv.fr/portail/files/formulaires/2069-a-sd/2017/2069-a-sd_1626.pdf\">\n  Voir notice et crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9\n </a>\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://www.impots.gouv.fr/portail/formulaire/2069-sd/credit-dimpot-en-faveur-de-la-recherche\">\n  Remplissez ce formulaire\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-11-09T16:51:00.344369+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:12.430253+01:00"
      },
      {
        "id": 105309,
        "slug": "cc41-candidater-a-la-8e-edition-du-grand-prix-nati",
        "url": "/aides/cc41-candidater-a-la-8e-edition-du-grand-prix-nati/",
        "name": "Distinguer et r\u00e9compenser les d\u00e9marches paysag\u00e8res innovantes \u00e0 l'\u00e9chelle d'un territoire - Grand prix national du Paysage",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Minist\u00e8re de la Transition Ecologique (MTE)"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "Petites villes de demain",
          "Action c\u0153ur de ville",
          "Nouveaux lieux, nouveaux liens"
        ],
        "description": "<p>\n Maires, pr\u00e9sidents d'EPCI, de Communaut\u00e9s de communes, de Conseils d\u00e9partementaux et r\u00e9gionaux, responsables des services am\u00e9nagements, paysagistes concepteurs, agences ou bureaux d'\u00e9tudes \u0153uvrant dans le domaine de l'am\u00e9nagement, ce prix est pour vous !\n</p>\n<p>\n D\u00e9cern\u00e9 par le Minist\u00e8re de la transition \u00e9cologique, il vise \u00e0\n <strong>\n  valoriser vos d\u00e9marches paysag\u00e8res singuli\u00e8res et exemplaires\n </strong>\n , \u00e0\n <strong>\n  petite, moyenne ou grande \u00e9chelle\n </strong>\n , et a ainsi pour vocation de\n <strong>\n  promouvoir la pertinence de l'approche et de la pens\u00e9e paysag\u00e8res\n </strong>\n dans le processus de transformation des territoires.\n</p>\n<p>\n Il r\u00e9compense ainsi une\n <strong>\n  collaboration r\u00e9ussie entre une ma\u00eetrise d'ouvrage\n </strong>\n porteuse d'une volont\u00e9 territoriale ambitieuse et\n <strong>\n  une \u00e9quipe de ma\u00eetrise d'\u0153uvre\n </strong>\n inventive, dans laquelle le\n <strong>\n  r\u00f4le du paysagiste concepteur est central\n </strong>\n .\n</p>\n<p>\n Ces projets doivent avoir donn\u00e9 lieu \u00e0 des r\u00e9alisations concr\u00e8tes en France ou en zone transfrontali\u00e8re, achev\u00e9es au moment de la candidature.\n</p>\n<p>\n Ouvert \u00e0 l'international, ce prix national offre la possibilit\u00e9 au laur\u00e9at de\n <strong>\n  repr\u00e9senter la France au Grand Prix europ\u00e9en du Conseil de l'Europe\n </strong>\n , organis\u00e9 en 2023. Par ailleurs,\n <strong>\n  une vid\u00e9o ainsi que la publication d'un hors-s\u00e9rie dans une revue d\u00e9di\u00e9e permettront de valoriser encore davantage le projet laur\u00e9at\n </strong>\n .\n</p>\n<p>\n La d\u00e9marche laur\u00e9ate et ses r\u00e9alisations devront \u00eatre exemplaires tant par les r\u00e9sultats obtenus que par leur mise en \u0153uvre. Elles s'appuieront sur les sp\u00e9cificit\u00e9s paysag\u00e8res locales pour mettre en \u0153uvre des projets de territoires ambitieux sur le plan social, environnemental et \u00e9conomique. Elles se montreront novatrices par les solutions propos\u00e9es et seront susceptibles d'initier de nouvelles fa\u00e7ons de penser le territoire \u00e0 partir du paysage.\n <br/>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  A noter : les candidats n'ont pas \u00e0 pr\u00e9voir de d\u00e9placements sp\u00e9cifiques \u00e0 Paris, l'ensemble des \u00e9changes ayant lieu en distanciel jusqu'\u00e0 la remise des prix.\n </strong>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  Le Grand Prix national du paysage est ouvert aux candidatures conjointes :\n  <br/>\n </strong>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  d'une ma\u00eetrise d'ouvrage publique (collectivit\u00e9s territoriales ou leurs groupements, services de l'\u00c9tat et de leurs \u00e9tablissements publics ou parapublics situ\u00e9s en m\u00e9tropole et outre-mer) ou priv\u00e9e (am\u00e9nageurs priv\u00e9s, entreprises, structures associatives ou syndicales) ;\n </li>\n <li>\n  et d'une ma\u00eetrise d'\u0153uvre publique ou priv\u00e9e, sans condition de nationalit\u00e9, dans laquelle le r\u00f4le du paysagiste est central et pr\u00e9pond\u00e9rant ;\n </li>\n <li>\n  chaque ma\u00eetrise d'ouvrage ou ma\u00eetrise d'\u0153uvre ne peut candidater qu'une seule fois dans le cadre du pr\u00e9sent appel \u00e0 candidatures.\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  D\u00e9marches concern\u00e9es :\n </strong>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Les d\u00e9marches paysag\u00e8res \u00e0 l'\u00e9chelle du territoire (r\u00e9flexions porteuses d'une strat\u00e9gie globale de territoire, plans de paysage, d\u00e9marches de planification...). Celles-ci doivent se mat\u00e9rialiser par des transformations physiques et concr\u00e8tes du territoire et avoir donn\u00e9 lieu \u00e0 une r\u00e9alisation achev\u00e9e ou \u00e0 un ensemble de r\u00e9alisations dont au moins une partie doit \u00eatre achev\u00e9e au moment de la candidature.\n </li>\n <li>\n  La d\u00e9marche et les projets doivent porter sur le territoire fran\u00e7ais ou sur une zone transfrontali\u00e8re en milieu urbain, p\u00e9riurbain, rural ou naturel.\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://objectif-paysages.developpement-durable.gouv.fr/appel-candidatures-pour-le-grand-prix-national-du-paysage-2022-758",
        "categories": [
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Paysage",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|R\u00e9habilitation"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "R\u00e9gions",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers",
          "Associations",
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie technique"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": "2021-11-24",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-03-31",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Les documents devront \u00eatre transmis avant le 31 mars 2022 \u00e0 minuit :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  par voie \u00e9lectronique via la plateforme d'envoi M\u00e9lanissimo (\n  <a href=\"https://melanissimo.developpement-durable.gouv.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   https://melanissimo.developpement-durable.gouv.fr\n  </a>\n  )\r\n   \u00e0 l'attention de\n  <a href=\"mailto:gpnp@developpement-durable.gouv.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   gpnp@developpement-durable.gouv.fr\n  </a>\n </li>\n</ul>\n<p>\n <em>\n  Important : les documents transmis par voie \u00e9lectronique devront imp\u00e9rativement \u00eatre compatibles avec Adobe Acrobat Reader et la r\u00e9solution des illustrations devra \u00eatre au minimum de 300 dpi.\n </em>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  par voie postale \u00e0 l'adresse suivante, cachet de la poste faisant foi :\n </li>\n</ul>\n<p>\n Direction g\u00e9n\u00e9rale de l'am\u00e9nagement, du logement et de la nature\n</p>\n<p>\n Sous-direction de la qualit\u00e9 du cadre de vie\n</p>\n<p>\n Bureau des paysages et de la publicit\u00e9\n</p>\n<p>\n Grand Prix national du paysage 2022\n</p>\n<p>\n Tour Sequo\u00efa\n</p>\n<p>\n 92055 La D\u00e9fense Cedex\n</p>\n<p>\n <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n  Pour toute question relative au fonctionnement g\u00e9n\u00e9ral du Grand Prix national du paysage, vous pouvez adresser un courriel \u00e0\n  <a href=\"mailto:gpnp@developpement-durable.gouv.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   gpnp@developpement-durable.gouv.fr\n  </a>\n </strong>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "R\u00e9currente",
        "project_examples": "<p>\n <strong>\n  Les laur\u00e9ats des \u00e9ditions pr\u00e9c\u00e9dentes :\n  <br/>\n </strong>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  2018 : La grande promenade fluviale sur les quais de la rive gauche \u00e0 Rouen\n </li>\n <li>\n  2016 : Les lisi\u00e8res urbaines \u00e0 Saint-Paul, La R\u00e9union\n </li>\n <li>\n  2012 : Le Parc du Grand Pr\u00e9 dans les C\u00f4tes d'Armor\n </li>\n <li>\n  2009 : Le Port aux cerises dans l'Essonne\n </li>\n <li>\n  2007 : Le parc de Cornouailles dans le Val-de-Marne\n </li>\n <li>\n  2006 : Le parc de la De\u00fble \u00e0 Lille\n </li>\n <li>\n  2005 : Le parc Saint-Pierre \u00e0 Amiens\n </li>\n</ul>",
        "date_created": "2021-12-01T14:31:15.889076+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:41.233685+01:00"
      },
      {
        "id": 60921,
        "slug": "e255-aide-au-developpement-deeptech",
        "url": "/aides/e255-aide-au-developpement-deeptech/",
        "name": "Aider le d\u00e9veloppement deeptech",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI participe au financement de votre projet d'innovation de rupture avant son lancement industriel et commercial.\n</p>\n<h4>\n Projets \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Tous projets de R&amp;D visant le d\u00e9veloppement d'une innovation de rupture \u00e0 fort contenu technologique, qualifi\u00e9e deeptech.\n</p>\n<p>\n Le terme deeptech qualifie des projets reposant sur des technologies ou des combinaisons de technologies :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Issues d'un laboratoire de recherche (public/priv\u00e9) et/ou s'appuyant sur une \u00e9quipe/gouvernance en lien fort avec le monde scientifique (profil scientifique/technologie cl\u00e9)\n </li>\n <li>\n  Qui pr\u00e9sentent de fortes barri\u00e8res \u00e0 l'entr\u00e9e, mat\u00e9rialis\u00e9es par des verrous technologiques difficiles \u00e0 lever,\n </li>\n <li>\n  Qui constituent un avantage fortement diff\u00e9renciateur par rapport \u00e0 la concurrence,\n </li>\n <li>\n  Caract\u00e9ris\u00e9es par un go-to-market (d\u00e9veloppement, industrialisation, commercialisation) long/complexe donc probablement capitalistique.\n </li>\n</ul>\n<h4>\n D\u00e9penses \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n D\u00e9penses internes et externes directement li\u00e9es aux phases de recherche et d\u00e9veloppement du projet d'innovation qualifi\u00e9 deeptech et compos\u00e9es de :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Frais internes : Frais de personnel et frais g\u00e9n\u00e9raux forfaitaires,\n </li>\n <li>\n  Frais externes : Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle, \u00e9tudes juridiques, \u00e9tudes de faisabilit\u00e9, \u00e9tudes de march\u00e9, r\u00e9alisation et mise au point de prototypes, installations pilotes ou de d\u00e9monstration, recherche de partenaires, laboratoires ou centres techniques, actualisation du plan d'affaires du lancement industriel et commercial, ...\n </li>\n <li>\n  Autres frais : Investissements non r\u00e9cup\u00e9rables affect\u00e9s au programme, amortissements des investissements r\u00e9cup\u00e9rables sur la dur\u00e9e du programme.\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Modalit\u00e9s d'intervention\n</h4>\n<p>\n Aide plafonn\u00e9e \u00e0 2 000 000\u20ac, accord\u00e9e sous forme mixte de subvention et d'avance r\u00e9cup\u00e9rable, pouvant couvrir jusqu'\u00e0 45 % des d\u00e9penses \u00e9ligibles pr\u00e9visionnelles.\n</p>\n<p>\n Les entreprises doivent avoir d\u00e9pos\u00e9 leur dossier de demande d'aide au projet d'innovation aupr\u00e8s de Bpifrance pr\u00e9alablement \u00e0 la r\u00e9alisation du projet et du d\u00e9marrage des d\u00e9penses.\n</p>\n<h4>\n Conditions financi\u00e8res\n</h4>\n<p>\n Pas de frais d'instruction \u2013 Subvention et Avance r\u00e9cup\u00e9rable \u00e0 taux z\u00e9ro\n</p>\n<h4>\n Finalit\u00e9\n</h4>\n<p>\n Aider les entreprises, qui m\u00e8nent des projets d'innovation technologiques deeptech, comportant des travaux de recherche industrielle et/ou de d\u00e9veloppement exp\u00e9rimental, \u00e0 mettre au point des produits, proc\u00e9d\u00e9s ou services innovants pr\u00e9sentant des perspectives concr\u00e8tes d'industrialisation et de commercialisation.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous Concevez et d\u00e9veloppez une innovation \u00e0 fort contenu technologique\n</p>\n<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Entreprises immatricul\u00e9es en France dont l'effectif consolid\u00e9 est inf\u00e9rieur \u00e0 2 000 personnes, quel que soit le secteur d'activit\u00e9 \u00e9conomique (service, industrie, num\u00e9rique).\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Aides-concours-et-labels/Aides-a-l-innovation-projets-individuels/Aide-au-developpement-deeptech",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Avance r\u00e9cup\u00e9rable"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses de fonctionnement",
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.103553+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:44.856476+01:00"
      },
      {
        "id": 70911,
        "slug": "6e11-aider-les-entrepreneurs-a-financer-leurs-prem",
        "url": "/aides/6e11-aider-les-entrepreneurs-a-financer-leurs-prem/",
        "name": "Aider les entrepreneurs \u00e0 financer leurs premi\u00e8res d\u00e9penses  - Bourse French Tech",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "La French Tech"
        ],
        "instructors": [
          "Bpifrance"
        ],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Une aide cl\u00e9 pour encourager les entrepreneurs \u00e0 sauter le pas : la Bourse French Tech apporte jusqu'\u00e0 90 000 euros de subvention pour financer les premi\u00e8res d\u00e9penses d'une startup.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Passer de l'id\u00e9e \u00e0 la cr\u00e9ation d'une entreprise n'est jamais facile : la Bourse French Tech viser \u00e0 faciliter un peu les choses, en couvrant jusqu'\u00e0 70% des d\u00e9penses \u00e9ligibles des entrepreneurs.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n 3 000 startups ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du dispositif depuis son lancement.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Son but : encourager la cr\u00e9ation d'entreprises innovantes, avec un fort potentiel de croissance, permettre aux entreprises, qu'elles soient en cr\u00e9ation ou r\u00e9cemment cr\u00e9\u00e9es, d'effectuer les premi\u00e8res d\u00e9penses pour tester leur march\u00e9, diminuer les risques li\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation d'une startup.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Il existe deux types de bourses : la Bourse French Tech, pour soutenir tous les projets innovants, et la Bourse French Tech Emergence, pour les startups qui s'appuient sur des technologies de rupture, \u00e0 forte dimension technologique (la \"Deep Tech\").\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  La Bourse French Tech est un programme qui :\n </strong>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <em>\n  BOURSE FRENCH TECH\n </em>\n : Aide accord\u00e9e sous forme de subvention pour les projets de cr\u00e9ation d'entreprise \u00e0 partir de tout type d'innovation.\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Elle comprend :\n</p>\n<p>\n - Une subvention pouvant aller jusqu'\u00e0 30 000 euros\n <br/>\n</p>\n<p>\n - La prise en charge jusqu'\u00e0 70 % des d\u00e9penses \u00e9ligibles\n</p>\n<p>\n - Une premi\u00e8re \u00e9tape pour vous permettre de conqu\u00e9rir de nouveaux march\u00e9s, d'accro\u00eetre vos avantages concurrentiels et pr\u00e9parer l'avenir\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <em>\n  BOURSE FRENCH TECH \"EMERGENCE\"\n </em>\n : Aide accord\u00e9e sous forme de subvention pour les projets de cr\u00e9ation d'entreprise \u00e0 partir d'une innovation de rupture \u00e0 fort contenu technologique.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Elle comprend :\n</p>\n<p>\n - Une subvention pouvant aller jusqu'\u00e0 90 000 euros\n <br/>\n</p>\n<p>\n - Un accompagnement jusqu'\u00e0 70 % des d\u00e9penses retenues\n</p>\n<p>\n - Une aide cl\u00e9 pour \u00e9valuer et analyser le potentiel du projet d'innovation ainsi que ses perspectives de march\u00e9\n</p>\n<p>\n - Un formidable point d'entr\u00e9e pour continuer d'\u00eatre accompagn\u00e9 dans votre projet\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  BOURSE FRENCH TECH\n </strong>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n - B\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e9ligibles: Jeunes entreprises ou Entrepreneurs personnes physiques\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n - Projets \u00e9ligibles: Projets n\u00e9cessitant une phase de maturation et de validation technico-\u00e9conomique, par exemple avec un business model et une faisabilit\u00e9 technologique.\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n - D\u00e9penses \u00e9ligibles: Les d\u00e9penses \u00e9ligibles li\u00e9es aux \u00e9tudes de conception, d\u00e9finition et faisabilit\u00e9 de projet \u00e0 conduire :\n</p>\n<p>\n - Frais externes, frais d'accompagnement, frais propres, frais externes\n</p>\n<p>\n - La prise en compte des frais propres est limit\u00e9e \u00e0 50 % des frais externes sans pouvoir d\u00e9passer 8 000 \u20ac.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n - Modalit\u00e9s d'intervention: Aide accord\u00e9e sous forme de subvention pouvant couvrir jusqu'\u00e0 70 % des d\u00e9penses \u00e9ligibles pr\u00e9visionnelles dans la limite de 30 000 \u20ac.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  BOURSE FRENCH TECH \"EMERGENCE\"\n </strong>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n - B\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e9ligibles: Jeunes entreprises\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n - Projets \u00e9ligibles: Tous les projets d'innovation de rupture \u00e0 fort contenu technologique, qualifi\u00e9 deeptech, c'est-\u00e0-dire reposant sur des technologies ou des combinaisons de technologies (issues d'un laboratoire de recherche, pr\u00e9sentant de fortes barri\u00e8res \u00e0 l'entr\u00e9e, etc.)\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n - D\u00e9penses \u00e9ligibles: Les d\u00e9penses \u00e9ligibles, internes et externes, directement li\u00e9es aux \u00e9tudes de conception, d\u00e9finition et faisabilit\u00e9 de projet \u00e0 conduire\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n - Modalit\u00e9s d'intervention: Aide accord\u00e9e sous forme de subvention pouvant couvrir jusqu'\u00e0 70 % des d\u00e9penses \u00e9ligibles pr\u00e9visionnelles dans la limite de 90 000 \u20ac.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Pour les deux bourses, la proc\u00e9dure de candidature est identique :\n </strong>\n</p>\n<p>\n 1. Prenez contact et rencontrez un charg\u00e9 d'affaires Bpifrance pour une pr\u00e9sentation de votre projet d'innovation\n <br/>\n</p>\n<p>\n 2. D\u00e9posez un dossier de demande d'aide \u00e0 la direction r\u00e9gionale dont vous d\u00e9pendez, via Mon Bpifrance en ligne.\n</p>\n<p>\n 3. Votre projet sera notifi\u00e9 dans un d\u00e9lai d'un mois.\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://lafrenchtech.com/fr/la-france-aide-les-startups/bourse-french-tech/",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://lafrenchtech.com/fr/la-france-aide-les-startups/bourse-french-tech/",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses de fonctionnement",
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <strong>\n  Comment se d\u00e9roule le processus de candidature ?\n </strong>\n</p>\n<p>\n C'est un processus simple et rapide ! Apr\u00e8s rencontre avec un/e charg\u00e9/e d'affaires Bpifrance et pr\u00e9sentation de votre projet d'innovation, vous d\u00e9posez votre dossier de demande d'aide \u00e0 la\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  direction r\u00e9gionale\n </a>\n dont vous d\u00e9pendez, via\n <a href=\"https://mon.bpifrance.fr/\">\n  Mon Bpifrance en ligne\n </a>\n . Ensuite, il ne vous reste plus qu'\u00e0 vous laisser guider par le site ! Une fois votre dossier complet, il faut compter un d\u00e9lai d'un mois pour que le projet soit notifi\u00e9. Les \u00e9quipes Innovation de Bpifrance l'instruiront et en valideront ou non l'\u00e9ligibilit\u00e9.\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-11-09T16:33:19.834512+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:44.346043+01:00"
      },
      {
        "id": 104486,
        "slug": "e471-pays-de-la-loire-acces-recherche",
        "url": "/aides/e471-pays-de-la-loire-acces-recherche/",
        "name": "Faciliter le rapprochement avec un laboratoire de recherche pour des projets peu ou pas technologiques",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil r\u00e9gional des Pays de la Loire",
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Renforcer le financement de l'innovation au sein d'une entreprise, d\u00e9finie comme un processus visant \u00e0 industrialiser et commercialiser de nouveaux produits, proc\u00e9d\u00e9s ou services.\n</p>\n<p>\n L'innovation constitue un levier puissant de diff\u00e9renciation comp\u00e9titive. La R\u00e9gion et Bpifrance ont d\u00e9cid\u00e9 de coordonner leurs actions et de renforcer le soutien \u00e0 l'innovation \u00e0 travers leur partenariat Pays de la Loire Innovation. Pays de la Loire Acc\u00e8s Recherche vise \u00e0 faciliter le rapprochement avec un laboratoire de recherche pour des projets peu ou pas technologiques.\n</p>\n<p>\n Le financement apport\u00e9 \u00e0 l'entreprise couvrira jusqu'\u00e0 50% de l'assiette des d\u00e9penses HT retenues et l'aide est plafonn\u00e9e \u00e0 50 K\u20ac.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  Pour qui ?\n </strong>\n Une entreprise qui souhaite se lancer dans un projet d'innovation en s'appuyant sur des comp\u00e9tences d'un laboratoire de recherche.\n</p>",
        "perimeter": "Pays de la Loire (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.paysdelaloire.fr/les-aides/pays-de-la-loire-acces-recherche",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Ing\u00e9nierie technique"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 50,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Direction de l'entreprise et de l'innovation\n</p>\n<p>\n T\u00e9l\u00e9phone : 02 51 72 94 00\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "<p>\n Exemples de projets soutenus : apr\u00e8s v\u00e9rification de l'opportunit\u00e9 du projet (\u00e9tudes d'int\u00e9r\u00eat et de positionnement \u00e9conomique, v\u00e9rification de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle...), le projet de maturation vise \u00e0 conduire les d\u00e9veloppements techniques (preuve de concept, prototypage) et la strat\u00e9gie de transfert et de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle n\u00e9cessaires.\n</p>",
        "date_created": "2021-11-18T14:20:00.991787+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:34:32.875924+01:00"
      },
      {
        "id": 60918,
        "slug": "7f85-fonds-national-pour-la-societe-numerique-pia-",
        "url": "/aides/7f85-fonds-national-pour-la-societe-numerique-pia-/",
        "name": "Subventionner votre projet - Fonds National pour la soci\u00e9t\u00e9 Num\u00e9rique (PIA num\u00e9rique)",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI participe au financement de votre projet sous forme mixte de subventions et d'avances remboursables, en fonction des risques et de la nature des projets.. D\u00e9couvrez les appels \u00e0 projets actuellement ouverts.\n <br/>\n</p>\n<h4>\n Quel financement ?\n</h4>\n<p>\n L'assiette de l'aide est constitu\u00e9e par les d\u00e9penses internes ou externes directement li\u00e9es aux travaux de recherche industrielle et d\u00e9veloppement exp\u00e9rimental du projet aux taux maximaux suivants : jusqu'\u00e0 100 % pour les organismes de recherche publics (co\u00fbts marginaux) et jusqu'\u00e0 50 % pour les entreprises.\n</p>\n<h4>\n AAP : Concours d'Innovation Num\u00e9rique\n</h4>\n<p>\n Ce concours d'excellence est d\u00e9di\u00e9 aux projets innovants mobilisant le num\u00e9rique pour d\u00e9velopper un nouveau produit ou service disruptif par son contenu, son proc\u00e9d\u00e9 de r\u00e9alisation, son mod\u00e8le \u00e9conomique ou l'exp\u00e9rience propos\u00e9e.\n</p>\n<p>\n Les projets candidats devront s'inscrire dans l'une des 8 th\u00e9matiques applicatives du concours :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  mieux vivre : sant\u00e9, sport, bien-\u00eatre\n </li>\n <li>\n  partager : biens communs, consommation collaborative\n </li>\n <li>\n  mieux apprendre et se cultiver : culture, m\u00e9dia, loisirs, \u00e9ducation\n </li>\n <li>\n  s'entraider : services \u00e0 la personne, lien social\n </li>\n <li>\n  mieux se d\u00e9placer : ville, tourisme et mobilit\u00e9\n </li>\n <li>\n  mieux consommer : paiement, finance, commerce\n </li>\n <li>\n  mieux produire : biens de consommation, usine du futur, b\u00e2timent et infrastructures\n </li>\n <li>\n  construire une croissance verte : environnement, \u00e9conomies d'\u00e9nergie\n </li>\n</ul>\n<p>\n Le concours d'innovation num\u00e9rique est ouvert en continu, les dossiers d\u00e9pos\u00e9s sont relev\u00e9s 3 fois par an.\n</p>\n<p>\n ---&gt; Cl\u00f4ture 2017 :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Pour la 6\r\n  e\r\n  \u00e9dition : 1\r\n  er\r\n  mars 2017 \u00e0 12h00 (midi)\n </li>\n <li>\n  Pour la 7\r\n  e\r\n  \u00e9dition : 5 juillet 2017 \u00e0 12h00 (midi)\n </li>\n</ul>\n<p>\n En savoir plus\r\n :\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/A-la-une/Appels-a-projets-concours/Concours-innovation-numerique-14619\">\n  acc\u00e9der \u00e0 toutes les informations et tous les documents de l'AAP CIN\n </a>\n (cahier des charges et dossier de candidature) de l'appel \u00e0 projet\n</p>\n<h4>\n AAP :  Grands d\u00e9fis du num\u00e9rique\n</h4>\n<p>\n Les technologies num\u00e9riques offrent un potentiel d'innovation consid\u00e9rable dans l'ensemble des domaines de l'\u00e9conomie. La complexit\u00e9 technologique et industrielle des avanc\u00e9es les plus ambitieuses requi\u00e8rent un effort conjoint entre acteurs aux comp\u00e9tences compl\u00e9mentaires.\n <br/>\n Le pr\u00e9sent appel \u00e0 projets vise \u00e0 identifier de tels grands d\u00e9fis et \u00e0 soutenir des initiatives cherchant \u00e0 y r\u00e9pondre.\n <br/>\n Pour ce troisi\u00e8me relev\u00e9 de projets, les cinq grands domaines technologiques, dans lesquels doivent s'inscrire les d\u00e9fis propos\u00e9s, sont identifi\u00e9s :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  R\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e, r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, simulation et mod\u00e9lisation, et imagerie 3D\n </li>\n <li>\n  Blockchain\n </li>\n <li>\n  Intelligence artificielle\n </li>\n <li>\n  Big data\n </li>\n <li>\n  Internet des objets et internet industriel\n </li>\n</ul>\n<p>\n ---&gt; Date limite de d\u00e9p\u00f4t des propositions d\u00e9taill\u00e9es du 5\r\n e\r\n relev\u00e9 de projets : 8 janvier 2018 \u00e0 12h (midi)\n</p>\n<p>\n En savoir plus :\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/A-la-une/Appels-a-projets-concours/Grands-Defis-du-Numerique-19446\">\n  acc\u00e9der \u00e0 toutes les informations et tous les documents de l'AAP GDN\n </a>\n (cahier des charges et dossier de candidature)\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous participez \u00e0 un projet individuel ou collaboratif qui d\u00e9veloppe de nouveaux usages, services et contenus num\u00e9riques innovants, ainsi que les technologies g\u00e9n\u00e9riques du num\u00e9rique et leurs applications.\n</p>\n<h4>\n Etes-vous \u00e9ligible ?\n</h4>\n<p>\n Pour \u00eatre \u00e9ligible, le partenaire d'un projet doit :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  \u00eatre une entreprise, un \u00e9tablissement de recherche ou une association,\n </li>\n <li>\n  ne pas \u00eatre en difficult\u00e9 au sens des lignes directrices communautaires concernant les aides d'\u00c9tat,\n </li>\n <li>\n  avoir la capacit\u00e9 financi\u00e8re d'assurer, pour les travaux qu'il pr\u00e9voit d'engager, la part des co\u00fbts restant \u00e0 sa charge apr\u00e8s d\u00e9duction de l'aide,\n </li>\n <li>\n  avoir une feuille de route technologique coh\u00e9rente avec les objectifs du projet,\n </li>\n <li>\n  avoir un plan de valorisation des r\u00e9sultats du projet (sauf laboratoire public).\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Aides-concours-et-labels/Aides-a-l-innovation-projets-collaboratifs/Fonds-National-pour-la-societe-Numerique-PIA-numerique",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Avance r\u00e9cup\u00e9rable",
          "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.081230+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:58.725286+01:00"
      },
      {
        "id": 112022,
        "slug": "fdef-deployer-la-mobilite-durable-et-solidaire-sur",
        "url": "/aides/fdef-deployer-la-mobilite-durable-et-solidaire-sur/",
        "name": "D\u00e9ployer la mobilit\u00e9 durable et solidaire sur tous les territoires - AMI TENMOD",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "ADEME",
          "France Mobilit\u00e9s",
          "Minist\u00e8re de la Transition Ecologique (MTE)"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2020, la crise de la COVID-19 bouleverse nos vies et nos comportements. Par effet indirect, elle a entrain\u00e9 des effets positifs en mati\u00e8re de mobilit\u00e9, notamment faire \u00e9voluer massivement et rapidement les pratiques. Citons pour exemple le d\u00e9ploiement du t\u00e9l\u00e9travail ou encore la mise en place d'am\u00e9nagements temporaires visant \u00e0 favoriser la pratique du v\u00e9lo ou de la marche. Ces solutions ont eu des effets b\u00e9n\u00e9fiques si importants qu'elles ont \u00e9t\u00e9, pour beaucoup, p\u00e9rennis\u00e9es.\n <br/>\n <br/>\n L'un des objectifs de la loi d'orientation des mobilit\u00e9s (LOM) du 24 d\u00e9cembre 2019 est de couvrir l'ensemble du territoire national d'autorit\u00e9s organisatrices de la mobilit\u00e9 (AOM) locales. Ainsi, depuis le 1er juillet 2021, l'organisation des mobilit\u00e9s sur un territoire est r\u00e9alis\u00e9e soit par les 510 communaut\u00e9s de communes qui se sont dot\u00e9es de la comp\u00e9tence mobilit\u00e9 soit par les R\u00e9gions.\n <br/>\n <br/>\n \u00c0 l'issue des cinq pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9ditions de l'AMI TENMOD, ce sont 140 projets laur\u00e9ats qui \u00e9tudient, planifient et exp\u00e9rimentent des solutions de mobilit\u00e9 adapt\u00e9es \u00e0 leurs territoires.\n <br/>\n <br/>\n Tout en poursuivant sa vocation initiale de faire \u00e9merger des solutions innovantes de mobilit\u00e9, l'enjeu r\u00e9side aujourd'hui \u00e9galement dans le d\u00e9ploiement massif d'une mobilit\u00e9 durable et solidaire et donc le passage \u00e0 l'\u00e9chelle : comment accompagner toutes ces communaut\u00e9s de communes et les acteurs avec qui elles coop\u00e8rent dans la mise en place op\u00e9rationnelle de cette nouvelle prise de comp\u00e9tence mobilit\u00e9 et plus globalement tous les territoires dans la mise en place d'une mobilit\u00e9 durable et solidaire ? Quelles gestions et organisations de la mobilit\u00e9 des biens et des personnes sur leur territoire ? quelles innovations en mati\u00e8re de solutions de mobilit\u00e9 ou de d\u00e9mobilit\u00e9 proposer aux citoyens des territoires p\u00e9riurbains et ruraux pour r\u00e9pondre \u00e0 leurs besoins du quotidien ? Quelles organisations pour rapprocher les biens et services, recr\u00e9er du local et du lien dans les territoires p\u00e9riurbains et ruraux tout en \u00e9vitant les mobilit\u00e9s inutiles?\n <br/>\n <br/>\n Cette sixi\u00e8me \u00e9dition de l'AMI TENMOD vise \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 ces questions en s'articulant autour des deux axes d\u00e9crits ci-dessous :\n <br/>\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <strong>\n   Axe 1 : [acculturer], mutualiser, d\u00e9ployer pour une mobilit\u00e9 durable et solidaire sur tous les territoires p\u00e9riurbains et peu denses\n   <br/>\n  </strong>\n  Les projets relevant de cet axe sont les projets d'acculturation, de mutualisation et de d\u00e9ploiement d'une mobilit\u00e9 durable et solidaire, en ad\u00e9quation avec les enjeux des territoires.\n </li>\n</ul>\n<br/>\n<ul>\n <li>\n  <strong>\n   Axe 2 : innover, exp\u00e9rimenter et \u00e9valuer des solutions / services de mobilit\u00e9 / d\u00e9mobilit\u00e9 des biens et des personnes\n   <br/>\n  </strong>\n  Les projets relevant de cet axe sont les projets innovants d'exp\u00e9rimentations de solutions / services de mobilit\u00e9 / d\u00e9mobilit\u00e9 des biens et des personnes, en ad\u00e9quation avec les enjeux des territoires.\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "<h4>\n <strong>\n  \u00c9ligibilit\u00e9 du territoire\n </strong>\n</h4>\n<p>\n La notion de grille communale de densit\u00e9 sera utilis\u00e9e pour d\u00e9finir l'\u00e9ligibilit\u00e9 des territoires m\u00e9tropolitains. Ce crit\u00e8re ne s'applique pas pour les DROM et COM sur lesquels l'ensemble du territoire est \u00e9ligible.\n <br/>\n <strong>\n  Seuls les projets localis\u00e9s sur des territoires m\u00e9tropolitains de densit\u00e9 interm\u00e9diaire \u00e0 tr\u00e8s peu dense sont \u00e9ligibles.\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<p>\n La cartographie interactive de l'observatoire des territoires accessible au lien ci-dessous permettra au porteur de projet de s'assurer de son \u00e9ligibilit\u00e9. Elle est consultable\n <a href=\"https://www.observatoire-des-territoires.gouv.fr/outils/cartographie-interactive/#c=indicator&amp;i=grid.gridens&amp;view=map26\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  ici\n </a>\n .\n <br/>\n <strong>\n  Cet AMI est ouvert sur l'ensemble du territoire national (en m\u00e9tropole et d\u00e9partements, r\u00e9gions et collectivit\u00e9s d'outre-mer).\n </strong>\n</p>\n<h4>\n \u00c9ligibilit\u00e9 du porteur\n</h4>\n<p>\n <strong>\n  Sur les deux axes\n </strong>\n : sont autoris\u00e9s \u00e0 candidater les porteurs de projets dont les projets entrent dans le cadre l\u00e9gislatif ou r\u00e9glementaire existant \u00e0 la date de cl\u00f4ture du pr\u00e9sent appel \u00e0 manifestation d'int\u00e9r\u00eat. Les projets \u00e9tant confront\u00e9s \u00e0 des difficult\u00e9s d'ordre l\u00e9gislatif seront redirig\u00e9s vers le Facilitateur French Mobility France Mobilit\u00e9s.\n <br/>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Sont \u00e9ligibles en tant que porteur :\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Les personnes morales de droit public disposant de comp\u00e9tences (y compris par voie de d\u00e9l\u00e9gation) en mati\u00e8re de mobilit\u00e9 des personnes et/ou des biens. Sont \u00e9galement concern\u00e9es les personnes morales de droit public disposant des comp\u00e9tences relatives \u00e0 la voirie, la circulation et le stationnement,\n </li>\n</ul>\n<ul>\n <li>\n  Les acteurs \u00e9conomiques (priv\u00e9s, parapublics, mixte public-priv\u00e9) et les associations.\n  <br/>\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/aides-financieres/20220107/france-mobilites2022-12",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "R\u00e9gions",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers",
          "Associations",
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": "2022-01-07",
        "predeposit_date": "2022-03-31",
        "submission_deadline": "2022-05-23",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<ul>\n <li>\n  Secr\u00e9tariat de l'appel, op\u00e9r\u00e9 par l'ADEME qui en assure la coordination, par mail \u00e0 l'adresse :\n  <a href=\"ami.tenmod@ademe.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   ami.tenmod@ademe.fr\n  </a>\n </li>\n</ul>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-01-20T12:25:09.547990+01:00",
        "date_updated": "2022-03-16T06:40:19.027747+01:00"
      },
      {
        "id": 60927,
        "slug": "c277-label-eureka",
        "url": "/aides/c277-label-eureka/",
        "name": "Soutenir la coop\u00e9ration technologique europ\u00e9enne - Label EUREKA",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Le labeL EUREKA est une Initiative intergouvernementale de soutien \u00e0 la coop\u00e9ration technologique europ\u00e9enne permettant aux b\u00e9n\u00e9ficiaires d'obtenir un label et un acc\u00e8s aux financements nationaux de leur projet collaboratif de RDI.\n</p>\n<h4>\n <strong>\n  Modalit\u00e9s d'intervention\n </strong>\n</h4>\n<p>\n Chaque partenaire est susceptible de b\u00e9n\u00e9ficier d'une aide nationale, en France par Bpifrance.\n</p>\n<h4>\n <strong>\n  Projets \u00e9ligibles\n </strong>\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Le projet cible un produit, proc\u00e9d\u00e9 ou service innovant proche du march\u00e9 dont la phase de d\u00e9veloppement est de trois ans maximum avec une commercialisation rapide.\n </li>\n <li>\n  Le consortium doit \u00eatre compos\u00e9 d'au moins deux partenaires implant\u00e9s dans deux pays membres du r\u00e9seau\n  <a href=\"https://www.eurekanetwork.org/eureka-countries\">\n   EUREKA\n  </a>\n </li>\n</ul>\n<h4>\n <strong>\n  D\u00e9penses \u00e9ligibles\n </strong>\n</h4>\n<p>\n Application des r\u00e8gles et proc\u00e9dures qui r\u00e9gissent le programme de financement \u00e9ventuellement mobilis\u00e9 [programmes d'Aide \u00e0 l'Innovation (AI),...].\n</p>\n<h4>\n Finalit\u00e9\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Attribuer un label EUREKA de qualit\u00e9 \u00e0 des projets collaboratifs transnationaux de Recherche, D\u00e9veloppement et Innovation (RDI) ciblant un produit, proc\u00e9d\u00e9 ou service innovant proche du march\u00e9, tous domaines technologiques confondus.\n </li>\n <li>\n  Faciliter l'acc\u00e8s \u00e0 des financements nationaux pour les partenaires impliqu\u00e9s dans ces projets.\n </li>\n <li>\n  Contribuer \u00e0 la notori\u00e9t\u00e9 internationale des participants et de leur offre.\n </li>\n</ul>\n<h4>\n <br/>\n</h4>",
        "eligibility": "<p>\n Vous participez \u00e0 un projet collaboratif transnational.\n</p>\n<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e9ligibles\n <br/>\n</h4>\n<h4>\n <p>\n  Tous les projets collaboratifs impliquant au moins deux participants ind\u00e9pendants implant\u00e9s dans deux pays membres du r\u00e9seau EUREKA (liste sur le site\n  <a href=\"https://www.eurekanetwork.org/eureka-countries\">\n   EUREKA\n  </a>\n  ).\n </p>\n <p>\n  Indirectement tous les partenaires de ces projets.\n </p>\n</h4>\n<h4>\n <br/>\n</h4>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Aides-concours-et-labels/Labels/Label-EUREKA",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Bpifrance de votre r\u00e9gion\n </a>\n</p>\n<p>\n et la Direction du D\u00e9veloppement et Support Innovation/Programmes Internationaux Innovation\n</p>\n<p>\n <a href=\"mailto:mael.mbaye@bpifrance.fr\">\n  Mael Mbaye\n </a>\n</p>\n<p>\n <a href=\"mailto:odile.henin@bpifrance.fr\">\n  Odile H\u00e9nin\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.138882+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:52.781681+01:00"
      },
      {
        "id": 98757,
        "slug": "c090-investir-developper-industrialisation-de-prod",
        "url": "/aides/c090-investir-developper-industrialisation-de-prod/",
        "name": "Soutenir les constructions et r\u00e9novations en bois et mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "ADEME"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n <strong>\n  AAP - \u00ab Industrialisation de produits et syst\u00e8mes constructifs bois et autres biosourc\u00e9s \u00bb, mis en place par l'ADEME\n </strong>\n</p>\n<p>\n Le Gouvernement a b\u00e2ti un 4e Programme d'investissements d'avenir (PIA 4) prenant en compte les r\u00e9alit\u00e9s territoriales et r\u00e9pondant aux enjeux de la transition \u00e9cologique, de la comp\u00e9titivit\u00e9 et de l'ind\u00e9pendance de notre \u00e9conomie. Dot\u00e9 de 20 Md\u20ac sur cinq ans, ce programme contribue d'ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e0 hauteur de 11 Md\u20ac au plan de relance, afin d'en acc\u00e9l\u00e9rer la dynamique d'innovation.\n</p>\n<p>\n Cet AAP s'inscrit dans le cadre du volet dirig\u00e9 du nouveau PIA 4, pour la strat\u00e9gie d'acc\u00e9l\u00e9ration \u00ab Ville Durable et B\u00e2timents innovants \u00bb dont un des objectifs est de soutenir la massification de la construction et de la r\u00e9novation bois et d'anticiper une mont\u00e9e en charge de la construction bois et biosourc\u00e9e.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Objectif :\n </strong>\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Soutenir des dynamiques territoriales de services et de coop\u00e9rations dans une perspective d'un d\u00e9veloppement soutenable,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Aider \u00e0 l'\u00e9mergence de communaut\u00e9s professionnelles mobilisant le r\u00e9f\u00e9rentiel de l'\u00c9conomie de la Fonctionnalit\u00e9 et de la Coop\u00e9ration (EFC),\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Stimuler la production et le croisement de nouveaux savoirs scientifiques et de savoirs issus de l'exp\u00e9rience permettant l'enrichissement du r\u00e9f\u00e9rentiel EFC,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Organiser le d\u00e9bat avec des acteurs portant d'autres dynamiques territoriales pour enrichir les cadres de pens\u00e9e et d'action.\n  </li>\n </ul>\n <strong>\n  B\u00e9n\u00e9ficiaires :\n </strong>\n Entreprises sp\u00e9cialis\u00e9es dans la transformation du bois vers des produits de structure.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Accompagnement :\n </strong>\n aide de 25 \u00e0 70 % en fonction de la taille de l'entreprise et de l'action.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Date de d\u00e9p\u00f4t des candidatures :\n </strong>\n <br/>\n Du 16 juillet au 15 octobre 2021, puis :\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   15 f\u00e9vrier 2022,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   15 juin 2022,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   14 octobre 2022\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  Crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9 :\n </strong>\n <br/>\n R\u00e9union de pr\u00e9-d\u00e9p\u00f4t : \u00e9tape n\u00e9cessaire pour envisager un d\u00e9p\u00f4t, a vocation \u00e0 orienter et \u00e0 conseiller le porteur de projet sur les points suivants :\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Investissements pour la cr\u00e9ation de nouvelles unit\u00e9s industrielles,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Ad\u00e9quation du projet avec les attendus du cahier des charges,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   \u00c9tat de l'art en mati\u00e8re d'innovation vis-\u00e0-vis du projet propos\u00e9,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Caract\u00e8re impactant et transformant du projet propos\u00e9 dans le domaine de la transition \u00e9cologique et du d\u00e9veloppement de l'\u00e9conomie fran\u00e7ais.\n   <br/>\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/dispositif-aide/20210716/scb2021-152",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Industrie",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|B\u00e2timents et construction"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": "2021-07-16",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-10-14",
        "subvention_rate_lower_bound": 25,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Le porteur doit contacter l'ADEME pour organiser une r\u00e9union de pr\u00e9-d\u00e9p\u00f4t, \u00e0 l'adresse suivante:\n <a href=\"mailto:aap.batiment@ademe.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  aap.batiment@ademe.fr\n </a>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "<p>\n Les projets peuvent se pr\u00e9senter sous une ou plusieurs des formes suivantes :\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   D\u00e9veloppement et mise en \u0153uvre \u00e0 l'\u00e9chelle industrielle de proc\u00e9d\u00e9s technologiques innovants, concernant un produit ou bien un mode de fabrication,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Investissements pour la cr\u00e9ation de nouvelles unit\u00e9s industrielles,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Investissements dans des unit\u00e9s de production existantes pour augmenter et moderniser leurs capacit\u00e9s de production ou les rendre plus productives et plus flexibles.\n   <br/>\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "date_created": "2021-07-26T10:36:08.199097+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:14.574687+01:00"
      },
      {
        "id": 60920,
        "slug": "1fba-pret-damorcage-avec-le-fei",
        "url": "/aides/1fba-pret-damorcage-avec-le-fei/",
        "name": "Renforcer la tr\u00e9sorerie de votre entreprise pour pr\u00e9parer une lev\u00e9e de fonds - Pr\u00eat d'amor\u00e7age avec le FEI",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI renforce la tr\u00e9sorerie de votre entreprise pour pr\u00e9parer une lev\u00e9e de fonds.\n <br/>\n</p>\n<h4>\n Soutien de l'Union europ\u00e9enne\n</h4>\n<p>\n Ce pr\u00eat est soutenu par \u00ab la garantie PME InnovFin \u00bb (InnovFin SME Guarantee), avec le soutien financier de l'Union europ\u00e9enne dans le cadre du programme Horizon 2020 Instruments Financiers et du\r\n Fonds europ\u00e9en pour les investissements strat\u00e9giques\r\n (EFSI) mis en place dans le cadre du programme d'investissement pour l'Europe. Le but du EFSI est de soutenir le financement, la mise en \u0153uvre d'investissements rentables au sein de l'Union europ\u00e9enne et d'assurer un acc\u00e8s facilit\u00e9 au financement.\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s\n</h4>\n<p>\n Pour \u00eatre \u00e9ligible, l'entreprise doit avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 depuis moins de deux ans \u00e0 la date de demande du pr\u00eat d'amor\u00e7age :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  d'une aide \u00e0 l'innovation de Bpifrance ou d'un prix au titre du concours national d'aide \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprises de technologies innovantes (i-LAB),\n </li>\n <li>\n  ou d'une aide \u00e0 un projet de recherche, d\u00e9veloppement et d'innovation (RDI).\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Montant\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Minimum : 50 000 euros.\n </li>\n <li>\n  Maximum : 100 000 euros par intervention, port\u00e9 \u00e0 300 000 euros dans le cas d'un engagement en garantie de la R\u00e9gion.\n </li>\n <li>\n  Montant plafonn\u00e9 aux fonds propres (apports initiaux, pr\u00eats d'honneur...).\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Dur\u00e9e/Amortissement\n</h4>\n<p>\n Dur\u00e9e sur 8 ans avec un diff\u00e9r\u00e9 d'amortissement de 36 mois, \u00e9ch\u00e9ances trimestrielles \u00e0 terme \u00e9chu avec amortissement lin\u00e9aire du capital.\n</p>\n<h4>\n Conditions financi\u00e8res\n</h4>\n<p>\n Un taux fixe ou variable selon bar\u00e8me en vigueur.\n</p>\n<h4>\n Garantie\n</h4>\n<p>\n Aucune garantie sur les actifs de l'entreprise, ni sur le patrimoine du dirigeant.\n <br/>\n Seule une retenue de garantie de 5 % du montant du pr\u00eat est pr\u00e9lev\u00e9e lors du d\u00e9caissement .\n</p>\n<h4>\n Partenariats avec les R\u00e9gions\n</h4>\n<p>\n L'intervention de la R\u00e9gion en garantie permet d'augmenter jusqu'\u00e0 300 000 euros le montant maximum du Pr\u00eat d'Amor\u00e7age. Les modalit\u00e9s sont d\u00e9finies par conventions avec chaque R\u00e9gion.\n</p>\n<h4>\n Finalit\u00e9\n</h4>\n<p>\n Renforcer votre tr\u00e9sorerie et cr\u00e9er les conditions favorables \u00e0 la pr\u00e9paration d'une lev\u00e9e de fonds aupr\u00e8s de fonds d'amor\u00e7age ou plus g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 l'entr\u00e9e d'investisseurs tout en poursuivant le d\u00e9veloppement de votre entreprise.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous pr\u00e9parez une lev\u00e9e de fonds, aupr\u00e8s de fonds d'amor\u00e7age ou d'investisseurs, tout en poursuivant le d\u00e9veloppement de votre entreprise.\n</p>\n<h4>\n Entreprises \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Petite entreprise au sens de la d\u00e9finition europ\u00e9enne (moins de 50 salari\u00e9s, bilan ou CA inf\u00e9rieur \u00e0 10 millions d'euros) innovante de moins de 5 ans, en phase d'amor\u00e7age, et ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un soutien public \u00e0 l'innovation.\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Prets/Prets-sans-garantie/Pret-d-amorcage-avec-le-FEI",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Pr\u00eat"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.097563+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:34:14.349136+01:00"
      },
      {
        "id": 60939,
        "slug": "25a5-aide-au-partenariat-technologique-apt",
        "url": "/aides/25a5-aide-au-partenariat-technologique-apt/",
        "name": "Financer un projet de partenariat technologique (APT)",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI participe au financement de votre projet de partenariat innovant.\n <br/>\n</p>\n<h4>\n D\u00e9penses \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Toutes les d\u00e9penses internes ou externes de pr\u00e9paration d'un partenariat : recherche de partenaire(s), n\u00e9gociation de l'accord de consortium, recours \u00e0 des conseils ou prestataires sp\u00e9cialis\u00e9s, pr\u00e9paration des r\u00e9ponses aux appels \u00e0 projets, des accords et des candidatures, assistance et conseil juridique, participation \u00e0 un salon professionnel, notamment.\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s d'intervention\n</h4>\n<p>\n Participation au financement du projet de partenariat principalement sous forme de subvention plafonn\u00e9e \u00e0 50 000 euros ou sous forme d'Avance r\u00e9cup\u00e9rable au-del\u00e0.\n</p>\n<h4>\n Finalit\u00e9\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Accompagner la pr\u00e9paration du partenariat dans le cadre d'un projet innovant,\n </li>\n <li>\n  Faciliter la participation des entreprises fran\u00e7aises \u00e0 des projets collaboratifs de RDI nationaux ( PSPC. ..), transnationaux (ERA-Net), intergouvernementaux ( EUREKA , Eurostars ) europ\u00e9ens ( Programme Horizon 2020 , Instrument PME-Phase2 si le projet est partenarial, Fast Track to Innovation) ou via des coop\u00e9rations bilat\u00e9rales extra-europ\u00e9ennes.\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "<p>\n Vous innovez avec des partenaires fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.\n</p>\n<h4>\n Entreprises \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n PME(1) et entreprises de moins de 2 000 salari\u00e9s(2).\n</p>\n<p>\n ______________\n</p>\n<ol>\n <li>\n  Selon la d\u00e9finition europ\u00e9enne de la PME : entreprise de moins de 250 salari\u00e9s d\u00e9clarant soit un CA annuel inf\u00e9rieur \u00e0 50 millions d'euros, soit un total de bilan n'exc\u00e9dant pas 43 millions d'euros. Elle doit \u00eatre ind\u00e9pendante, c'est-\u00e0-dire ne pas \u00eatre d\u00e9tenue \u00e0 plus de 25 % par une ou plusieurs entit\u00e9s qui ne sont pas des PME.\n </li>\n <li>\n  Ind\u00e9pendante d'un groupe de plus de 2 000 personnes.\n </li>\n</ol>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Aides-concours-et-labels/Aides-a-l-innovation-projets-individuels/Aide-au-partenariat-technologique-APT",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Avance r\u00e9cup\u00e9rable",
          "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.191510+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:29.415169+01:00"
      },
      {
        "id": 112039,
        "slug": "d6e9-soutenir-lindustrialisation-de-procedes-de-re",
        "url": "/aides/d6e9-soutenir-lindustrialisation-de-procedes-de-re/",
        "name": "Soutenir l'industrialisation de proc\u00e9d\u00e9s de recyclage des plastiques",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "ADEME"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Cet AAP s'inscrit dans le plan \u00ab France 2030 \u00bb, dot\u00e9 de 34 milliards d'euros d\u00e9ploy\u00e9s sur 5 ans, qui vise \u00e0 d\u00e9velopper la comp\u00e9titivit\u00e9 industrielle et les technologies d'avenir. La premi\u00e8re condition  de  r\u00e9alisation  des  objectifs  de  ce  plan  est  de  parvenir  \u00e0  s\u00e9curiser  l'acc\u00e8s  aux mati\u00e8res premi\u00e8res, en mobilisant notamment les mati\u00e8res issues du recyclage.\n <br/>\n Il est en coh\u00e9rence avec la strat\u00e9gie nationale \u00ab Recyclabilit\u00e9, recyclage et r\u00e9incoporation des mat\u00e9riaux \u00bb2 qui vise \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer le recyclage et la transition vers une \u00e9conomie circulaire.\n</p>\n<p>\n En compl\u00e9mentarit\u00e9 du recyclage m\u00e9canique, qui repr\u00e9sente actuellement 99% du recyclage des  plastiques  en  France,  France 2030  contribue  \u00e0  l'objectif  de  d\u00e9velopper  le  recyclage chimique ou enzymatique en vue d'augmenter la quantit\u00e9 de MPR fabriqu\u00e9e puis incorpor\u00e9e dans  des  produits  et  d'augmenter  le  taux  de  recyclage  des  d\u00e9chets  plastique  produits\n <br/>\n notamment  en  France.  L'objectif  de  cet  AAP  est  ainsi  de  soutenir  l'industrialisation  dans  le domaine  du  recyclage  des  plastiques  pour  augmenter  la  quantit\u00e9  de  MPR  fabriqu\u00e9e,  leur qualit\u00e9 et leur r\u00e9incorporation dans des produits dans le but d'augmenter le taux de recyclage des d\u00e9chets plastiques produits notamment en France.\n</p>\n<p>\n Cet  AAP  est  compl\u00e9mentaire  aux  priorit\u00e9s  th\u00e9matiques  \u00ab Soutien  au  d\u00e9veloppement  des technologies  de  recyclage  des  plastiques \u00bb  et  \u00ab Soutien  \u00e0  l'innovation  des  technologies  de collecte, tri et de d\u00e9mant\u00e8lement \u00bb de l'appel \u00e0 projets \u00ab Solutions innovantes pour\n <br/>\n l'am\u00e9lioration de la recyclabilit\u00e9, le recyclage et la r\u00e9incorporation des mat\u00e9riaux \u00bb publi\u00e9 le 26/07/2021 dans le cadre du 4\u00e8me\n Programme des Investissements d'Avenir pour soutenir les\n projets innovants de d\u00e9monstration.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Cet AAP est compos\u00e9 de deux volets :\n </strong>\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   un volet recyclage chimique ou enzymatique des plastiques\n  </li>\n  <li>\n   un volet recyclage m\u00e9canique des plastiques et la r\u00e9incorporation des mati\u00e8res premi\u00e8res issues de ce recyclage qui sera mis en ligne au second semestre 2022.\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Dans le cas g\u00e9n\u00e9ral, voici les crit\u00e8res cl\u00e9s :\n <br/>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   <strong>\n    Montant minimum de co\u00fbt du projet :\n    <br/>\n   </strong>\n   Le co\u00fbt total du projet doit \u00eatre de\n   <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n    2 millions d'euros minimum\n    <br/>\n    <br/>\n   </strong>\n  </li>\n  <li>\n   <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n    Nombre de partenaires (ie demandeurs d'aides) :\n    <br/>\n   </strong>\n   Dans le cas g\u00e9n\u00e9ral les projets attendus sont des projets mono-partenaires, port\u00e9s n\u00e9cessairement\n   <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n    par une entreprise\n   </strong>\n   . Si un consortium se justifie, les projets devront impliquer des entreprises et jusque 5 partenaires demandeurs  d'aides.  Chaque  partenaire  doit  porter  au  moins  400k\u20ac  de d\u00e9penses \u00e9ligibles pour justifier de son implication en tant que partenaire.\n   <br/>\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n    Respect de l'objet de l'AAP\n   </strong>\n   : les projets ne respectant pas l'objet de l'AAP ne seront pas instruits.\n   <br/>\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n    Composition du dossier et respect des d\u00e9lais\n   </strong>\n   : le dossier devra \u00eatre soumis dans les d\u00e9lais et par les canaux indiqu\u00e9s. Il devra \u00eatre complet, au format demand\u00e9.\n   <br/>\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n    Indicateurs d'impacts\n   </strong>\n   (cf Annexe 5 \u00ab Grille d'impacts \u00bb): le porteur devra imp\u00e9rativement pr\u00e9ciser les indicateurs d'impacts du projet sur un horizon \u00e0 5 ans post-projet, cumul\u00e9s, a minima sur les 3 volets ci-dessous :\n  </li>\n </ul>\n <ol>\n  <li>\n   Environnement :  conformit\u00e9  avec  les  crit\u00e8res  de  la  taxonomie  d\u00e9finissant  la durabilit\u00e9 au  regard de six objectifs environnementaux et  compl\u00e9ter par l'indicateur environnemental quantitatif le plus pertinent. Une \u00e9valuation environnementale  de  type  ACV  en  d\u00e9but  et  fin  de  projet  sera  attendue  pour d\u00e9montrer les gains effectifs de la solution d\u00e9velopp\u00e9e.\n  </li>\n  <li>\n   Emplois\n  </li>\n  <li>\n   Chiffres d'affaires\n  </li>\n </ol>\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/aides-financieres/20220114/fr2030rp2022-17",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie circulaire"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": "2022-01-14",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2023-06-30",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <ul>\n  <li>\n   Le  porteur  doit  contacter  l'ADEME  pour  organiser  une  r\u00e9union  de  pr\u00e9-d\u00e9p\u00f4t,  \u00e0  l'adresse suivante :\n   <a href=\"aap.recyclageplastique@ademe.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n    aap.recyclageplastique@ademe.fr\n   </a>\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-01-26T16:27:45.414720+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:13.506708+01:00"
      },
      {
        "id": 93527,
        "slug": "a1a5-accelerer-la-transition-ecologique-et-le-rebo",
        "url": "/aides/a1a5-accelerer-la-transition-ecologique-et-le-rebo/",
        "name": "Acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique et le rebond de l\u2019agriculture fran\u00e7aise",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance",
          "Minist\u00e8re de l'Agriculture et de l'Alimentation"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n <strong>\n  Plan de relance : 10 millions d'euros pour les entreprises de la transition agro\u00e9cologique, mis en place par Bpifrance et le minist\u00e8re de l'Agriculture et de l'Alimentation\n </strong>\n <br/>\n Objectif :\n <br/>\n Il s'agit d'un plan commun au service de l'agro\u00e9cologie, dot\u00e9 de 10 millions euros, vise \u00e0 accro\u00eetre durablement l'innovation et la comp\u00e9titivit\u00e9 de la fili\u00e8re.\n <br/>\n Le but est d'acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique et le rebond de l'agriculture fran\u00e7aise. Gr\u00e2ce \u00e0 des fonds in\u00e9dits, confi\u00e9s par le minist\u00e8re de l'Agriculture et de l'Alimentation, Bpifrance propose un programme ambitieux afin d'accompagner la transformation de la fili\u00e8re. Dot\u00e9 de 10 millions d'euros, dans le cadre de France Relance, \u00ab ce plan mobilise tout l'arsenal de Bpifrance en mati\u00e8re de financement et d'accompagnement pour renforcer la comp\u00e9titivit\u00e9 et la transformation \u00e9cologique de cette fili\u00e8re \u00bb.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  4 piliers pour renforcer la comp\u00e9titivit\u00e9 de la fili\u00e8re :\n </strong>\n <br/>\n Agro\u00e9quipements, biocontr\u00f4le, production de prot\u00e9ines v\u00e9g\u00e9tales... Ce programme d'accompagnement s'adresse aux entreprises actives de ces secteurs, quelle que soit leur taille ou leur niveau de maturit\u00e9 et s'articule en 4 piliers :\n</p>\n<p>\n 1/\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Programmes-d-accompagnement/Accelerateur-PME\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  L'Acc\u00e9l\u00e9rateur Agro\u00e9cologie\n </a>\n</p>\n<p>\n 2/\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Conseil/Initiative-Conseil\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Modules de conseil et de parcours de pr\u00e9-industrialisation\n </a>\n</p>\n<p>\n 3/\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Conseil/Initiative-Conseil\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Diagnostics \u00ab Innovation \u00bb et missions d'immersion \u00e0 l'international :\n  <br/>\n </a>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Programmes-d-accompagnement/Immersion-Internationale-Innovation\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Programmes-d-accompagnement/Immersion-Internationale-Innovation\n </a>\n <br/>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Conseil/Diagnostic-Croissance\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Conseil/Diagnostic-Croissance\n </a>\n <br/>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Conseil/Diagnostic-Data-Intelligence-Artificielle\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Conseil/Diagnostic-Data-Intelligence-Artificielle\n </a>\n <br/>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Conseil/Diagnostic-design\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Conseil/Diagnostic-design\n </a>\n <br/>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Conseil/Diagnostic-Europe\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Conseil/Diagnostic-Europe\n </a>\n</p>\n<p>\n 4/\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Aides-concours-et-labels/Aides-a-l-innovation-projets-individuels/Aide-pour-la-faisabilite-de-l-innovation\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Aide pour la faisabilit\u00e9 de l'innovation\n </a>\n</p>",
        "eligibility": "",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/A-la-une/Actualites/Plan-de-relance-10-millions-d-euros-pour-les-entreprises-de-la-transition-agroecologique-52252?utm_campaign=Agro%C3%83%C2%A9cologie%2C%20tourisme%2C%20jeunesse%3A%20l%27actu%20du%20plan%20de%20relance&utm_medium=email&utm_source=bpifrance-marketing-digital",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Agriculture et agroalimentaire",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Suivre les liens vers les diff\u00e9rents piliers pour y trouver les contacts.\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-05-27T07:57:23.955621+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:01.644127+01:00"
      },
      {
        "id": 112032,
        "slug": "03e7-developper-une-filiere-de-production-francais",
        "url": "/aides/03e7-developper-une-filiere-de-production-francais/",
        "name": "D\u00e9velopper une fili\u00e8re de production fran\u00e7aise de carburants a\u00e9ronautiques durables",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "ADEME"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "4\u00e8me Programme d\u2019investissements d\u2019avenir - PIA 4",
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n Le secteur des transports et de la mobilit\u00e9 doit faire face \u00e0 des mutations profondes li\u00e9es \u00e0 la transition \u00e9cologique et la d\u00e9carbonation de ses activit\u00e9s. La crise sanitaire a fortement affect\u00e9 l'ensemble de la fili\u00e8re a\u00e9ronautique fran\u00e7aise, et la n\u00e9cessaire r\u00e9duction des \u00e9missions du secteur pourrait avoir des impacts \u00e0 long terme sur ses performances \u00e9conomiques. La r\u00e9ussite des transformations importantes que le transport a\u00e9rien doit op\u00e9rer n\u00e9cessite des efforts consid\u00e9rables en mati\u00e8re de recherche et d\u00e9veloppement et d'investissement productif qu'il convient de poursuivre et d'intensifier dans le contexte de relance post covid-19 de sorte \u00e0 soutenir l'\u00e9mergence d'un secteur a\u00e9rien fran\u00e7ais d\u00e9carbon\u00e9, plus respectueux de l'environnement et adapt\u00e9 aux besoins et attentes des utilisateurs finaux.\n <br/>\n <br/>\n Le secteur des transports a \u00e9t\u00e9 retenu parmi la dizaine de th\u00e9matiques jug\u00e9es comme prioritaires et qui vont faire l'objet de strat\u00e9gies d'investissements dans le cadre du volet dirig\u00e9 du PIA4, pr\u00e9voyant l'inscription d'un accompagnement de projets d'innovations \u00e0 enjeux dans une d\u00e9marche plus g\u00e9n\u00e9rale de politique publique pouvant aussi comporter notamment des \u00e9volutions de nature r\u00e9glementaire. A ce titre, cet AAP s'inscrit dans le cadre du \u00ab volet dirig\u00e9 \u00bb du PIA4 -  qui se d\u00e9clinera notamment en une strat\u00e9gie nationale \u00ab Produits biosourc\u00e9s et biotechnologies industrielles \u2013  Carburants durables \u00bb - et plus particuli\u00e8rement dans son axe \u00ab Poursuivre le soutien \u00e0 la recherche et \u00e0 l'innovation sur les carburants durables, et principalement ceux destin\u00e9s \u00e0 l'a\u00e9rien \u00bb.\n <br/>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  L'AAP a pour principaux objectifs\n </strong>\n :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   d'accompagner  les  n\u00e9cessaires  mutations  des  secteurs  des  transports  fortement  d\u00e9pendant des ressources fossiles, et en premier lieu celui du transport a\u00e9rien ;\n  </li>\n  <li>\n   d'acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9ploiement des carburants durables pour l'aviation, levier indispensable pour atteindre les objectifs de d\u00e9carbonation du secteur ;\n  </li>\n  <li>\n   de d\u00e9velopper des fili\u00e8res de production de carburants durables, p\u00e9rennes et comp\u00e9titives sur le territoire national m\u00e9tropolitain.\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Le pr\u00e9sent AAP vise ainsi \u00e0 soutenir des projets de recherche et d\u00e9veloppement port\u00e9s par\n <strong>\n  des entreprises petites, moyennes ou grandes,\n </strong>\n seules ou associ\u00e9es au sein d'un consortium, qui  acc\u00e9l\u00e8rent  la  mise  sur  le  march\u00e9  de  technologies  et/ou  de  solutions  ambitieuses, innovantes et durables, depuis les phases de recherche industrielle jusqu'\u00e0 la d\u00e9monstration plus aval de l'int\u00e9r\u00eat d'une solution dans son environnement op\u00e9rationnel.\n</p>\n<p>\n A titre informatif, voici les crit\u00e8res cl\u00e9s :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n    Montant minimum de co\u00fbt du projet :\n   </strong>\n  </li>\n </ul>\n <ol>\n  <li>\n   Th\u00e8me \u00ab Soutien aux travaux d'ing\u00e9nierie n\u00e9cessaires pour engager un projet dans la phase de d\u00e9cision d'investissement industriel \u00bb : le co\u00fbt total du projet doit \u00eatre de 2 millions d'euros minimum\n  </li>\n  <li>\n   Th\u00e8me \u00ab Soutien \u00e0 la construction d'unit\u00e9s de d\u00e9monstration ou pilote \u00bb : le co\u00fbt total du projet doit \u00eatre de 10 millions d'euros minimum\n  </li>\n </ol>\n <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n  <ul>\n   <li>\n    <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n     Nombre de partenaires (ie demandeurs d'aides) :\n    </strong>\n   </li>\n  </ul>\n </strong>\n <ol>\n  <li>\n   Le coordinateur du projet, ou le porteur dans le cas d'un projet mono-partenaire, doit \u00eatre une entreprise.\n  </li>\n  <li>\n   Dans le cas g\u00e9n\u00e9ral d'un consortium, compos\u00e9 d'entreprises ou d'\u00e9tablissements  de  recherche,  les  projets  devront  impliquer  jusque  5 partenaires demandeurs d'aides. Chaque partenaire doit porter au moins 400k\u20ac de d\u00e9penses \u00e9ligibles pour justifier de son implication en tant que partenaire.\n  </li>\n </ol>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   <strong>\n    Respect de l'objet de l'AAP\n   </strong>\n   : les projets ne respectant pas l'objet de l'AAP ne seront  pas instruits.\n   <br/>\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   <strong>\n    Indicateurs d'impacts (cf Annexe 5 \u00ab Grille d'impacts \u00bb):\n   </strong>\n   le porteur devra imp\u00e9rativement pr\u00e9ciser les indicateurs d'impacts du projet sur un horizon \u00e0 5 ans post-projet, cumul\u00e9s, a minima sur les 4 volets :\n  </li>\n </ul>\n <ol>\n  <li>\n   Environnement :  conformit\u00e9  avec  les  crit\u00e8res  de  durabilit\u00e9  de  la  directive relative \u00e0 la promotion de l'utilisation de l'\u00e9nergie produite \u00e0 partir de sources renouvelables en vigueur \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t du dossier, notamment en terme de gain GES par rapport \u00e0 la solution fossile de r\u00e9f\u00e9rence, justification du choix\n   de la ressource utilis\u00e9e (d\u00e9monstration de la durabilit\u00e9 de la ressource cibl\u00e9e sur un horizon de temps X post-projet)  et compl\u00e9ter par l'indicateur environnemental  le  plus  pertinent,  en  indiquant  par  exemple  des  gains  de mati\u00e8res,  utilit\u00e9s  (\u00e9nergies,  eau)  . Une  ACV  en  d\u00e9but  et  fin  de  projet  sera attendue pour d\u00e9montrer les gains effectifs de la solution d\u00e9velopp\u00e9e.\n  </li>\n  <li>\n   Emplois\n  </li>\n  <li>\n   Chiffres d'affaires\n  </li>\n  <li>\n   Production d'\u00e9nergie en cas de r\u00e9alisation du business plan\n  </li>\n </ol>\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/aides-financieres/20210726/carb-aero2021-154",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Industrie",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Avance r\u00e9cup\u00e9rable",
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": "2021-07-26",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-04-29",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <ul>\n  <li>\n   Site de l'ADEME, formulaire dans descriptif de l'aide.\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-01-26T15:34:52.228402+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:09.882421+01:00"
      },
      {
        "id": 60935,
        "slug": "5cb7-aide-aux-projets-de-recherche-et-developpemen",
        "url": "/aides/5cb7-aide-aux-projets-de-recherche-et-developpemen/",
        "name": "Aider les projets de recherche et d\u00e9veloppement structurants pour la comp\u00e9titivit\u00e9 (PSPC)",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n La BPI participe au financement de votre projet dans le cadre du Programme Investissements d'Avenir :\n <br/>\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Participation au financement du projet sous forme mixte de subvention et d'avance r\u00e9cup\u00e9rable \u00e9manant de l'Etat (PIA), en fonction des risques de projets dans le respect de la r\u00e9glementation communautaire en mati\u00e8re d'aides d'Etat.\n </li>\n <li>\n  L'assiette de l'aide est constitu\u00e9e par les d\u00e9penses internes ou externes directement li\u00e9es aux travaux de recherche industrielle et d\u00e9veloppement exp\u00e9rimental du projet.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Seul le cahier des charges de l'appel \u00e0 projets en cours fait foi.\n</p>\n<h4>\n Projets \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Principaux crit\u00e8res :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  \u00eatre formellement collaboratifs\n  <em>\n   (1)\n  </em>\n  en rassemblant au moins deux entreprises et un acteur public de recherche ou un organisme public de formation,\n </li>\n <li>\n  \u00eatre pilot\u00e9s par une entreprise r\u00e9alisant des travaux de R&amp;D,\n </li>\n <li>\n  avoir pour objet le d\u00e9veloppement d'un ou plusieurs produits, proc\u00e9d\u00e9s ou services, non disponibles sur le march\u00e9 et \u00e0 fort contenu innovant,\n </li>\n <li>\n  avoir un impact \u00e9conomique important et des retomb\u00e9es pr\u00e9visionnelles pour le territoire national en termes de valeur ajout\u00e9e, d'emplois, d'investissement et de structuration d'une fili\u00e8re,\n </li>\n <li>\n  proposer une assiette \u00e9ligible de travaux qui ne fait pas ou n'a pas fait l'objet de financements hors du cadre du pr\u00e9sent appel \u00e0 projets par l'\u00c9tat, les collectivit\u00e9s territoriales, l'Union europ\u00e9enne ou leurs agences.\n </li>\n</ul>\n<p>\n <em>\n  (1)\n </em>\n D\u00e9finition du projet collaboratif\r\n (d\u00e9finition CE - RGEC) :\n <br/>\n <em>\n  Soit le projet repose sur une collaboration effective\n </em>\n :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  entre des entreprises parmi lesquelles figure au moins une PME, ou est men\u00e9 dans au moins deux \u00c9tats membres, ou dans un \u00c9tat membre et une partie contractante \u00e0 l'accord sur l'EEE, et aucune entreprise ne supporte seule plus de 70 % des co\u00fbts admissibles, ou\n </li>\n <li>\n  entre une entreprise et un ou plusieurs organismes de recherche et de diffusion des connaissances, et ce ou ces derniers supportent au moins 10 % des co\u00fbts admissibles et ont le droit de publier librement les r\u00e9sultats de leurs propres recherches men\u00e9es dans le cadre du projet (le contrat de partenariat devra permettre de v\u00e9rifier clairement ce point) ;\n </li>\n</ul>\n<p>\n <em>\n  Soit les r\u00e9sultats du projet sont largement diffus\u00e9s au moyen de conf\u00e9rences, de publications, de d\u00e9p\u00f4ts en libre acc\u00e8s ou de logiciels gratuits ou libres.\n </em>\n</p>\n<h4>\n D\u00e9penses \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Sont notamment \u00e9ligibles :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  les d\u00e9penses de personnels affect\u00e9s au projet et appartenant aux cat\u00e9gories suivantes : chercheurs, ing\u00e9nieurs et techniciens,\n </li>\n <li>\n  les amortissements d'\u00e9quipement et de mat\u00e9riels de recherche,\n </li>\n <li>\n  les travaux sous trait\u00e9s \u00e0 des laboratoires publics ou priv\u00e9s.\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Finalit\u00e9\n</h4>\n<p>\n Mettre en \u0153uvre un projet collaboratif d'innovation strat\u00e9gique pr\u00e9sentant des ruptures technologiques et des objectifs industriels prometteurs dans le cadre du Programme d'Investissement d'Avenir (PIA). Les projets PSPC sont destin\u00e9s \u00e0 structurer les fili\u00e8res industrielles existantes en relation avec la recherche publique et \u00e0 en faire \u00e9merger de nouvelles.\n</p>\n<h4>\n D\u00e9p\u00f4t de dossier par t\u00e9l\u00e9proc\u00e9dure\n</h4>\n<p>\n Les projets s\u00e9lectionn\u00e9s par appel \u00e0 projets, conform\u00e9ment au cahier des charges de l'appel \u00e0 projets en cours, et enti\u00e8rement pris en charge en t\u00e9l\u00e9proc\u00e9dure sur l'extranet de Bpifrance :\n <a href=\"https://extranet.bpifrance.fr/projets-innovants-collaboratifs/\">\n  https://extranet.bpifrance.fr/projets-innovants-collaboratifs/\n </a>\n</p>\n<h4>\n <br/>\n</h4>\n<h4>\n <br/>\n</h4>",
        "eligibility": "<p>\n Vous participez \u00e0 un projet collaboratif d'innovation strat\u00e9gique\n</p>\n<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e9ligibles\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Entreprise implant\u00e9e en France, quelle que soit sa taille,\n </li>\n <li>\n  Laboratoire, ou \u00e9tablissement de recherche, ou centre de formation,\n </li>\n <li>\n  Structure r\u00e9alisant ou coordonnant des travaux de R&amp;D.\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Aides-concours-et-labels/Aides-a-l-innovation-projets-collaboratifs/Aide-aux-projets-de-recherche-et-developpement-structurants-pour-la-competitivite-PSPC",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Avance r\u00e9cup\u00e9rable"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses de fonctionnement",
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Bpifrance de votre r\u00e9gion\n </a>\n <br/>\n</p>\n<p>\n ou\n</p>\n<p>\n la\n <strong>\n  Direction de la Coordination des Programmes et des P\u00f4les\n </strong>\n</p>\n<p>\n <a href=\"mailto:adminpspc@bpifrance.fr\">\n  Administration PSPC\n </a>\n</p>\n<p>\n <a href=\"mailto:delphine.mure@bpifrance.fr\">\n  Delphine Mure\n </a>\n</p>\n<p>\n <a href=\"mailto:julie.baudet@bpifrance.fr\">\n  Julie Baudet\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.177614+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:46.240770+01:00"
      },
      {
        "id": 105359,
        "slug": "3c67-repondre-aux-besoins-alimentaires-de-demain",
        "url": "/aides/3c67-repondre-aux-besoins-alimentaires-de-demain/",
        "name": "R\u00e9pondre aux besoins alimentaires de demain",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "4\u00e8me Programme d\u2019investissements d\u2019avenir - PIA 4",
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n La strat\u00e9gie d'acc\u00e9l\u00e9ration Alimentation durable et favorable \u00e0 la sant\u00e9 (ADFS) a pour objectif de permettre au secteur alimentaire de capter l'ensemble de son potentiel \u00e9conomique tout en acc\u00e9l\u00e9rant sa mutation en remettant au centre des pr\u00e9occupations les enjeux de durabilit\u00e9 et de sant\u00e9.\n</p>\n<p>\n Objectif : Acc\u00e9l\u00e9rer la mutation du secteur alimentaire vers une alimentation durable, responsable et saine, et \u00e0 renforcer son potentiel \u00e9conomique :concr\u00e9tiser le changement d'\u00e9chelle d'une solution, de la conception \u00e0 l'industrialisation jusqu'\u00e0 la commercialisation (probl\u00e9matiques des emballages, de process innovants, \u00e9mergence de leaders technologiques dans le secteur foodtech).\n</p>\n<p>\n Accompagnement :\r\nL'aide apport\u00e9e aux activit\u00e9s \u00e9conomiques sera constitu\u00e9e d'une part de subvention et d'une part remboursable. Dans le cas g\u00e9n\u00e9ral, la part de subvention sera de 60% pour les d\u00e9penses de \u00ab D\u00e9veloppement exp\u00e9rimental \u00bb et de 75% pour les d\u00e9penses de \u00ab Recherche industrielle \u00bb.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Les projets soutenus devront in fine augmenter l'offre de produits alimentaires et ingr\u00e9dients :\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Favorables en mati\u00e8re de sant\u00e9 : des enfants, adapt\u00e9s au vieillissement ou \u00e0 d'autres facteurs comme des facteurs socio-\u00e9conomiques, la perte de capacit\u00e9s physiques, des alt\u00e9rations physiologiques ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   De nutrition pr\u00e9ventive, d\u00e9velopp\u00e9s sur les connaissances des micro-organismes et du microbiote intestinal ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   A recette cibl\u00e9e (sans allerg\u00e8nes, sans gluten, sans lactose, etc.) ou simplifi\u00e9e (limitant ou substituant les auxiliaires technologiques, additifs, texturants, colorants, etc.) ou plus g\u00e9n\u00e9ralement visant des publics pr\u00e9sentant des pathologies ou des besoins sp\u00e9cifiques  ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Issus de d\u00e9marches environnementales sup\u00e9rieures r\u00e9duisant l'impact environnemental ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Issus de circuits courts et b\u00e9n\u00e9ficiant d'une tra\u00e7abilit\u00e9 tout au long de la fili\u00e8re, optimiser les flux logistiques des produits et assurer la s\u00e9curit\u00e9 sanitaire.\n   <br/>\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n Voir le\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/download/media-file/73761\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  cahier des charges\n </a>\n pour plus d'informations.\n</p>",
        "perimeter": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/nos-appels-a-projets-concours/appel-a-projets-besoins-alimentaires-de-demain",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie locale et circuits courts",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Agriculture et agroalimentaire",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Technologies num\u00e9riques et num\u00e9risation",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": "2021-11-05",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-06-08",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"mailto:strategies-acceleration@bpifrance.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  strategies-acceleration@bpifrance.fr\n </a>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "<p>\n Les th\u00e9matiques d'intervention de l'appel \u00e0 projets portent sur :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Le d\u00e9veloppement d'aliments plus sains, plus durables et r\u00e9pondant aux attentes des consommateurs, en termes de modes de consommation, de qualit\u00e9 nutritionnelle, de go\u00fbt et de naturalit\u00e9 (notamment via la r\u00e9duction ou la substitution des additifs et auxiliaires technologiques venant de la chimie p\u00e9trosourc\u00e9e). Il s'agit en particulier d'adresser le march\u00e9 des aliments issus de nouvelles sources de prot\u00e9ines (v\u00e9g\u00e9tales, insectes, algues), pour la conservation desquels les techniques de fermentation ont un r\u00f4le crucial \u00e0 jouer ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   La mise au point de process innovants mobilisant les nouvelles technologies (\u00e9quipements, capteurs, robots, outils de pilotage et de contr\u00f4le en ligne, automatisation, cobotique, tra\u00e7abilit\u00e9) au service de la qualit\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 de l'alimentation, adapt\u00e9s aux cha\u00eenes de production de l'industrie agroalimentaire et \u00e0 la demande de flexibilit\u00e9 et de personnalisation de l'alimentation et limitant les impacts sur l'environnement (\u00e9nergie, d\u00e9chets, coproduits), pour r\u00e9ussir la transition num\u00e9rique et gagner en comp\u00e9titivit\u00e9 ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Les probl\u00e9matiques d'alimentarit\u00e9 des emballages (aptitude au contact alimentaire), dans un contexte de forte \u00e9volution des exigences r\u00e9glementaires (augmentation du recyclage, du r\u00e9emploi et du vrac, r\u00e9duction du plastique) et d'attentes croissantes de la part des consommateurs.\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Les nouveaux outils destin\u00e9s \u00e0 guider les diff\u00e9rents acteurs de la cha\u00eene alimentaire vers des comportements plus vertueux et \u00e0 am\u00e9liorer la tra\u00e7abilit\u00e9 et la transparence de l'information du consommateur, s'appuyant sur des syst\u00e8mes d'information nutritionnelle avanc\u00e9e et sur de nouvelles m\u00e9thodes d'\u00e9valuation de la durabilit\u00e9 des produits.\n   <br/>\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n Il s'agit notamment de favoriser l'\u00e9mergence de leaders technologiques dans le\n <strong>\n  secteur foodtech.\n </strong>\n</p>",
        "date_created": "2021-12-10T14:21:40.826221+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:33.112419+01:00"
      },
      {
        "id": 104773,
        "slug": "c2b6-pays-de-la-loire-garantie",
        "url": "/aides/c2b6-pays-de-la-loire-garantie/",
        "name": "Faciliter l\u2019acc\u00e8s aux cr\u00e9dits bancaires en apportant, en partenariat avec Bpifrance, une garantie jusqu\u2019\u00e0 70% (35% R\u00e9gion, 35% Bpifrance)",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil r\u00e9gional des Pays de la Loire",
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Qu'il s'agisse d'innover, d'exporter, de s'adapter aux \u00e9volutions du march\u00e9, toutes ces composantes de la vie de l'entreprise comportent un volet financier. La question du financement est une priorit\u00e9 pour la R\u00e9gion avec un objectif transversal : faire effet de levier sur les financements priv\u00e9s, notamment bancaires.\n</p>\n<p>\n <br/>\n <strong>\n  Pour qui ?\n </strong>\n</p>\n<p>\n Ces garanties b\u00e9n\u00e9ficient \u00e0 l'ensemble des PME (r\u00e9pondant \u00e0 la d\u00e9finition europ\u00e9enne de la PME). Sont toutefois exclues : les activit\u00e9s d'interm\u00e9diation financi\u00e8re, les activit\u00e9s de promotion et de locations immobili\u00e8res (sauf immobilier li\u00e9 \u00e0 un projet de d\u00e9veloppement d'une entreprise), les activit\u00e9s agricoles r\u00e9alisant moins de 750 000 \u20ac de chiffres d'affaires.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Pour quels projets ?\n </strong>\n</p>\n<p>\n Le Fonds Pays de la Loire Garantie peut \u00eatre mobilis\u00e9 dans le cadre des op\u00e9rations suivantes :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  de cr\u00e9ation d'entreprise ;\n </li>\n <li>\n  de transmission d'entreprise ;\n </li>\n <li>\n  pour l'acquisition et le d\u00e9veloppement de nouveaux \u00e9quipements ;\n </li>\n <li>\n  pour le d\u00e9veloppement \u00e0 l'international des entreprises ;\n </li>\n <li>\n  pour le renforcement de la structure financi\u00e8re et de la tr\u00e9sorerie des entreprises ;\n </li>\n <li>\n  pour soutenir les entreprises innovantes.\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "<p>\n Les concours garantis doivent \u00eatre sup\u00e9rieurs ou \u00e9gaux \u00e0 deux ans et peuvent prendre la forme :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  de pr\u00eats \u00e0 long et moyen terme, y compris de pr\u00eats personnels aux dirigeants pour apport de fonds propres et de contrats de d\u00e9veloppement ;\n </li>\n <li>\n  de cr\u00e9dits-baux mobiliers et immobiliers, de cessions-bails, de locations financi\u00e8res, \u00e0 l'exclusion de la location simple ;\n </li>\n <li>\n  de cautions bancaires li\u00e9es \u00e0 un cr\u00e9dit vendeur.\n </li>\n</ul>\n<p>\n La R\u00e9gion et Bpifrance interviennent en co-garantie aupr\u00e8s de la ou des banque(s) jusqu'\u00e0 70% maximum. Bpifrance instruit les dossiers pour le compte de la R\u00e9gion.\n</p>",
        "perimeter": "Pays de la Loire (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.paysdelaloire.fr/les-aides/pays-de-la-loire-garantie",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Commerces et services",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|International",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Technologies num\u00e9riques et num\u00e9risation",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <ul>\n  <li>\n   Direction de l'entreprise et de l'innovation\n   <br/>\n   Bpifrance\n   <br/>\n   0251729400\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-11-18T14:20:01.589942+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:34:57.452829+01:00"
      },
      {
        "id": 94223,
        "slug": "8553-investir-dans-lecoconception-pour-ameliorer-l",
        "url": "/aides/8553-investir-dans-lecoconception-pour-ameliorer-l/",
        "name": "Accompagner les projets des entreprises engag\u00e9es dans une transition pour une mode durable",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "ADEME"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n <strong>\n  AAP - \u00ab Investissements d'\u00e9coconception pour am\u00e9liorer la performance environnementale des produits, proc\u00e9d\u00e9s et services pour une mode durable \u00bb, mis en place par l'ADEME, France relance\n </strong>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Objectif :\n </strong>\n Accompagner les projets des entreprises engag\u00e9es dans une transition pour une mode durable.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  B\u00e9n\u00e9ficiaires :\n </strong>\n Entreprises du secteur de la mode.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Actions \u00e9ligibles :\n </strong>\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Investissements dans une technologie \u00e9prouv\u00e9e pour la production ou la commercialisation d'un produit, proc\u00e9d\u00e9 ou service \u00e9co-con\u00e7u pour une mode durable,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Investissements dans une solution innovante pour la production ou commercialisation d'un produit, proc\u00e9d\u00e9 ou service \u00e9co-con\u00e7u pour une mode durable, et travaux r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre d'un projet de recherche et de d\u00e9veloppement,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Projets comportant une innovation de rupture, qui permettra au fabricant de d\u00e9velopper une offre globale produit/service \u00e9co-con\u00e7ue pour une mode durable, cr\u00e9atrice de valeur non plus sur la multiplication et le volume des ventes mais sur la fid\u00e9lisation des clients, par les performances d'usage du produit et la r\u00e9duction de ses impacts environnementaux sur l'ensemble du cycle de vie.\n  </li>\n </ul>\n Accompagnement : subvention repr\u00e9sentant entre 15 et 55 % des d\u00e9penses \u00e9ligibles, selon la taille de l'entreprise.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  Crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9 :\n </strong>\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   R\u00e9alisation pr\u00e9alable d'un diagnostic identifiant les travaux et investissements n\u00e9cessaires,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   R\u00e9alisation de l'investissement dans le cadre de la mise en \u0153uvre d'un projet d'\u00e9coconception ou d'\u00e9conomie de la fonctionnalit\u00e9.\n   <br/>\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/sites/default/files/2021-03/Conditions-eligibilite-financement-investissement-ecoconception-mode-durable-2021.pdf",
        "categories": [
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Consommation et production",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Transition \u00e9nerg\u00e9tique",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Recyclage et valorisation des d\u00e9chets"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-12-31",
        "subvention_rate_lower_bound": 15,
        "subvention_rate_upper_bound": 55,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Pour BFC : Tel. : 03 81 25 50 00 -\n <a href=\"ademe.bourgognefranchecomte@ademe.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  <a href=\"mailto:ademe.bourgognefranchecomte@ademe.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   ademe.bourgognefranchecomte@ademe.fr\n  </a>\n </a>\n <br/>\n ADEME Bourgogne-Franche-Comt\u00e9\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Site de Dijon - Service : Agence de la transition \u00e9cologique - 15 boulevard de Brosses - 21000 DIJON CEDEX\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Site de Besan\u00e7on - Service : Agence de la transition \u00e9cologique - 44 rue de Belfort - 25000 BESANCON\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-06-15T10:54:38.477354+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:13.550256+01:00"
      },
      {
        "id": 94224,
        "slug": "b60a-investir-eco-num-investissements-decoconcepti",
        "url": "/aides/b60a-investir-eco-num-investissements-decoconcepti/",
        "name": "Accompagner les entreprises dans la mise en \u0153uvre d'une d\u00e9marche d'\u00e9coconception de leurs produits et services num\u00e9riques",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "ADEME"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n <strong>\n  AAP - \u00ab ECO NUM : \"Investissements d'\u00e9coconception pour am\u00e9liorer la performance environnementale des produits et services num\u00e9riques\" \u00bb, mis en place par l'ADEME, France relance\n </strong>\n <br/>\n Objectif :\r\nSoutenir les entreprises qui ont besoin d'un accompagnement \u00e0 la mise en \u0153uvre d'une d\u00e9marche d'\u00e9coconception de leurs produits et services num\u00e9riques.\n <br/>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires :\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Acteurs du num\u00e9rique,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Entreprises utilisatrices de services num\u00e9riques.\n   <br/>\n  </li>\n </ul>\n Actions \u00e9ligibles :\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Investissements dans une technologie \u00e9prouv\u00e9e pour la production ou la commercialisation d'un produit ou service num\u00e9rique \u00e9co-con\u00e7u,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Investissements dans une solution innovante pour la production ou la commercialisation d'un produit ou d'un service num\u00e9rique \u00e9co-con\u00e7u, et travaux r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre d'un projet de recherche et d\u00e9veloppement,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Projets comportant une innovation de rupture, qui permettra au fabricant de d\u00e9velopper une offre globale produit/service num\u00e9rique, cr\u00e9atrice de valeur non plus sur la multiplication et le volume des ventes mais sur la fid\u00e9lisation des clients, par les performances d'usage du produit et la r\u00e9duction de ses impacts environnementaux sur l'ensemble d'un cycle de vie.\n  </li>\n </ul>\n Accompagnement : subvention repr\u00e9sentant entre 15 et 55 % des investissements \u00e9ligibles selon la taille de l'entreprise.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/sites/default/files/2021-03/Conditions-eligibilite-financement-investissement-ecoconception-numerique-2021.pdf",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Technologies num\u00e9riques et num\u00e9risation",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Recherche"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-12-31",
        "subvention_rate_lower_bound": 15,
        "subvention_rate_upper_bound": 55,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Pour BFC : Tel. : 03 81 25 50 00 - ademe.bourgognefranchecomte@ademe.fr\n <br/>\n ADEME Bourgogne-Franche-Comt\u00e9\n <br/>\n \u2022 Site de Dijon - Service : Agence de la transition \u00e9cologique - 15 boulevard de Brosses - 21000 DIJON CEDEX\n <br/>\n</p>\n<p>\n \u2022 Site de Besan\u00e7on - Service : Agence de la transition \u00e9cologique - 44 rue de Belfort - 25000 BESANCON\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-06-15T11:00:10.722320+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:32:12.701220+01:00"
      },
      {
        "id": 60892,
        "slug": "aee7-aide-aux-entreprises-de-la-filiere-aeronautiq",
        "url": "/aides/aee7-aide-aux-entreprises-de-la-filiere-aeronautiq/",
        "name": "Aider les entreprises de la fili\u00e8re a\u00e9ronautique",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Avance r\u00e9cup\u00e9rable jusqu'\u00e0 35 % de vos d\u00e9penses \u00e9ligibles\n</p>\n<p>\n Nous pouvons vous aider financi\u00e8rement \u00e0 r\u00e9pondre aux appels d'offres et aux besoins de donneurs d'ordre a\u00e9ronautique.\n</p>\n<h4>\n D\u00e9penses \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n D\u00e9penses internes ou externes directement li\u00e9es au projet d'innovation et relatives au lot d'\u00e9quipements concern\u00e9s : frais de personnel, achats, sous-traitance, amortissement des investissements mat\u00e9riels et immobiliers...\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s d'intervention\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Avance r\u00e9cup\u00e9rable en cas de succ\u00e8s, plafonn\u00e9e \u00e0 35 % des co\u00fbts retenus ;\n </li>\n <li>\n  Remboursement soumis \u00e0 actualisation (taux de r\u00e9f\u00e9rence communautaire) ainsi qu'\u00e0 redevances compl\u00e9mentaires si le succ\u00e8s d\u00e9passe fortement les pr\u00e9visions.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Les aides sont accord\u00e9es sous forme d'\n <strong>\n  avance r\u00e9cup\u00e9rable\n </strong>\n conform\u00e9ment aux dispositions des r\u00e9gimes d'aide SA.31561, N395/2010 et \u00e0 l'encadrement communautaire des aides d'Etat \u00e0 la recherche, au d\u00e9veloppement et \u00e0 l'innovation.\n</p>\n<p>\n Ce dispositif a fait l'objet d'une convention conclue avec la Direction g\u00e9n\u00e9rale de l'aviation civile (DGAC) en d\u00e9cembre 2011.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous \u00eates une entreprise sous-traitante ou d'ing\u00e9nierie de la fili\u00e8re a\u00e9ronautique (rang 1,2 voire plus)\n</p>\n<h4>\n Entreprises \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Entreprises implant\u00e9es en France de moins de 2 000 personnes ind\u00e9pendantes d'un groupe de plus de 2 000 personnes.\n</p>\n<h4>\n Finalit\u00e9\n</h4>\n<p>\n Projet d'ing\u00e9nierie de mise au point de produit ou \u00e9quipement destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre install\u00e9 en premi\u00e8re monte ou rechange sur un a\u00e9ronef, dans la mesure o\u00f9 une commande ou un projet de commande est identifi\u00e9\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Aides-concours-et-labels/Aides-a-l-innovation-projets-individuels/Aide-aux-entreprises-de-la-filiere-aeronautique",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Consommation et production",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Avance r\u00e9cup\u00e9rable"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 35,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n : Bpifrance de votre r\u00e9gion\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:13.921648+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:12.647994+01:00"
      },
      {
        "id": 60889,
        "slug": "db5e-ecotechnologies",
        "url": "/aides/db5e-ecotechnologies/",
        "name": "Investir dans des entreprises \u00e0 technologies vertes pour financer leur croissance et accro\u00eetre leurs fonds propres - Ecotechnologies",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI investit dans des entreprises pour financer leur croissance et accro\u00eetre leurs fonds propres (Fonds d\u00e9di\u00e9s aux entreprises innovantes dans les technologies vertes).\n <br/>\n</p>\n<h4>\n Fiche d'identit\u00e9\n</h4>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Soci\u00e9t\u00e9 de gestion :\r\n Bpifrance Investissement\n  </li>\n  <li>\n   Zone d'implantation : France - Nationale\n  </li>\n  <li>\n   Date de cr\u00e9ation : 28 juin 2012\n  </li>\n  <li>\n   Fonds financ\u00e9 dans le cadre du Programme d'investissement d'avenir (PIA)\n  </li>\n </ul>\n <h4>\n  Modalit\u00e9s d'intervention\n </h4>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Investisseur minoritaire, en fonds propres et/ou quasi fonds propres, participant aux instances de gouvernance\n  </li>\n  <li>\n   Investissement unitaire de 2 \u00e0 10 M\u20ac\n  </li>\n  <li>\n   Co-investissement pari passu avec des acteurs priv\u00e9s\n  </li>\n  <li>\n   Situations d'intervention : croissance organique ; croissance externe\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n Interventions en  capital-risque\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous recherchez des investisseurs en capital pour vous accompagner dans vos projets d'innovation et de d\u00e9veloppement.\n</p>\n<h4>\n Entreprises cibles\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  PME fran\u00e7aises (1), ind\u00e9pendantes (2)\n </li>\n <li>\n  non cot\u00e9es et innovantes\n </li>\n <li>\n  de moins de 250 salari\u00e9s\n  <ul>\n   <li>\n    exer\u00e7ant une activit\u00e9 dans les secteurs d'activit\u00e9 suivants :\n   </li>\n   <li>\n    \u00e9nergies renouvelables d\u00e9carbon\u00e9es et chimie verte,\n   </li>\n   <li>\n    \u00e9conomie circulaire (valorisation des d\u00e9chets, \u00e9co conception de produits et \u00e9cologie industrielle),\n   </li>\n   <li>\n    r\u00e9seaux \u00e9lectriques intelligents ou smart grids,\n   </li>\n   <li>\n    v\u00e9hicules du futur.\n   </li>\n  </ul>\n </li>\n</ul>\n<p>\n 1\r\n . Entreprises dont le si\u00e8ge social est en France\n <br/>\n 2\r\n . Entreprises ind\u00e9pendantes : absence de contr\u00f4le par un industriel du secteur ou un financier\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Participation-au-capital/Fonds-d-investissement-thematiques/Ecotechnologies",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:13.901427+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:20.805037+01:00"
      },
      {
        "id": 60930,
        "slug": "82e4-le-hub-digital",
        "url": "/aides/82e4-le-hub-digital/",
        "name": "Sourcer les meilleures startups B2B fran\u00e7aises - Le Hub Digital",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n <strong>\n  La plateforme de r\u00e9f\u00e9rence pour sourcer les meilleures startups B2B fran\u00e7aises.\n </strong>\n</p>\n<p>\n La BPI met gratuitement \u00e0 disposition une plateforme pour vous permettre d'identifier et de contacter les startups qui correspondent le mieux \u00e0 vos crit\u00e8res en plus de vous donner un acc\u00e8s rapide \u00e0 des informations sur leurs produits, leurs \u00e9quipes, leurs clients et bien plus..\n <br/>\n</p>\n<h4>\n <strong>\n  Modalit\u00e9s\n </strong>\n</h4>\n<p>\n La plateforme est ouverte et consultable par tous, en cr\u00e9ant un compte les internautes auront acc\u00e8s \u00e0 des services suppl\u00e9mentaires (contacter et avoir plus d'informations sur les startups, cr\u00e9er des listes, poster des appels \u00e0 projets..).\n</p>\n<p>\n Les startups voulant se r\u00e9f\u00e9rencer peuvent postuler directement depuis le site.\n</p>\n<h4>\n <strong>\n  Partenaires\n </strong>\n <br/>\n</h4>\n<p>\n Le r\u00e9seau Bpifrance acc\u00e9l\u00e8re la collaboration entre les entreprises traditionnelles et la cr\u00e8me des startups fran\u00e7aises. Une initiative soutenue par la French Tech et La French Fab.\n</p>\n<h4>\n <strong>\n  Finalit\u00e9s\n </strong>\n</h4>\n<p>\n Pour le Grand Groupe/PME/ETI :\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  sourcer et contacter en un rien de temps les meilleures startups B2B fran\u00e7aises,\n </li>\n <li>\n  sauvegarder et partager ses recherches avec ses collaborateurs,\n </li>\n <li>\n  poster ses appels \u00e0 projets aupr\u00e8s d'une communaut\u00e9 de plus de 1 100 startups B2B,\n </li>\n <li>\n  \u00eatre accompagn\u00e9 sur la d\u00e9finition de ses besoins d'innovation.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Pour la start-up :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  booster sa visibilit\u00e9 gratuitement,\n </li>\n <li>\n  acc\u00e9l\u00e9rer son business en multipliant les opportunit\u00e9s commerciales,\n </li>\n <li>\n  consulter et postuler \u00e0 des appels \u00e0 projets de Grands Groupes/PME/ETI.\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "<p>\n Vous \u00eates un Grand Groupe/PME/ETI avec des enjeux d'innovation ? Vous cherchez des solutions concr\u00e8tes et actionnables pour d\u00e9velopper votre business ? Vous souhaitez \u00eatre accompagn\u00e9 par une \u00e9quipe d'experts ?\n</p>\n<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Grands Groupes/PME/ETI\n </li>\n <li>\n  Start-ups\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Mises-en-reseau/Le-Hub-Digital",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie technique"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses de fonctionnement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n N'attendez plus pour rejoindre la\n <a href=\"https://lehub.web.bpifrance.fr/corporates\">\n  plateforme Business du Hub\n </a>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.150041+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:52.409434+01:00"
      },
      {
        "id": 111919,
        "slug": "89c2-strategie-nationale-pour-le-developpement-de-",
        "url": "/aides/89c2-strategie-nationale-pour-le-developpement-de-/",
        "name": "Soutenir le d\u00e9veloppement de l'hydrog\u00e8ne d\u00e9carbon\u00e9",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Minist\u00e8re de l'\u00c9conomie, des Finances et de la Relance (MEFR)",
          "Minist\u00e8re de la Transition Ecologique (MTE)"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "Lanc\u00e9e le 8 septembre 2020, la strat\u00e9gie nationale b\u00e9n\u00e9ficiera aux offres industrielles de solutions hydrog\u00e8ne produites sur le territoire fran\u00e7ais.\n<p>\n De quoi s'agit-il ?\n</p>\n<p>\n Le soutien de l'\u00c9tat porte \u00e0 la fois sur le d\u00e9veloppement d'une offre industrielle fran\u00e7aise et le d\u00e9veloppement des march\u00e9s les plus prometteurs de la demande d'hydrog\u00e8ne d\u00e9carbon\u00e9. Il accompagne de mani\u00e8re s\u00e9quentielle et progressive toutes les \u00e9tapes cl\u00e9s de l'\u00e9mergence de la fili\u00e8re hydrog\u00e8ne :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  le soutien \u00e0 la R&amp;D permettant de d\u00e9velopper des technologies plus performantes pour l'ensemble des usages de l'hydrog\u00e8ne\n </li>\n <li>\n  le soutien aux premi\u00e8res commerciales et \u00e0 l'industrialisation qui combine une approche europ\u00e9enne (partenariats avec des pays partenaires pour d\u00e9velopper des projets d'envergure) et nationale\n </li>\n <li>\n  le soutien au d\u00e9ploiement \u00e0 travers la mise en place de m\u00e9canismes de soutien.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Dans le cadre de sa strat\u00e9gie nationale, le Gouvernement a retenu 3 priorit\u00e9s d'intervention, qui correspondent aux principaux march\u00e9s de l'hydrog\u00e8ne et qui permettent d'ancrer leur d\u00e9veloppement sur notre territoire dans une dynamique durable et p\u00e9renne, afin que cette strat\u00e9gie fran\u00e7aise contribue pleinement \u00e0 l'objectif de neutralit\u00e9 carbone en 2050 :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <strong>\n   D\u00e9carboner l'industrie\n  </strong>\n  en faisant \u00e9merger une fili\u00e8re fran\u00e7aise de l'\u00e9lectrolyse\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   D\u00e9velopper une mobilit\u00e9 lourde\n  </strong>\n  \u00e0 l'hydrog\u00e8ne d\u00e9carbon\u00e9\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Soutenir la recherche, l'innovation et le d\u00e9veloppement de comp\u00e9tences\n  </strong>\n  afin de favoriser les usages de demain.\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "Qui peut en b\u00e9n\u00e9ficier ?\n<p>\n Les fili\u00e8res industrielles. Il est pr\u00e9vu de mettre en place un dispositif permettant d'apporter un soutien \u00e0 la production d'H2 d\u00e9carbon\u00e9 par\n <strong>\n  appels d'offres\n </strong>\n . Les modalit\u00e9s d\u00e9taill\u00e9es du m\u00e9canisme restent \u00e0 d\u00e9finir mais le principe en est d\u00e9j\u00e0 act\u00e9 dans l'ordonnance relative \u00e0 l'hydrog\u00e8ne, qui sera prise en application de l'article 52 de la loi n\u00b02019-1147 du 8 novembre 2019 relative \u00e0 l'\u00e9nergie et au climat.\n</p>\n<p>\n L'objectif est de compenser le r\u00e9el d\u00e9ficit de comp\u00e9titivit\u00e9 pour l'hydrog\u00e8ne produit \u00e0 partir d'\u00e9lectrolyse, avec des surco\u00fbts de fonctionnement qui ne peuvent \u00eatre combl\u00e9s par un soutien simplement \u00e0 l'investissement.\n</p>\n<p>\n Comment en b\u00e9n\u00e9ficier ?\n</p>\n<p>\n Le m\u00e9canisme de soutien est inspir\u00e9 des dispositions en vigueur pour l'\u00e9lectricit\u00e9 d'origine renouvelable et le biogaz. Il se pr\u00e9senterait comme suit :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  L'organisation d'\n  <strong>\n   appels d'offres\n  </strong>\n  pour les installations de production d'hydrog\u00e8ne renouvelable ou bas-carbone produit par \u00e9lectrolyse de l'eau, afin de stimuler la concurrence et minimiser le co\u00fbt du soutien public\n </li>\n <li>\n  Les laur\u00e9ats \u00e0 ces appels d'offres pourront b\u00e9n\u00e9ficier d'\n  <strong>\n   une aide au fonctionnement et \u00e9ventuellement permettant de soutenir les investissements\n  </strong>\n  dont les crit\u00e8res seront pr\u00e9cis\u00e9s \u00e0 la fois par voie r\u00e9glementaire et dans le cahier des charges de l'appel d'offres.\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.economie.gouv.fr/plan-de-relance/profils/entreprises/strategie-nationale-developpement-hydrogene-decarbone-mecanisme-soutien",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Industrie",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Transition \u00e9nerg\u00e9tique",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2023-01-01",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Rendez-vous sur :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Le\n  <a href=\"https://www.gouvernement.fr/secretariat-general-pour-l-investissement-sgpi\">\n   site du secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral pour les investissements d'avenir\n  </a>\n </li>\n <li>\n  Le\n  <a href=\"https://ecologie.gouv.fr/\">\n   site du minist\u00e8re de la transition \u00e9nerg\u00e9tique\n  </a>\n </li>\n</ul>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-01-11T15:15:19.957408+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:41.303447+01:00"
      },
      {
        "id": 60896,
        "slug": "02ec-fonds-dinvestissement-partenaires",
        "url": "/aides/02ec-fonds-dinvestissement-partenaires/",
        "name": "Identifier les fonds d\u2019investissement susceptibles d\u2019accompagner le d\u00e9veloppement de votre entreprise - Fonds d\u2019investissement partenaires",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Bpifrance investit, aux c\u00f4t\u00e9s d'acteurs publics et priv\u00e9s, dans des fonds de capital innovation et de capital d\u00e9veloppement, qui investissent eux-m\u00eames dans des entreprises.\n</p>\n<p>\n La BPI prend des participations minoritaires dans des soci\u00e9t\u00e9s et des fonds de capital investissement, qui investissent eux-m\u00eames dans les entreprises.\n</p>\n<h4>\n Nos Partenaires\n</h4>\n<p>\n Fort d'un r\u00e9seau de plus de 300 fonds partenaires, parmi lesquels 100 fonds r\u00e9gionaux, Bpifrance couvre l'ensemble du territoire, des secteurs d'activit\u00e9 et des stades de d\u00e9veloppement, de l'amor\u00e7age technologique \u00e0 la transmission.\n</p>\n<p>\n Bpifrance concentre ses moyens sur les structures capables d'accompagner dans la dur\u00e9e les participations de leur portefeuille et qui d\u00e9veloppent des strat\u00e9gies d'investissement originales r\u00e9pondant \u00e0 des besoins du march\u00e9 non ou mal couverts.\n</p>\n<p>\n D\u00e9couvrez les\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Qui-sommes-nous/Nos-metiers/Fonds-propres/Fonds-partenaires\">\n  fonds partenaires de Bpifrance\n </a>\n</p>\n<a href=\"https://www.bpifrance.fr/Qui-sommes-nous/Nos-metiers/Fonds-propres/Fonds-partenaires\">\n</a>\n<h4>\n A lire :\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/A-la-une/Actualites/Capital-Invest-2016-revivez-le-live-!-28910\">\n  \u00e9tude Capital Invest 2016\n </a>\n</h4>",
        "eligibility": "<p>\n Vous cherchez \u00e0 ouvrir votre capital et souhaitez identifier les fonds d'investissement susceptibles d'accompagner le d\u00e9veloppement de votre entreprise.\n</p>\n<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires\n</h4>\n<p>\n Toute entreprise pr\u00e9sentant un potentiel de d\u00e9veloppement, de la start-up \u00e0 la grande entreprise.\n</p>\n<h4>\n Projets accompagn\u00e9s\n</h4>\n<p>\n Tout projet de fort d\u00e9veloppement, par exemple \u00e0 l'international, d'innovation, de croissance externe, de transmission... n\u00e9cessitant un renforcement du capital de l'entreprise.\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Fonds-d-investissement-partenaires",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:13.944330+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:39.352218+01:00"
      },
      {
        "id": 111970,
        "slug": "1b19-soutien-a-lexport",
        "url": "/aides/1b19-soutien-a-lexport/",
        "name": "Soutenir l'export",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "Ces mesures visent \u00e0 renforcer la force de frappe des entreprises fran\u00e7aises \u00e0 l'international dans le contexte de reprise de l'activit\u00e9 et de concurrence \u00e9trang\u00e8re accrue. Elles apportent notamment un soutien financier aux PME-ETI dans leurs d\u00e9marches de prospection \u00e0 l'export.\n<p>\n De quoi s'agit-il ?\n</p>\n<p>\n Plusieurs dispositifs sont mis en place sur la dur\u00e9e du plan de relance ou renforc\u00e9s :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <strong>\n   Renforcement des moyens de l'assurance prospection, notamment au profit des PME et ETI qui se lancent \u00e0 l'export\n  </strong>\n  (objectif de 6 000 entreprises accompagn\u00e9es sur la dur\u00e9e du Plan de relance). Cet outil permet d\u00e9sormais de financer davantage de projets pour accompagner la transition \u00e9cologique et les plus petits projets.\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Soutien financier aux PME-ETI achetant des prestations de projections \u00e0 l'export\n  </strong>\n  : le \u00ab ch\u00e8que-relance export \u00bb prend en charge 50 % des frais de participation \u00e0 un salon international ou \u00e0 l'achat d'une prestation de projection collective ou individuelle (dans la limite d'un plafond). Les prestations peuvent \u00eatre achet\u00e9es aupr\u00e8s de la Team France Export (TFE) ou d'une entreprise r\u00e9f\u00e9renc\u00e9e. L'objectif est de financer 15 000 prestations. Le ch\u00e8que-relance export est\n  <strong>\n   prolong\u00e9 jusqu'au 30 juin 2022\n  </strong>\n  , dans la limite des cr\u00e9dits du volet export de France Relance disponibles.\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Ch\u00e8que relance VIE\n  </strong>\n  : l'\u00c9tat prend en charge 5 000 \u20ac pour l'envoi en mission d'un VIE par une PME-ETI (dans la limite de deux par entreprise). Le ch\u00e8que VIE finance \u00e9galement l'envoi \u00e0 l'international de VIE issus de formations courtes ou venant des quartiers prioritaires de la politique de la ville (QPV): dans ce cas, le montant du ch\u00e8que est port\u00e9 \u00e0\n  <strong>\n   10 000 \u20ac\n  </strong>\n  depuis le 1er septembre 2021. L'objectif est de financer 3 000 missions. Le ch\u00e8que-relance VIE est\n  <strong>\n   prolong\u00e9 jusqu'au 30 juin 2022\n  </strong>\n  , dans la limite des cr\u00e9dits du volet export du plan France Relance disponibles.\n </li>\n <li>\n  <a href=\"/plan-de-relance/profils/entreprises/doublement-enveloppe-fasep\">\n   Doublement de l'enveloppe du Fonds d'\u00e9tudes et d'aide au secteur priv\u00e9 (FASEP)\n  </a>\n  \u00e0 hauteur de 50 M\u20ac, pour soutenir davantage les exportateurs qui se positionnent sur les projets d'infrastructures dans les pays \u00e9mergents et de permettre le financement d'\u00e9tudes pour des infrastructures et des d\u00e9monstrateurs pour des technologies innovantes, notamment en mati\u00e8re de transition technologique.\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Outils digitaux :\n  </strong>\n  mise en place d'une\n  <strong>\n   veille-information sur les march\u00e9s,\n  </strong>\n  personnalis\u00e9e et gratuite pour les exportateurs, propos\u00e9e sur la\n  <a href=\"https://www.teamfrance-export.fr/actualites/plan-relance-export\">\n   plateforme de la Team France Export (TFE)\n  </a>\n  ; cr\u00e9ation de\n  <a href=\"https://www.businessfrance.fr/exporter-grace-aux-e-vitrines-team-france-export\">\n   trois e-vitrines sectorielles\n  </a>\n  sur lesquelles les PME-ETI peuvent \u00eatre recens\u00e9es.\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Financement des projets gr\u00e2ce \u00e0 l'appui contra-cyclique des financements export\n  </strong>\n  : l'\u00c9tat joue son r\u00f4le contra-cyclique via sa palette de financements export (assurance-cr\u00e9dit, garantie des risques exportateurs et pr\u00eats du Tr\u00e9sor) pour stimuler l'activit\u00e9 \u00e9conomique. 10 Mds\u20ac d'exportations suppl\u00e9mentaires pourront \u00eatre soutenues chaque ann\u00e9e.\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "Qui peut en b\u00e9n\u00e9ficier ?\n<p>\n Les\n <strong>\n  PME-ETI\n </strong>\n pour le\n <strong>\n  ch\u00e8que relance export\n </strong>\n , le\n <strong>\n  ch\u00e8que relance VIE\n </strong>\n (\u00e0 l'exception des ch\u00e8ques attribu\u00e9s  pour le recrutement de jeunes issus d'une formation courte ou des quartiers prioritaires de la politique de ville, dont les grandes entreprises peuvent b\u00e9n\u00e9ficier) et l'\n <strong>\n  assurance prospection accompagnement\n </strong>\n .\n</p>\n<p>\n Comment en b\u00e9n\u00e9ficier ?\n</p>\n<p>\n Vous pouvez acc\u00e9der aux modalit\u00e9s des dispositifs et aux espaces de d\u00e9p\u00f4t des dossiers gr\u00e2ce aux diff\u00e9rents liens list\u00e9s ci-dessous.\n</p>\n<p>\n Calendrier de mise en \u0153uvre\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <a href=\"http://www.bpifrance.fr/catalogue-offres/internationalisation/assurance-prospection\">\n   Assurance prospection\n  </a>\n  : d\u00e9j\u00e0 disponible\n </li>\n <li>\n  <a href=\"https://www.bpifrance.fr/catalogue-offres/internationalisation/assurance-prospection-accompagnement\">\n   Assurance prospection accompagnement\n  </a>\n  : d\u00e9j\u00e0 disponible.\n </li>\n <li>\n  <a href=\"https://www.teamfrance-export.fr/solutions/cheque-relance-export\">\n   Ch\u00e8que relance export\n  </a>\n  :\r\n  Les ch\u00e8ques relance export peuvent \u00eatre engag\u00e9s jusqu'au 30 juin 2022\n </li>\n <li>\n  <a href=\"https://www.businessfrance.fr/cheque-relance-v-i-e\">\n   Ch\u00e8que relance VIE\n  </a>\n  : la mission VIE doit commencer entre le\n  <strong>\n   1\r\n   er\r\n   d\u00e9cembre 2020\n  </strong>\n  et le\n  <strong>\n   1\r\n   er\r\n   d\u00e9cembre 2021\n  </strong>\n  .\n </li>\n <li>\n  <a href=\"https://www.tresor.economie.gouv.fr/services-aux-entreprises/le-fasep\">\n   FASEP\n  </a>\n  : d\u00e9j\u00e0 disponible.\n </li>\n <li>\n  <a href=\"https://www.bpifrance.fr/catalogue-offres/internationalisation/assurance-credit\">\n   Assurance-cr\u00e9dit\n  </a>\n  : d\u00e9j\u00e0 disponible.\n </li>\n <li>\n  <a href=\"https://www.bpifrance.fr/catalogue-offres/internationalisation/dispositif-de-reassurance-ct-cap-francexport\">\n   Dispositif de r\u00e9assurance CT Cap Francexport\n  </a>\n  : d\u00e9j\u00e0 disponible.\n </li>\n <li>\n  <a href=\"https://www.bpifrance.fr/catalogue-offres/internationalisation/assurance-caution-export\">\n   Assurance Caution Export\n  </a>\n  : d\u00e9j\u00e0 disponible.\n </li>\n <li>\n  <a href=\"https://www.bpifrance.fr/catalogue-offres/internationalisation/garantie-des-prefinancements\">\n   Garantie des pr\u00e9financements\n  </a>\n  : d\u00e9j\u00e0 disponible.\n </li>\n <li>\n  <a href=\"https://www.tresor.economie.gouv.fr/services-aux-entreprises/le-pret-du-tresor\">\n   Pr\u00eat du Tr\u00e9sor\n  </a>\n  : d\u00e9j\u00e0 disponible.\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.economie.gouv.fr/plan-de-relance/profils/entreprises/soutien-export",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|International",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Industrie",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"assurance-export@bpifrance.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  assurance-export@bpifrance.fr\n </a>\n</p>\n<p>\n Assurance prospection accompagnement :\n <a href=\"apa@bpifrance.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  apa@bpifrance.fr\n </a>\n</p>\n<p>\n Ch\u00e8que relance VIE : 0810 659 659 (num\u00e9ro violet)\n</p>\n<p>\n Fonds d'\u00e9tudes et d'aide au secteur priv\u00e9 (FASEP) :\n <a href=\"aide-projet@dgtresor.gouv.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  aide-projet@dgtresor.gouv.fr\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-01-11T15:15:20.128334+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:42.229611+01:00"
      },
      {
        "id": 60909,
        "slug": "2b9a-bpifrance-universite-e-learning",
        "url": "/aides/2b9a-bpifrance-universite-e-learning/",
        "name": "Mise en ligne des formations, courtes et cibl\u00e9es, con\u00e7ues sur mesure - Bpifrance Universit\u00e9 e-learning",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Une plateforme de formation \u00e0 la demande, accessible gratuitement, \u00e0 tout moment, sur simple inscription, d\u00e9di\u00e9e aux dirigeants d'entreprises et aux porteurs de projet.\n</p>\n<p>\n La BPI met en ligne des formations, courtes et cibl\u00e9es, con\u00e7ues sur mesure pour les chefs d'entreprises avec les meilleurs experts.\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s\n</h4>\n<p>\n L'acc\u00e8s \u00e0 la plateforme e-learning Bpifrance Universit\u00e9 est gratuit, sur simple inscription.\n</p>\nLe portail se compose de modules th\u00e9matiques, courts et orient\u00e9s vers la mise en application.\n<br/>\nChaque module, d'une dur\u00e9e d'environ 30 minutes, est segment\u00e9 en s\u00e9quences vid\u00e9os de 4 \u00e0 6 minutes dans lesquelles l'apprenant peut se d\u00e9placer de mani\u00e8re interactive et offre des compl\u00e9ments d'informations optionnels.\n<br/>\nUne application IOS et Android d\u00e9di\u00e9e permet de visionner les modules en mode d\u00e9connect\u00e9.\n<h4>\n Contenus\n</h4>\n<p>\n Les modules de formation sont con\u00e7us et r\u00e9alis\u00e9s sur mesure avec les meilleurs experts :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  professeurs de grandes \u00e9coles : HEC Paris, Kedge Business School, emlyon, Web school factory, IAE Paris...\n </li>\n <li>\n  experts issus d'organismes reconnus : INPI, AFTE...\n </li>\n <li>\n  consultants sp\u00e9cialis\u00e9s\n </li>\n <li>\n  experts internes Bpifrance\n </li>\n</ul>\n<p>\n Le catalogue est enrichi en continu, \u00e0 raison d'un nouveau module tous les 15 jours.\n</p>\n<h4>\n Finalit\u00e9s\n</h4>\n<p>\n Mettre \u00e0 disposition, gratuitement, des connaissances fiables, op\u00e9rationnelles et de haute qualit\u00e9 sur tous les th\u00e8mes touchant au d\u00e9veloppement et management des entreprises : strat\u00e9gie, finance, international, d\u00e9veloppement personnel, management, innovation, juridique, marketing, transformation digitale...\n</p>\n<p>\n Le dirigeant d'entreprise s'appuie sur son \u00e9quipe et sur des conseils ext\u00e9rieurs, mais l'acc\u00e8s direct et imm\u00e9diat \u00e0 un ensemble de connaissances fiables lui est n\u00e9cessaire pour orienter ses r\u00e9flexions, challenger ses interlocuteurs et, en d\u00e9finitive, conforter ses d\u00e9cisions.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous souhaitez un acc\u00e8s rapide et facile \u00e0 des connaissances fiables et de haute qualit\u00e9, disponibles \u00e0 tout moment.\n</p>\n<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires\n</h4>\n<p>\n Les dirigeants de PME ou d'ETI, les porteurs de projet, clients ou non de Bpifrance.\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Universite/Bpifrance-Universite-e-learning",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie technique"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance-universite.fr/\">\n  Bpifrance Universit\u00e9\n </a>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.029162+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:48.821617+01:00"
      },
      {
        "id": 60914,
        "slug": "7b2e-aide-aux-projets-structuration-de-filieres",
        "url": "/aides/7b2e-aide-aux-projets-structuration-de-filieres/",
        "name": "Mettre en \u0153uvre un projet de fili\u00e8re - Aide aux projets : \u00ab Structuration de Fili\u00e8res \u00bb",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI participe au financement de votre projet dans le cadre du Programme d'investissements d'avenir (PIA).\n <br/>\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s\n</h4>\n<p>\n Subvention et avance r\u00e9cup\u00e9rable int\u00e9grant un taux d'actualisation et int\u00e9ressement, dans le respect de la r\u00e9glementation communautaire en mati\u00e8re d'aides d'Etat.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Seul le cahier des charges de l'appel \u00e0 projets en cours fait foi.\n</p>\n<h4>\n Projets \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Types de projets attendus :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  cr\u00e9ation d'unit\u00e9s industrielles partag\u00e9es ou de plateformes de service permettant \u00e0 des entreprises d'une m\u00eame fili\u00e8re s'inscrivant dans une strat\u00e9gie globale de mutualiser leurs investissements pour participer activement \u00e0 la strat\u00e9gie de la fili\u00e8re ou de b\u00e9n\u00e9ficier d'un acc\u00e8s \u00e0 des moyens ouverts ;\n </li>\n <li>\n  mise en commun de comp\u00e9tences techniques permettant aux entreprises d'une m\u00eame fili\u00e8re, \u00e9ventuellement en lien avec les acteurs de la recherche publique, de mutualiser leurs travaux de recherche-d\u00e9veloppement ainsi que les investissements n\u00e9cessaires \u00e0 la conduite des preuves de concept, des tests et de tous autres travaux leur permettant d'am\u00e9liorer collectivement leur comp\u00e9titivit\u00e9 ;\n </li>\n <li>\n  mise en place d'outils collaboratifs permettant aux entreprises s'inscrivant dans une strat\u00e9gie d'int\u00e9r\u00eat collectif pour une fili\u00e8re ou un sous-secteur d'une fili\u00e8re, de partager des outils \u00e0 vocation technologique ou non technologique dans des domaines aussi vari\u00e9s que la logistique, les achats, l'informatique, l'intelligence \u00e9conomique, les RH, le design, le marketing, l'\u00e9conomie circulaire ou l'\u00e9cologie industrielle (liste non-exhaustive) avec un plan d'affaires d\u00e9di\u00e9. cette fili\u00e8re. Ils doivent en outre d\u00e9montrer, \u00e0 terme, une autonomie financi\u00e8re vis-\u00e0-vis du soutien public.\n </li>\n</ul>\n<h4>\n D\u00e9penses \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n L'aide pourra couvrir notamment les d\u00e9penses de fonctionnement et d'investissement pour la mise en place et l'exploitation du projet.\n</p>\n<h4>\n Finalit\u00e9\n</h4>\n<p>\n Cet appel \u00e0 projets vise \u00e0 renforcer la comp\u00e9titivit\u00e9 des fili\u00e8res strat\u00e9giques fran\u00e7aises par l'innovation pour garantir la p\u00e9rennit\u00e9 du tissu industriel et r\u00e9pondre aux besoins du march\u00e9 tout en favorisant la prise en compte de la transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique.\n</p>\n<h4>\n D\u00e9p\u00f4t de dossier par t\u00e9l\u00e9proc\u00e9dure\n</h4>\n<p>\n Les projets s\u00e9lectionn\u00e9s par appel \u00e0 projets, conform\u00e9ment au cahier des charges de l'appel \u00e0 projets en cours, et enti\u00e8rement pris en charge en t\u00e9l\u00e9proc\u00e9dure sur\r\n l'\n <a href=\"https://extranet.bpifrance.fr/projets-innovants-collaboratifs/accueil.do?method=init\">\n  extranet de Bpifrance\n </a>\n .\n</p>\n<h4>\n Appel \u00e0 projets en cours\n <br/>\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  <a href=\"https://www.bpifrance.fr/A-la-une/Appels-a-projets-concours/Appel-a-projets-ATF-Mutualisation-de-moyens-au-service-des-filieres-et-plateformes-numeriques-de-filieres-44643\">\n   Appel \u00e0 projets \u00ab ATF : Mutualisation de moyens au service des fili\u00e8res et plateformes num\u00e9riques de fili\u00e8res \u00bb\n  </a>\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "<p>\n Vous participez \u00e0 un projet de fili\u00e8re\n</p>\n<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e9ligibles\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Une entreprise, implant\u00e9e(s) en France, quelle que soit sa taille\n </li>\n <li>\n  Une structure f\u00e9d\u00e9rant plusieurs entreprises (f\u00e9d\u00e9ration professionnelle, GIE, Association...)\n </li>\n <li>\n  Un organisme de recherche ou de transfert de technologie.\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Aides-concours-et-labels/Aides-a-l-innovation-projets-collaboratifs/Aide-aux-projets-Structuration-de-Filieres",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Avance r\u00e9cup\u00e9rable"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"http://www.bpifrance.fr/Contactez-nous/\">\n  Bpifrance de votre r\u00e9gion\n </a>\n</p>\n<p>\n ou\n</p>\n<p>\n La direction du pilotage des programmes et du support juridique :\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <a href=\"mailto:adminfilieres@bpifrance.fr\">\n  adminfili\u00e8res@bpifrance.fr\n </a>\n</p>\n<p>\n <a href=\"mailto:julie.baudet@bpifrance.fr\">\n  Julie Baudet\n </a>\n</p>\n<p>\n <a href=\"julien.simon@bpifrance.fr\">\n  Julien Simon\n </a>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.060655+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:48.910241+01:00"
      },
      {
        "id": 73145,
        "slug": "2ea9-beneficier-dun-pret-vert",
        "url": "/aides/2ea9-beneficier-dun-pret-vert/",
        "name": "B\u00e9n\u00e9ficier d'un pr\u00eat vert",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance",
          "ADEME"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n Dans le cadre du Plan d'acc\u00e9l\u00e9ration de la transition \u00e9cologique des TPE et PME, Bpifrance et l'Ademe mettent en place le Pr\u00eat Vert. Ce pr\u00eat a pour objectif de financer les investissements des entreprises qui souhaitent mettre en \u0153uvre un projet de transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique visant \u00e0 :\n</p>\n<p>\n optimiser les proc\u00e9d\u00e9s, ou am\u00e9liorer la performance (\u00e9nergie, eau, mati\u00e8re,) afin de mieux ma\u00eetriser ou de diminuer les impacts sur l'environnement ;\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  favoriser la mobilit\u00e9 \"z\u00e9ro carbone\" pour les salari\u00e9s, les marchandises et les produits ;\n </li>\n <li>\n  innover pour mettre sur le march\u00e9 des produits ou des services en mati\u00e8re de protection de l'environnement, d'\u00e9conomie circulaire et/ou permettant une r\u00e9duction de la consommation de ressources, renouvelables ou non, (\u00e9nergie, mati\u00e8res premi\u00e8res, eau, ... ; en ce compris la d\u00e9dieselisation, l'allongement de la dur\u00e9e de vie des produits, l'int\u00e9gration de recycl\u00e9, la recyclabilit\u00e9, la r\u00e9utilisation ou le r\u00e9emploi) ;\n </li>\n <li>\n  produire des \u00e9nergies nouvelles.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Ce pr\u00eat, octroy\u00e9 aux conditions de march\u00e9, permet notamment de financer des investissements r\u00e9pondant aux enjeux de d\u00e9carbonation et de relocalisation de l'industrie, de mobilit\u00e9 verte, ou encore de gestion des d\u00e9chets.\n</p>\n<p>\n Sont concern\u00e9s les investissements immat\u00e9riels ou mat\u00e9riels \u00e0 faible valeur de gage ainsi que l'augmentation du Besoin en Fonds de Roulement (BFR) n\u00e9cessaire au lancement du projet, sans prise de s\u00fbret\u00e9s, pour compl\u00e9ter un financement ext\u00e9rieur (pr\u00eat bancaire, apport en fonds propres ou financement participatif).\n</p>\n<p>\n Le montant du pr\u00eat vert est compris entre 10 000 et 1 000 000 \u20ac.\r\n Il doit \u00eatre inf\u00e9rieur ou \u00e9gal au montant cumul\u00e9 des subventions accord\u00e9es au projet et des fonds propres et quasi-fonds propres de l'emprunteur.  Une retenue de garantie, \u00e9gale \u00e0 5% du montant total du pr\u00eat est pr\u00e9vue. Elle est restitu\u00e9e apr\u00e8s complet remboursement du pr\u00eat, et augment\u00e9e des int\u00e9r\u00eats qu'elle a produits.\n</p>\n<p>\n Il est obligatoirement associ\u00e9 \u00e0 un financement ext\u00e9rieur (concours bancaires, apport en fonds propres, crowdfunding) d'un montant au moins \u00e9gal, de m\u00eame dur\u00e9e pour les pr\u00eats de 2 \u00e0 4 ans, ou d'une dur\u00e9e de 5 ans minimum pour les pr\u00eats de plus de 5 ans, et portant sur le m\u00eame programme r\u00e9alis\u00e9 depuis moins de 6 mois\n</p>\n<p>\n Il est conclu pour une dur\u00e9e de 3 \u00e0 10 ans, avec un diff\u00e9r\u00e9 d'amortissement en capital de 2 ans maximum. Il se rembourse par \u00e9ch\u00e9ances trimestrielles avec amortissement lin\u00e9aire du capital.\n</p>\n<p>\n Les d\u00e9penses \u00e9ligibles couvrent :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  les \r\ninvestissements et d\u00e9penses immat\u00e9rielles : frais de formation, recrutement, frais d'\u00e9tude, achats de services li\u00e9s \u00e0 l'optimisation des processus, d\u00e9penses li\u00e9es \u00e0 des bureaux d'\u00e9tude ou d'ing\u00e9nierie, mise en \u0153uvre de labels et de certifications\n </li>\n <li>\n  les investissements corporels \u00e0 faible valeur : achat d'\u00e9quipements (exemples : stockage d'\u00e9nergie, mat\u00e9riel de mesure, \u00e9quipements de tri, syst\u00e8mes de recyclage, etc), travaux de r\u00e9novation\n </li>\n <li>\n  l'augmentation du Besoin en Fonds de Roulement g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par le projet de d\u00e9veloppement.\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "<p>\n Le Pr\u00eat Vert s'adresse aux TPE et PME localis\u00e9es en France M\u00e9tropolitaine, dans les DROM ou dans les COM de plus de 3 ans ou en capacit\u00e9 de fournir un bilan couvrant une dur\u00e9e minimum de 24 mois ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un diagnostic\n <a href=\"https://les-aides.fr/aide/ap5lDHpGxfTeBGZeTUzZ4_Vm/bpifrance/diag-eco-flux.html\">\n  Diag Eco-Flux\n </a>\n (offre d'accompagnement Bpifrance) ou d'une aide de l'ADEME au cours des 3 derni\u00e8res ann\u00e9es.\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Prets/Prets-thematiques/Pret-Vert-ADEME",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Industrie",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie circulaire",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Revitalisation",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Transition \u00e9nerg\u00e9tique",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Recyclage et valorisation des d\u00e9chets"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Pr\u00eat"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Pour plus de renseignements, contactez\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  votre r\u00e9f\u00e9rent de la BPI local\n </a>\n ou l'\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  adresse g\u00e9n\u00e9rique\n </a>\n .\n</p>",
        "recurrence": "R\u00e9currente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-12-18T18:15:30.145619+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:35.902179+01:00"
      },
      {
        "id": 81523,
        "slug": "6bcb-ameliorer-la-performance-environnementale-des",
        "url": "/aides/6bcb-ameliorer-la-performance-environnementale-des/",
        "name": "Am\u00e9liorer la performance environnementale des produits et services - Investissements d\u2019\u00e9coconception",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "ADEME"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n <em>\n  Suite \u00e0 un diagnostic \u00e9coconception ou \u00e0 une \u00e9tude de faisabilit\u00e9, vous souhaitez mettre en \u0153uvre et investir dans la production et la commercialisation d'un nouveau produit ou service \u00e9co-con\u00e7u ? L'ADEME vous aide en finan\u00e7ant vos investissements.\n </em>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Investissez et am\u00e9liorez la performance environnementale de vos produits et services\n </strong>\n</p>\n<p>\n Les d\u00e9marches d'am\u00e9lioration de la performance environnementale des produits et services se d\u00e9ploient en France, au sein des entreprises, depuis plus d'une dizaine d'ann\u00e9es. Elles contribuent \u00e0 cr\u00e9er une offre permettant de se diff\u00e9rencier, plus respectueuse de l'environnement, disponible pour les consommateurs ou les acheteurs.\n</p>\n<p>\n L'ADEME soutient les travaux et investissements issus d'un diagnostic et s'int\u00e9grant dans une d\u00e9marche de mise en \u0153uvre de l'\u00e9coconception. Les investissements doivent viser la fabrication d'un produit \u00e9cocon\u00e7u, l'obtention d'un produit ou service certifi\u00e9 Ecolabel europ\u00e9en, ou l'am\u00e9lioration d'une note d'affichage environnemental.\n</p>\n<p>\n L'ADEME soutient aussi les projets comportant une innovation de rupture, qui permettra au fabricant de d\u00e9velopper une offre globale produit/service, cr\u00e9atrice de valeur non plus sur la multiplication des volumes de ventes, mais sur la fid\u00e9lisation des clients, par les performances d'usage du produit.\n</p>\n<p>\n Selon la nature des projets et la taille de l'entreprise, les aides aux investissements peuvent atteindre 15 % \u00e0 55 %.\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Tout type de porteurs de projet (entreprises de toutes tailles, collectivit\u00e9s, syndicats, associations...).\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/dispositif-aide/investissements-decoconception-ameliorer-performance-environnementale-produits",
        "categories": [
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie circulaire"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "R\u00e9gions",
          "Associations",
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Pour plus d'informations et candidater cliquer sur\n <a href=\"https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/dispositif-aide/investissements-decoconception-ameliorer-performance-environnementale-produits\">\n  le lien vers la d\u00e9marche en ligne\n </a>\n .\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-02-19T17:56:26.885170+01:00",
        "date_updated": "2022-03-12T17:36:17.184067+01:00"
      },
      {
        "id": 60907,
        "slug": "7c1f-ambition-numerique",
        "url": "/aides/7c1f-ambition-numerique/",
        "name": "Investir dans des entreprises du num\u00e9rique pour acc\u00e9l\u00e9rer leur croissance - Ambition num\u00e9rique",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI investit dans des entreprises du num\u00e9rique pour acc\u00e9l\u00e9rer leur croissance (Fonds d\u00e9di\u00e9 aux startups num\u00e9riques \u00e0 fort potentiel de croissance)\n <br/>\n</p>\n<h4>\n Fiche d'identit\u00e9\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Soci\u00e9t\u00e9 de gestion :\r\n  Bpifrance Investissement\n </li>\n <li>\n  Zone d'implantation : France - Nationale\n </li>\n <li>\n  Date de cr\u00e9ation : 2 d\u00e9cembre 2011\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Modalit\u00e9s d'intervention\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Investissement minoritaire, participation aux instances de gouvernance\n </li>\n <li>\n  Investissement unitaire de 1 \u00e0 10 M\u20ac\n </li>\n <li>\n  Co-investissement pari passu avec des acteurs priv\u00e9s\n </li>\n <li>\n  Accompagnement de long terme\n </li>\n <li>\n  Interventions en\r\n  capital-risque\r\n  et\r\n  capital d\u00e9veloppement\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Finalit\u00e9\n</h4>\n<p>\n Acc\u00e9l\u00e9rer la croissance des startups et les aider \u00e0 prendre une position de leader sur leur march\u00e9 en France et \u00e0 l'international.\n</p>\n<p>\n En d\u00e9cembre 2016, apr\u00e8s 5 ann\u00e9es d'activit\u00e9, le fonds Ambition Num\u00e9rique a investi :\n <br/>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   dans 35 startups pour un montant d\u00e9passant 150 M\u20ac\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous recherchez des investisseurs en capital pour vous accompagner dans vos projets d'innovation, de croissance et de d\u00e9veloppement \u00e0 l'international.\n</p>\n<h4>\n Entreprises cibles\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  PME \u00e9tablies en France\n </li>\n <li>\n  Ind\u00e9pendantes (absence de contr\u00f4le par un industriel ou un financier)\n </li>\n <li>\n  D\u00e9veloppant des technologies innovantes ou d\u00e9ployant des produits/services nouveaux ou un \u00ab business model \u00bb innovant\n </li>\n <li>\n  Ayant un fort potentiel de croissance et l'ambition de devenir leader sur leur march\u00e9 en France et \u00e0 l'international\n </li>\n <li>\n  Non cot\u00e9es, ayant d\u00e9pass\u00e9 le stade de l'amor\u00e7age, g\u00e9n\u00e9rant des revenus significatifs\n </li>\n <li>\n  Tous les secteurs du num\u00e9rique, \u00e0 savoir :\n  <ul>\n   <li>\n    Logiciels : logiciels applicatifs, big data, intelligence artificielle, cybers\u00e9curit\u00e9...\n   </li>\n   <li>\n    Hardware : composants, syst\u00e8mes, robotique, IoT...\n   </li>\n   <li>\n    Web et Mobile : mobile apps, marketplaces, e-\u00e9ducation, e-sant\u00e9, fintech...\n   </li>\n  </ul>\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Participation-au-capital/Fonds-d-investissement-thematiques/Ambition-numerique",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.021638+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:56.813477+01:00"
      },
      {
        "id": 93274,
        "slug": "6a9b-aider-les-entreprises-ultramarines-a-maitrise",
        "url": "/aides/6a9b-aider-les-entreprises-ultramarines-a-maitrise/",
        "name": "Aider les entreprises ultramarines \u00e0 ma\u00eetriser leur impact sur l'environnement et \u00e0 diminuer leur consommation d'\u00e9nergie - Subvention BPI \u00ab Investissement Outremer \u00bb",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance",
          "Minist\u00e8re des Outre-mer"
        ],
        "instructors": [
          "Bpifrance"
        ],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La Subvention Investissement Outre-Mer vous permet de financer vos investissements visant \u00e0 mieux ma\u00eetriser votre impact sur l'environnement et \u00e0 diminuer votre consommation d'\u00e9nergie.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Montants et modalit\u00e9s d'octroi :\n </strong>\n <br/>\n Aide accord\u00e9e sous forme de subvention pouvant couvrir jusqu'\u00e0 70% des d\u00e9penses \u00e9ligibles pr\u00e9visionnelles retenues dans la limite de 100.000\u20ac maximum et dans le respect des plafonds d'aide autoris\u00e9s par b\u00e9n\u00e9ficiaire au titre du r\u00e8glement dit des aides \u00ab de minimis \u00bb.  Le cumul des aides \u00ab de minimis \u00bb ne doit pas exc\u00e9der 200.000\u20ac sur une p\u00e9riode de 3 exercices fiscaux, y compris de l'exercice en cours.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Montant maximum :\n </strong>\n 100 000\u20ac\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Montant minimum\n </strong>\n : 20 000\u20ac\n</p>\n<p>\n <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n  Conditions financi\u00e8res\n </strong>\n :  Pas de frais d'instruction.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  PME \u00e9ligibles\n </strong>\n : Entreprises, \u00e9tablies dans un D\u00e9partement ou R\u00e9gion d'Outre-mer (Guadeloupe, Martinique, Guyane, La R\u00e9union, Mayotte), r\u00e9pondant \u00e0 la d\u00e9finition europ\u00e9enne de la PME, immatricul\u00e9es au registre du commerce, et conformes \u00e0 la doctrine d'intervention de Bpifrance.\n <br/>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Projets \u00e9ligibles\n </strong>\n : sont \u00e9ligibles, les projets permettant \u00e0 l'entreprise de :\n <br/>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Mieux ma\u00eetriser ou de diminuer son impact sur l'environnement, et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   Diminuer sa consommation d'\u00e9nergie ou de mati\u00e8res premi\u00e8res non renouvelables, et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   Mettre sur le march\u00e9 des produits ou des services en mati\u00e8re de protection de l'environnement et de r\u00e9duction de la consommation d'\u00e9nergie et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   R\u00e9pondant prioritairement aux objectifs de la Trajectoire Outre-mer 5.0 (Z\u00e9ro D\u00e9chet, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Vuln\u00e9rabilit\u00e9, Z\u00e9ro Polluant agricole et Z\u00e9ro Exclusion).\n  </li>\n  <li>\n   Pr\u00e9venir les risques naturels et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   D'utiliser un \u00ab permis d'exp\u00e9rimenter \u00bb, visant \u00e0 faciliter la r\u00e9alisation de projets de construction et \u00e0 favoriser l'innovation (solution \u00e0 effets \u00e9quivalents \u00e0 une r\u00e8glementation n\u00e9cessitant des \u00e9tudes techniques par exemple) et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   Obtenir une certification ATeX (Appr\u00e9ciation Technique d'Exp\u00e9rimentation) pour de nouveau mat\u00e9riaux passant par une phase d'\u00e9tude et de tests.\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  D\u00e9penses \u00e9ligibles\n </strong>\n :\n <br/>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Les investissements mat\u00e9riels et \u00e9quipements : par exemple, \u00e9changeurs thermiques, cog\u00e9n\u00e9ration \u00e0 haut-rendement, mat\u00e9riels de r\u00e9cup\u00e9ration, de stockage et de r\u00e9duction d'\u00e9nergie (solaire, \u00e9lectricit\u00e9, m\u00e9canique), mat\u00e9riels r\u00e9duisant les \u00e9missions polluantes, etc.\n  </li>\n  <li>\n   Les investissements immat\u00e9riels : par exemple, co\u00fbts de mise aux normes, d\u00e9penses li\u00e9es au respect de l'environnement, s\u00e9curit\u00e9, formation des \u00e9quipes de production, logiciels, diagnostics (performance \u00e9nerg\u00e9tique de b\u00e2timent industriel, impact environnemental du proc\u00e9d\u00e9), d\u00e9marche \u00e9co-responsable (traitement et valorisation des d\u00e9chets, \u00e9co-conception des produits, \u00e9cologie industrielle), etc.\n  </li>\n  <li>\n   Les travaux : par exemple, travaux d'am\u00e9nagement et de r\u00e9novation des b\u00e2tis prenant en compte les risques sismiques et cycloniques, etc.\n  </li>\n  <li>\n   Les frais externes divers : par exemple : pr\u00e9paration d'accords juridiques, faisabilit\u00e9, sous-traitance, formations, d\u00e9placements, salons, etc.\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "perimeter": "Martinique (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Prets/Prets-sans-garantie/Subvention-Investissement-Outre-mer",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Industrie",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Fiscalit\u00e9 des entreprises",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Attractivit\u00e9 \u00e9conomique",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Consommation et production",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://mon.bpifrance.fr/authentication/?TAM_OP=login&ERROR_CODE=0x00000000&URL=%2Fmon-espace%2F#/formulaire/siom",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 70,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Adresse postale : Immeuble Cascades III Place Fran\u00e7ois Mitterrand CS 30 804 97245 Fort-de-France Cedex\n <br/>\n</p>\n<p>\n T\u00e9l\u00e9phone : 06 90 28 90 60\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/contactez-nous/direction-regionale-fort-de-france\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Contact par mail\n </a>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://mon.bpifrance.fr/authentication/?TAM_OP=login&amp;ERROR_CODE=0x00000000&amp;URL=%2Fmon-espace%2F#/formulaire/siom\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Demande en ligne\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-05-20T11:35:22.359627+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:21.757945+01:00"
      },
      {
        "id": 111736,
        "slug": "f98e-aider-les-entreprises-ultramarines-a-maitrise",
        "url": "/aides/f98e-aider-les-entreprises-ultramarines-a-maitrise/",
        "name": "Aider les entreprises ultramarines \u00e0 ma\u00eetriser leur impact sur l'environnement et \u00e0 diminuer leur consommation d'\u00e9nergie - Subvention BPI \u00ab Investissement Outremer \u00bb",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance",
          "Minist\u00e8re des Outre-mer"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La Subvention Investissement Outre-Mer vous permet de financer vos investissements visant \u00e0 mieux ma\u00eetriser votre impact sur l'environnement et \u00e0 diminuer votre consommation d'\u00e9nergie.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Montants et modalit\u00e9s d'octroi :\n </strong>\n</p>\n<p>\n Aide accord\u00e9e sous forme de subvention pouvant couvrir jusqu'\u00e0 70 % des d\u00e9penses \u00e9ligibles pr\u00e9visionnelles retenues dans la limite de 100 000 \u20ac maximum et dans le respect des plafonds d'aide autoris\u00e9s par b\u00e9n\u00e9ficiaire au titre du r\u00e8glement dit des aides \u00ab de minimis \u00bb. Le cumul des aides \u00ab de minimis \u00bb ne doit pas exc\u00e9der 200 000 \u20ac sur une p\u00e9riode de 3 exercices fiscaux, y compris de l'exercice en cours.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Montant maximum :\n </strong>\n 100.000\u20ac\n <br/>\n <strong>\n  Montant minimum :\n </strong>\n 20.000\u20ac\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Conditions financi\u00e8res :\n </strong>\n Pas de frais d'instruction.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  PME \u00e9ligibles :\n </strong>\n Entreprises, \u00e9tablies dans un D\u00e9partement ou R\u00e9gion d'Outre-mer (Guadeloupe, Martinique, Guyane, La R\u00e9union, Mayotte), r\u00e9pondant \u00e0 la d\u00e9finition europ\u00e9enne de la PME, immatricul\u00e9es au registre du commerce, et conformes \u00e0 la doctrine d'intervention de Bpifrance.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Projets \u00e9ligibles :\n </strong>\n sont \u00e9ligibles, les projets permettant \u00e0 l'entreprise de :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Mieux ma\u00eetriser ou de diminuer son impact sur l'environnement, et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   Diminuer sa consommation d'\u00e9nergie ou de mati\u00e8res premi\u00e8res non renouvelables, et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   Mettre sur le march\u00e9 des produits ou des services en mati\u00e8re de protection de l'environnement et de r\u00e9duction de la consommation d'\u00e9nergie et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   R\u00e9pondant prioritairement aux objectifs de la Trajectoire Outre-mer 5.0 (Z\u00e9ro D\u00e9chet, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Vuln\u00e9rabilit\u00e9, Z\u00e9ro Polluant agricole et Z\u00e9ro Exclusion).\n  </li>\n  <li>\n   Pr\u00e9venir les risques naturels et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   D'utiliser un \u00ab permis d'exp\u00e9rimenter \u00bb, visant \u00e0 faciliter la r\u00e9alisation de projets de construction et \u00e0 favoriser l'innovation (solution \u00e0 effets \u00e9quivalents \u00e0 une r\u00e8glementation n\u00e9cessitant des \u00e9tudes techniques par exemple) et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   Obtenir une certification ATeX (Appr\u00e9ciation Technique d'Exp\u00e9rimentation) pour de nouveau mat\u00e9riaux passant par une phase d'\u00e9tude et de tests.\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  D\u00e9penses \u00e9ligibles :\n </strong>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Les investissements mat\u00e9riels et \u00e9quipements : par exemple, \u00e9changeurs thermiques, cog\u00e9n\u00e9ration \u00e0 haut-rendement, mat\u00e9riels de r\u00e9cup\u00e9ration, de stockage et de r\u00e9duction d'\u00e9nergie (solaire, \u00e9lectricit\u00e9, m\u00e9canique), mat\u00e9riels r\u00e9duisant les \u00e9missions polluantes, etc.\n  </li>\n  <li>\n   Les investissements immat\u00e9riels : par exemple, co\u00fbts de mise aux normes, d\u00e9penses li\u00e9es au respect de l'environnement, s\u00e9curit\u00e9, formation des \u00e9quipes de production, logiciels, diagnostics (performance \u00e9nerg\u00e9tique de b\u00e2timent industriel, impact environnemental du proc\u00e9d\u00e9), d\u00e9marche \u00e9co-responsable (traitement et valorisation des d\u00e9chets, \u00e9co-conception des produits, \u00e9cologie industrielle), etc.\n  </li>\n  <li>\n   Les travaux : par exemple, travaux d'am\u00e9nagement et de r\u00e9novation des b\u00e2tis prenant en compte les risques sismiques et cycloniques, etc.\n  </li>\n  <li>\n   Les frais externes divers : par exemple : pr\u00e9paration d'accords juridiques, faisabilit\u00e9, sous-traitance, formations, d\u00e9placements, salons, etc.\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "perimeter": "Guyane (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Prets/Prets-sans-garantie/Subvention-Investissement-Outre-mer",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Industrie",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Fiscalit\u00e9 des entreprises",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Commerces et services",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Emploi",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Technologies num\u00e9riques et num\u00e9risation",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie circulaire",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Attractivit\u00e9 \u00e9conomique",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Consommation et production",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://mon.bpifrance.fr/authentication/?TAM_OP=login&ERROR_CODE=0x00000000&URL=%2Fmon-espace%2F#/formulaire/siom",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 70,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Adresse postale :1660 Rocade Lyc\u00e9e 97300 Cayenne\n</p>\n<p>\n T\u00e9l\u00e9phone : 06 90 28 90 60\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/contactez-nous/direction-regionale-cayenne\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Contact par mail\n </a>\n</p>\n<p>\n <a href=\"Demande en ligne\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Demande en ligne\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-01-03T17:00:18.342097+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:21.823015+01:00"
      },
      {
        "id": 111738,
        "slug": "097f-aider-les-entreprises-ultramarines-a-maitrise",
        "url": "/aides/097f-aider-les-entreprises-ultramarines-a-maitrise/",
        "name": "Aider les entreprises ultramarines \u00e0 ma\u00eetriser leur impact sur l'environnement et \u00e0 diminuer leur consommation d'\u00e9nergie - Subvention BPI \u00ab Investissement Outremer \u00bb",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance",
          "Minist\u00e8re des Outre-mer"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La Subvention Investissement Outre-Mer vous permet de financer vos investissements visant \u00e0 mieux ma\u00eetriser votre impact sur l'environnement et \u00e0 diminuer votre consommation d'\u00e9nergie.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Montants et modalit\u00e9s d'octroi :\n </strong>\n <br/>\n Aide accord\u00e9e sous forme de subvention pouvant couvrir jusqu'\u00e0 70% des d\u00e9penses \u00e9ligibles pr\u00e9visionnelles retenues dans la limite de 100.000\u20ac maximum et dans le respect des plafonds d'aide autoris\u00e9s par b\u00e9n\u00e9ficiaire au titre du r\u00e8glement dit des aides \u00ab de minimis \u00bb. Le cumul des aides \u00ab de minimis \u00bb ne doit pas exc\u00e9der 200.000\u20ac sur une p\u00e9riode de 3 exercices fiscaux, y compris de l'exercice en cours.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Montant maximum :\n </strong>\n 100.000\u20ac\n <br/>\n <strong>\n  Montant minimum :\n </strong>\n 20.000\u20ac\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Conditions financi\u00e8res :\n </strong>\n Pas de frais d'instruction.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  PME \u00e9ligibles\n </strong>\n : Entreprises, \u00e9tablies dans un D\u00e9partement ou R\u00e9gion d'Outre-mer (Guadeloupe, Martinique, Guyane, La R\u00e9union, Mayotte), r\u00e9pondant \u00e0 la d\u00e9finition europ\u00e9enne de la PME, immatricul\u00e9es au registre du commerce, et conformes \u00e0 la doctrine d'intervention de Bpifrance.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Projets \u00e9ligibles\n </strong>\n : sont \u00e9ligibles, les projets permettant \u00e0 l'entreprise de\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Mieux ma\u00eetriser ou de diminuer son impact sur l'environnement, et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   Diminuer sa consommation d'\u00e9nergie ou de mati\u00e8res premi\u00e8res non renouvelables, et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   Mettre sur le march\u00e9 des produits ou des services en mati\u00e8re de protection de l'environnement et de r\u00e9duction de la consommation d'\u00e9nergie et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   R\u00e9pondant prioritairement aux objectifs de la Trajectoire Outre-mer 5.0 (Z\u00e9ro D\u00e9chet, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Vuln\u00e9rabilit\u00e9, Z\u00e9ro Polluant agricole et Z\u00e9ro Exclusion).\n  </li>\n  <li>\n   Pr\u00e9venir les risques naturels et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   D'utiliser un \u00ab permis d'exp\u00e9rimenter \u00bb, visant \u00e0 faciliter la r\u00e9alisation de projets de construction et \u00e0 favoriser l'innovation (solution \u00e0 effets \u00e9quivalents \u00e0 une r\u00e8glementation n\u00e9cessitant des \u00e9tudes techniques par exemple) et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   Obtenir une certification ATeX (Appr\u00e9ciation Technique d'Exp\u00e9rimentation) pour de nouveau mat\u00e9riaux passant par une phase d'\u00e9tude et de tests.\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  D\u00e9penses \u00e9ligibles :\n </strong>\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Les investissements mat\u00e9riels et \u00e9quipements : par exemple, \u00e9changeurs thermiques, cog\u00e9n\u00e9ration \u00e0 haut-rendement, mat\u00e9riels de r\u00e9cup\u00e9ration, de stockage et de r\u00e9duction d'\u00e9nergie (solaire, \u00e9lectricit\u00e9, m\u00e9canique), mat\u00e9riels r\u00e9duisant les \u00e9missions polluantes, etc.\n  </li>\n  <li>\n   Les investissements immat\u00e9riels : par exemple, co\u00fbts de mise aux normes, d\u00e9penses li\u00e9es au respect de l'environnement, s\u00e9curit\u00e9, formation des \u00e9quipes de production, logiciels, diagnostics (performance \u00e9nerg\u00e9tique de b\u00e2timent industriel, impact environnemental du proc\u00e9d\u00e9), d\u00e9marche \u00e9co-responsable (traitement et valorisation des d\u00e9chets, \u00e9co-conception des produits, \u00e9cologie industrielle), etc.\n  </li>\n  <li>\n   Les travaux : par exemple, travaux d'am\u00e9nagement et de r\u00e9novation des b\u00e2tis prenant en compte les risques sismiques et cycloniques, etc.\n  </li>\n  <li>\n   Les frais externes divers : par exemple : pr\u00e9paration d'accords juridiques, faisabilit\u00e9, sous-traitance, formations, d\u00e9placements, salons, etc.\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "perimeter": "Guadeloupe (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Prets/Prets-sans-garantie/Subvention-Investissement-Outre-mer",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Industrie",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Fiscalit\u00e9 des entreprises",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Attractivit\u00e9 \u00e9conomique",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://mon.bpifrance.fr/authentication/?TAM_OP=login&ERROR_CODE=0x00000000&URL=%2Fmon-espace%2F#/formulaire/siom",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 70,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Adresse postale : 25 boulevard Daniel Marsin, Parc d'activit\u00e9 \u00ab La providence \u00bb, Doth\u00e9mar 97139 Les Abymes\n</p>\n<p>\n T\u00e9l\u00e9phone : 06 90 28 90 60\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/contactez-nous/direction-regionale-pointe-a-pitre\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Contact par mail\n </a>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://mon.bpifrance.fr/authentication/?TAM_OP=login&amp;ERROR_CODE=0x00000000&amp;URL=%2Fmon-espace%2F#/formulaire/siom\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Demande en ligne\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-01-03T17:16:39.465697+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:33.812036+01:00"
      },
      {
        "id": 111739,
        "slug": "9d74-aider-les-entreprises-ultramarines-a-maitrise",
        "url": "/aides/9d74-aider-les-entreprises-ultramarines-a-maitrise/",
        "name": "Aider les entreprises ultramarines \u00e0 ma\u00eetriser leur impact sur l'environnement et \u00e0 diminuer leur consommation d'\u00e9nergie - Subvention BPI \u00ab Investissement Outremer \u00bb",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Minist\u00e8re des Outre-mer",
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La Subvention Investissement Outre-Mer vous permet de financer vos investissements visant \u00e0 mieux ma\u00eetriser votre impact sur l'environnement et \u00e0 diminuer votre consommation d'\u00e9nergie.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Montants et modalit\u00e9s d'octroi :\n </strong>\n</p>\n<p>\n Aide accord\u00e9e sous forme de subvention pouvant couvrir jusqu'\u00e0 70% des d\u00e9penses \u00e9ligibles pr\u00e9visionnelles retenues dans la limite de 100.000\u20ac maximum et dans le respect des plafonds d'aide autoris\u00e9s par b\u00e9n\u00e9ficiaire au titre du r\u00e8glement dit des aides \u00ab de minimis \u00bb. Le cumul des aides \u00ab de minimis \u00bb ne doit pas exc\u00e9der 200.000\u20ac sur une p\u00e9riode de 3 exercices fiscaux, y compris de l'exercice en cours.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Montant maximum :\n </strong>\n 100.000\u20ac\n <br/>\n <strong>\n  Montant minimum :\n </strong>\n 20.000\u20ac\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Conditions financi\u00e8res :\n </strong>\n Pas de frais d'instruction.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  PME \u00e9ligibles\n </strong>\n : Entreprises, \u00e9tablies dans un D\u00e9partement ou R\u00e9gion d'Outre-mer (Guadeloupe, Martinique, Guyane, La R\u00e9union, Mayotte), r\u00e9pondant \u00e0 la d\u00e9finition europ\u00e9enne de la PME, immatricul\u00e9es au registre du commerce, et conformes \u00e0 la doctrine d'intervention de Bpifrance.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Projets \u00e9ligibles\n </strong>\n : sont \u00e9ligibles, les projets permettant \u00e0 l'entreprise de :\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Mieux ma\u00eetriser ou de diminuer son impact sur l'environnement, et/ou,\n </li>\n <li>\n  Diminuer sa consommation d'\u00e9nergie ou de mati\u00e8res premi\u00e8res non renouvelables, et/ou,\n </li>\n <li>\n  Mettre sur le march\u00e9 des produits ou des services en mati\u00e8re de protection de l'environnement et de r\u00e9duction de la consommation d'\u00e9nergie et/ou,\n </li>\n <li>\n  R\u00e9pondant prioritairement aux objectifs de la Trajectoire Outre-mer 5.0 (Z\u00e9ro D\u00e9chet, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Vuln\u00e9rabilit\u00e9, Z\u00e9ro Polluant agricole et Z\u00e9ro Exclusion).\n </li>\n <li>\n  Pr\u00e9venir les risques naturels et/ou,\n </li>\n <li>\n  D'utiliser un \u00ab permis d'exp\u00e9rimenter \u00bb, visant \u00e0 faciliter la r\u00e9alisation de projets de construction et \u00e0 favoriser l'innovation (solution \u00e0 effets \u00e9quivalents \u00e0 une r\u00e8glementation n\u00e9cessitant des \u00e9tudes techniques par exemple) et/ou,\n </li>\n <li>\n  Obtenir une certification ATeX (Appr\u00e9ciation Technique d'Exp\u00e9rimentation) pour de nouveau mat\u00e9riaux passant par une phase d'\u00e9tude et de tests.\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  D\u00e9penses \u00e9ligibles :\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Les investissements mat\u00e9riels et \u00e9quipements : par exemple, \u00e9changeurs thermiques, cog\u00e9n\u00e9ration \u00e0 haut-rendement, mat\u00e9riels de r\u00e9cup\u00e9ration, de stockage et de r\u00e9duction d'\u00e9nergie (solaire, \u00e9lectricit\u00e9, m\u00e9canique), mat\u00e9riels r\u00e9duisant les \u00e9missions polluantes, etc.\n </li>\n <li>\n  Les investissements immat\u00e9riels : par exemple, co\u00fbts de mise aux normes, d\u00e9penses li\u00e9es au respect de l'environnement, s\u00e9curit\u00e9, formation des \u00e9quipes de production, logiciels, diagnostics (performance \u00e9nerg\u00e9tique de b\u00e2timent industriel, impact environnemental du proc\u00e9d\u00e9), d\u00e9marche \u00e9co-responsable (traitement et valorisation des d\u00e9chets, \u00e9co-conception des produits, \u00e9cologie industrielle), etc.\n </li>\n <li>\n  Les travaux : par exemple, travaux d'am\u00e9nagement et de r\u00e9novation des b\u00e2tis prenant en compte les risques sismiques et cycloniques, etc.\n </li>\n <li>\n  Les frais externes divers : par exemple : pr\u00e9paration d'accords juridiques, faisabilit\u00e9, sous-traitance, formations, d\u00e9placements, salons, etc.\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "Mayotte (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Prets/Prets-sans-garantie/Subvention-Investissement-Outre-mer",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Fiscalit\u00e9 des entreprises",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Attractivit\u00e9 \u00e9conomique",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Consommation et production",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://mon.bpifrance.fr/authentication/?TAM_OP=login&ERROR_CODE=0x00000000&URL=%2Fmon-espace%2F#/formulaire/siom",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 70,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Adresse postale : Place du march\u00e9 97600 Mamoudzou\n</p>\n<p>\n T\u00e9l\u00e9phone : 02 62 20 93 47\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/contactez-nous/direction-regionale-mamoudzou\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Contact mail\n </a>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://mon.bpifrance.fr/authentication/?TAM_OP=login&amp;ERROR_CODE=0x00000000&amp;URL=%2Fmon-espace%2F#/formulaire/siom\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Demande en ligne\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-01-03T17:22:32.852844+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:33.745602+01:00"
      },
      {
        "id": 60901,
        "slug": "6228-ville-de-demain",
        "url": "/aides/6228-ville-de-demain/",
        "name": "Soutenir les technologies et les services dans le domaine de la ville intelligente - Ville de Demain",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI intervient en capital amor\u00e7age et capital-risque (Fonds d\u00e9di\u00e9 aux PME intervenant dans des secteurs d'activit\u00e9 li\u00e9s \u00e0 la ville de demain).\n <br/>\n</p>\n<h4>\n Fiche d'identit\u00e9\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Soci\u00e9t\u00e9 de gestion :\r\n  Bpifrance Investissement\n </li>\n <li>\n  Zone d'implantation :France\n </li>\n <li>\n  Date de cr\u00e9ation : novembre 2015\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Modalit\u00e9s d'intervention\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Investissements en fonds propres ou quasi-fonds propres\n </li>\n <li>\n  Ticket : entre 500 k\u20ac et 2 M\u20ac, en co-investissement avec des acteurs priv\u00e9s\n </li>\n</ul>\n<p>\n Interventions en capital amor\u00e7age et capital-risque\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous d\u00e9veloppez des technologies et des services dans le domaine de la ville intelligente.\n</p>\n<h4>\n Entreprises cibles\n</h4>\n<p>\n PME fran\u00e7aises (1), ind\u00e9pendantes (2),  dont l'activit\u00e9 rel\u00e8ve notamment de l'un des cinq axes d'intervention suivants :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  conception urbaine et environnement,\n </li>\n <li>\n  b\u00e2timents et usages,\n </li>\n <li>\n  \u00e9nergie et r\u00e9seaux,\n </li>\n <li>\n  mobilit\u00e9s,\n </li>\n <li>\n  services urbains innovants.\n </li>\n</ul>\n<p>\n (1). Entreprises dont le si\u00e8ge social est en France\n <br/>\n (2). Absence de contr\u00f4le par un industriel du secteur ou un financier\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Participation-au-capital/Fonds-d-investissement-thematiques/Ville-de-Demain",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:13.982622+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:39.309066+01:00"
      },
      {
        "id": 60904,
        "slug": "291e-croissance-rail",
        "url": "/aides/291e-croissance-rail/",
        "name": "Investir dans des PME et ETI performantes ayant une activit\u00e9 significative dans le secteur ferroviaire - Croissance Rail",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI investit dans des PME et ETI performantes ayant une activit\u00e9 significative dans le secteur ferroviaire.\n <br/>\n</p>\n<h4>\n Fiche d'identit\u00e9\n</h4>\n<p>\n Soci\u00e9t\u00e9 de gestion :\r\n Bpifrance Investissement\n <br/>\n Zone d'implantation : France - Nationale\n <br/>\n Date de cr\u00e9ation : 12 juillet 2013\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s d'intervention\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Investisseur minoritaire, en fonds propres et/ou quasi fonds propres, participant aux instances de gouvernance\n </li>\n <li>\n  Tickets d'investissements unitaires de 1 \u00e0 4 M\u20ac\n </li>\n <li>\n  Investissements r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 des conditions de march\u00e9 (prix, gouvernance...)\n </li>\n <li>\n  Interventions en\r\n  capital d\u00e9veloppement\r\n  et\r\n  capital transmission\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "<p>\n Vous recherchez des investisseurs en capital pour vous accompagner dans vos projets d'innovation, de croissance externe, de d\u00e9veloppement international ou de transmission\n</p>\n<h4>\n Entreprises cibles\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Entreprises ayant des ambitions ou une activit\u00e9 significative dans le secteur ferroviaire\n </li>\n <li>\n  Capables de f\u00e9d\u00e9rer et consolider des ensembles plus performants\n </li>\n <li>\n  Ayant une forte capacit\u00e9 d'innovation et en croissance (exclusion des entreprises en difficult\u00e9 structurelle)\n </li>\n <li>\n  Ayant des besoins en fonds propres pour financer leur R&amp;D, leur outil industriel, leur d\u00e9veloppement commercial en France ou \u00e0 l'export, leur transmission\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Participation-au-capital/Fonds-d-investissement-thematiques/Croissance-Rail",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.002865+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:32.806798+01:00"
      },
      {
        "id": 70909,
        "slug": "d84a-encourager-les-business-angels-a-financer-les",
        "url": "/aides/d84a-encourager-les-business-angels-a-financer-les/",
        "name": "Encourager les business angels \u00e0 financer les jeunes startups de la deep tech  - French Tech Seed",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "La French Tech"
        ],
        "instructors": [
          "Bpifrance"
        ],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Un fonds de 400 millions d'euros pour co-investir afin d'encourager les business angels \u00e0 financer les jeunes startups de la deep tech.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Le Fonds French Tech Seed est destin\u00e9 \u00e0 donner un effet de levier \u00e0 l'investissement priv\u00e9 dans les entreprises technologiques en phase de post-maturation, notamment les startups de la DeepTech et de moins de 3 ans. Il op\u00e8re dans une logique de co-investissement. Issu du Programme d'investissements d'avenir, le fonds fonctionne gr\u00e2ce \u00e0 des prescripteurs labellis\u00e9s, qui identifient et qualifient les futures p\u00e9pites technologiques et travaillent en coordination avec les investisseurs priv\u00e9s.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Les prescripteurs labellis\u00e9s identifient les startups \u00e0 haut potentiel qui ont d\u00e9j\u00e0 convaincu un investisseur priv\u00e9 d'op\u00e9rer un premier financement et qui peuvent b\u00e9n\u00e9ficier d'un financement sous forme d'obligations convertibles de la part du fonds French Tech Seed. Une startup peut recevoir jusqu'\u00e0 250 000 euros de la part du fonds.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Entrepreneurs, vous devez convaincre l'un des apporteurs d'affaires de French Tech Seed et d\u00e9couvrez la proc\u00e9dure/crit\u00e8res sur le site de Bpifrance pour r\u00e9aliser vos lev\u00e9es de fonds.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Incubateurs, acc\u00e9l\u00e9rateurs, p\u00f4les de comp\u00e9titivit\u00e9, organismes de recherche, le r\u00e9seau des apporteurs d'affaires French Tech Seed ne re\u00e7oit pas de candidature actuellement.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  Quelles sont les startups \u00e9ligibles ?\n </strong>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  <br/>\n </strong>\n</p>\n<p>\n Il s'agit des startups :\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n - de moins de 3 ans (date de cr\u00e9ation indiqu\u00e9e au k-bis) \u00e0 la date du Comit\u00e9 de s\u00e9lection du prescripteur ou \u00e0 la date o\u00f9 la startup a remport\u00e9 le prix du concours iLab ou Concours national du PIA ;\n</p>\n<p>\n - Portant une innovation \u00e0 forte intensit\u00e9 technologique ;\n</p>\n<p>\n - Ayant r\u00e9alis\u00e9 depuis moins de 3 mois, ou finalisant, un tour de seed (seules les lev\u00e9es en amor\u00e7age sont \u00e9ligibles) : l'accord \u00e9mis par Bpifrance ne pourra \u00eatre \u00e9mis plus de 6 mois apr\u00e8s la date effective du Tour de Seed (il faut compter 2 mois d'instruction pour \u00e9mettre un avis final) ; - Soit :\n</p>\n<p>\n \uf0aa identifi\u00e9e par un prescripteur labellis\u00e9 FTS, et apr\u00e8s r\u00e9ception du Courrier Prescripteur \u00e9tay\u00e9 des arguments ayant conduit \u00e0 la s\u00e9lection du projet (caract\u00e8re innovant \u00e0 forte intensit\u00e9 technologique de la startup, qualit\u00e9 de la protection de la technologie et de sa libert\u00e9 d'exploitation, qualit\u00e9 de l'\u00e9quipe dirigeante, autres points forts du projet, ...) ;\n</p>\n<p>\n \uf0aa \u00eatre laur\u00e9ate (\u00e9ditions 2018 et suivantes) du Concours iLab ou du Concours National du PIA.\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://lafrenchtech.com/fr/la-france-aide-les-startups/french-tech-seed/",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Technologies num\u00e9riques et num\u00e9risation"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://lafrenchtech.com/fr/la-france-aide-les-startups/french-tech-seed/",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Apr\u00e8s avoir rencontr\u00e9 physiquement un charg\u00e9 d'affaires innovation de la\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Direction R\u00e9gionale de Bpifrance\n </a>\n de son si\u00e8ge social, la startup recevra un lien URL lui donnant acc\u00e8s \u00e0 la plateforme BEL. Elle pourra y d\u00e9poser les \u00e9l\u00e9ments n\u00e9cessaires \u00e0 l'instruction de sa demande.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-11-09T15:28:43.990007+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:29.608415+01:00"
      },
      {
        "id": 70910,
        "slug": "a709-aider-les-structures-dacceleration-de-startup",
        "url": "/aides/a709-aider-les-structures-dacceleration-de-startup/",
        "name": "Aider les structures d\u2019acc\u00e9l\u00e9ration de startups  - French Tech Acc\u00e9l\u00e9ration",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "La French Tech"
        ],
        "instructors": [
          "Bpifrance"
        ],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Un dispositif d'accompagnement dot\u00e9 de 200 millions d'euros pour aider les structures d'acc\u00e9l\u00e9ration de startups.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n French Tech Acc\u00e9l\u00e9ration a pour vocation de favoriser l'essor des acc\u00e9l\u00e9rateurs de startups priv\u00e9s fran\u00e7ais, \u00e0 travers tout le territoire. Dot\u00e9 de 200 millions d'euros, il peut investir de deux fa\u00e7ons diff\u00e9rentes pour soutenir les acc\u00e9l\u00e9rateurs de l'\u00e9cosyst\u00e8me :\n</p>\n<p>\n - directement dans des acc\u00e9l\u00e9rateurs constitu\u00e9s en soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es ;\n</p>\n<p>\n - dans des fonds d'investissement int\u00e9grant dans leur strat\u00e9gie une offre importante d'acc\u00e9l\u00e9ration de startups.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Dans tous les cas, le Fonds French Tech Acc\u00e9l\u00e9ration :\n <br/>\n</p>\n<p>\n - intervient en tant qu'investisseur minoritaire et avis\u00e9 ;\n <br/>\n</p>\n<p>\n - n'a pas vocation \u00e0 investir directement dans les startups acc\u00e9l\u00e9r\u00e9es.\n</p>\n<p>\n Les investissements sont r\u00e9alis\u00e9s au fil de l'eau, jusqu'\u00e0 \u00e9puisement de la capacit\u00e9 du Fonds French Tech Acc\u00e9l\u00e9ration. Afin de faire \u00e9merger des projets ambitieux, les investissements r\u00e9alis\u00e9s par le Fonds French Tech Acc\u00e9l\u00e9ration peuvent d\u00e9passer les 10 millions d'euros.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Le fond est ouvert aux acc\u00e9l\u00e9rateurs qui travaillent avec des startups d\u00e9veloppant aussi bien des innovations technologiques que des innovations d'usages et de services, et dont l'activit\u00e9 est dans les secteurs du num\u00e9rique, des medtech, des cleantech et des biotech.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Pour toute information et d\u00e9p\u00f4t de dossier, vous pouvez contacter l'\u00e9quipe de gestion de Bpifrance en envoyant un e-mail \u00e0 l'adresse suivante :\n <a href=\"frenchtech@bpifrance.fr\">\n  frenchtech@bpifrance.fr\n </a>\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://lafrenchtech.com/fr/la-france-aide-les-startups/french-tech-fonds-acceleration/",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "https://lafrenchtech.com/fr/la-france-aide-les-startups/french-tech-fonds-acceleration/",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Pour plus d'information, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 consulter l'\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/A-la-une/Actualites/Fonds-French-Tech-Acceleration-appel-a-manifestation-d-interet-8957\">\n  Appel \u00e0 Manifestation d'Int\u00e9r\u00eat\n </a>\n sur le site de notre partenaire Bpifrance, ou \u00e0 s'adresser directement \u00e0 eux en envoyant un e-mail \u00e0 l'adresse suivante :\n <a href=\"frenchtech@bpifrance.fr\">\n  frenchtech@bpifrance.fr\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-11-09T15:42:50.240170+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:34:09.251449+01:00"
      },
      {
        "id": 111737,
        "slug": "cced-aider-les-entreprises-ultramarines-a-maitrise",
        "url": "/aides/cced-aider-les-entreprises-ultramarines-a-maitrise/",
        "name": "Aider les entreprises ultramarines \u00e0 ma\u00eetriser leur impact sur l'environnement et \u00e0 diminuer leur consommation d'\u00e9nergie - Subvention BPI \u00ab Investissement Outremer \u00bb",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance",
          "Minist\u00e8re des Outre-mer"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La Subvention Investissement Outre-Mer vous permet de financer vos investissements visant \u00e0 mieux ma\u00eetriser votre impact sur l'environnement et \u00e0 diminuer votre consommation d'\u00e9nergie.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Montants et modalit\u00e9s d'octroi :\n </strong>\n</p>\n<p>\n Aide accord\u00e9e sous forme de subvention pouvant couvrir jusqu'\u00e0 70% des d\u00e9penses \u00e9ligibles pr\u00e9visionnelles retenues dans la limite de 100.000\u20ac maximum et dans le respect des plafonds d'aide autoris\u00e9s par b\u00e9n\u00e9ficiaire au titre du r\u00e8glement dit des aides \u00ab de minimis \u00bb. Le cumul des aides \u00ab de minimis \u00bb ne doit pas exc\u00e9der 200.000\u20ac sur une p\u00e9riode de 3 exercices fiscaux, y compris de l'exercice en cours.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Montant maximum :\n </strong>\n 100.000\u20ac\n <br/>\n <strong>\n  Montant minimum :\n </strong>\n 20.000\u20ac\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Conditions financi\u00e8res :\n </strong>\n Pas de frais d'instruction.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  PME \u00e9ligibles :\n </strong>\n Entreprises, \u00e9tablies dans un D\u00e9partement ou R\u00e9gion d'Outre-mer (Guadeloupe, Martinique, Guyane, La R\u00e9union, Mayotte), r\u00e9pondant \u00e0 la d\u00e9finition europ\u00e9enne de la PME, immatricul\u00e9es au registre du commerce, et conformes \u00e0 la doctrine d'intervention de Bpifrance.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Projets \u00e9ligibles :\n </strong>\n sont \u00e9ligibles, les projets permettant \u00e0 l'entreprise de\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Mieux ma\u00eetriser ou de diminuer son impact sur l'environnement, et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   Diminuer sa consommation d'\u00e9nergie ou de mati\u00e8res premi\u00e8res non renouvelables, et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   Mettre sur le march\u00e9 des produits ou des services en mati\u00e8re de protection de l'environnement et de r\u00e9duction de la consommation d'\u00e9nergie et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   R\u00e9pondant prioritairement aux objectifs de la Trajectoire Outre-mer 5.0 (Z\u00e9ro D\u00e9chet, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Vuln\u00e9rabilit\u00e9, Z\u00e9ro Polluant agricole et Z\u00e9ro Exclusion).\n  </li>\n  <li>\n   Pr\u00e9venir les risques naturels et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   D'utiliser un \u00ab permis d'exp\u00e9rimenter \u00bb, visant \u00e0 faciliter la r\u00e9alisation de projets de construction et \u00e0 favoriser l'innovation (solution \u00e0 effets \u00e9quivalents \u00e0 une r\u00e8glementation n\u00e9cessitant des \u00e9tudes techniques par exemple) et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   Obtenir une certification ATeX (Appr\u00e9ciation Technique d'Exp\u00e9rimentation) pour de nouveau mat\u00e9riaux passant par une phase d'\u00e9tude et de tests.\n  </li>\n </ul>\n <strong>\n  D\u00e9penses \u00e9ligibles :\n </strong>\n <br/>\n <ul style=\"\">\n  <li style=\"\">\n   Les investissements mat\u00e9riels et \u00e9quipements : par exemple, \u00e9changeurs thermiques, cog\u00e9n\u00e9ration \u00e0 haut-rendement, mat\u00e9riels de r\u00e9cup\u00e9ration, de stockage et de r\u00e9duction d'\u00e9nergie (solaire, \u00e9lectricit\u00e9, m\u00e9canique), mat\u00e9riels r\u00e9duisant les \u00e9missions polluantes, etc.\n  </li>\n  <li style=\"\">\n   Les investissements immat\u00e9riels : par exemple, co\u00fbts de mise aux normes, d\u00e9penses li\u00e9es au respect de l'environnement, s\u00e9curit\u00e9, formation des \u00e9quipes de production, logiciels, diagnostics (performance \u00e9nerg\u00e9tique de b\u00e2timent industriel, impact environnemental du proc\u00e9d\u00e9), d\u00e9marche \u00e9co-responsable (traitement et valorisation des d\u00e9chets, \u00e9co-conception des produits, \u00e9cologie industrielle), etc.\n  </li>\n  <li style=\"\">\n   Les travaux : par exemple, travaux d'am\u00e9nagement et de r\u00e9novation des b\u00e2tis prenant en compte les risques sismiques et cycloniques, etc.\n  </li>\n  <li style=\"\">\n   Les frais externes divers : par exemple : pr\u00e9paration d'accords juridiques, faisabilit\u00e9, sous-traitance, formations, d\u00e9placements, salons, etc.\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "perimeter": "La R\u00e9union (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Prets/Prets-sans-garantie/Subvention-Investissement-Outre-mer",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Industrie",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Fiscalit\u00e9 des entreprises",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Commerces et services",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Attractivit\u00e9 \u00e9conomique",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://mon.bpifrance.fr/authentication/?TAM_OP=login&ERROR_CODE=0x00000000&URL=%2Fmon-espace%2F#/formulaire/siom",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 70,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Adresse postale : 15 rue Marlatic 97400 Saint-Denis Cedex\n</p>\n<p>\n T\u00e9l\u00e9phone : 02 62 20 93 47\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/contactez-nous/direction-regionale-saint-denis\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Contact par mail\n </a>\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://mon.bpifrance.fr/authentication/?TAM_OP=login&amp;ERROR_CODE=0x00000000&amp;URL=%2Fmon-espace%2F#/formulaire/siom\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Demande en ligne\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-01-03T17:07:44.034658+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:21.924973+01:00"
      },
      {
        "id": 93275,
        "slug": "4e2d-participer-au-financement-de-vos-investisseme",
        "url": "/aides/4e2d-participer-au-financement-de-vos-investisseme/",
        "name": "Participer au financement de vos investissements immat\u00e9riels - Cofinancement du pr\u00eat de d\u00e9veloppement Outre-mer (PDOM)",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance",
          "Minist\u00e8re des Outre-mer"
        ],
        "instructors": [
          "Bpifrance"
        ],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Le PDOM intervient en qualit\u00e9 de produit de cofinancement, au c\u00f4t\u00e9 d'un financement priv\u00e9 \u00e0 raison de 1 pour 1. Le financement priv\u00e9 associ\u00e9 peut rev\u00eatir la forme d'un financement bancaire, d'un apport en capital ou en quasi-fonds propres ou de financements participatifs. Le co\u00fbt du financement priv\u00e9 \u00e9tant plus \u00e9lev\u00e9 en Outre-mer qu'en m\u00e9tropole, le taux bonifi\u00e9 du PDOM permet aux entreprises ultra-marines de se financer \u00e0 un taux moyen similaire \u00e0 celui observ\u00e9 en m\u00e9tropole. Le PDOM pr\u00e9voit \u00e9galement la possibilit\u00e9 d'un diff\u00e9r\u00e9 d'amortissement.\n</p>\n<p>\n <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n  Montants :\n </strong>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Entreprise de moins de 3 ans : 100 000\u20ac par intervention\n </li>\n <li>\n  Entreprise de plus de 3 ans : 750 000\u20ac par intervention\n </li>\n <li>\n  Dans la limite des fonds propres et quasi-propres de votre entreprise.\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  Conditions financi\u00e8res\n </strong>\n :  Taux fixe selon le bar\u00e8me en vigueur\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Garantie\n </strong>\n : Aucune s\u00fbret\u00e9 r\u00e9elle, ni garantie personnelle.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Partenariat financier\n </strong>\n : en partenariat avec votre banque, \u00e0 raison de 1 pour 1 ou un apport en capital \u00e9quivalent.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Suivant la d\u00e9finition europ\u00e9enne de la PME : entreprise de moins de 250 salari\u00e9s, d\u00e9clarant soit un chiffre d'affaires annuel inf\u00e9rieur \u00e0 50 millions d'euros, soit un total de bilan n'exc\u00e9dant pas 43 millions d'euros. Elle doit \u00eatre ind\u00e9pendante, c'est-\u00e0-dire ne pas \u00eatre d\u00e9tenue \u00e0 plus de 25 % par une ou plusieurs entit\u00e9s qui ne sont pas des PME.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  PME \u00e9ligibles :\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Constitu\u00e9es sous forme de soci\u00e9t\u00e9,\n </li>\n <li>\n  Exer\u00e7ant l'essentiel de leur activit\u00e9 dans les DROM (Guadeloupe, Guyane, Martinique, Mayotte et la R\u00e9union), dans les COM (Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise, Saint-Barth\u00e9lemy, Saint-Martin, Saint-Pierre-et-Miquelon et Wallis-et-Futuna) et en Nouvelle-Cal\u00e9donie ; ou s'y installant,\n </li>\n <li>\n  Tous secteurs d'activit\u00e9,\n </li>\n <li>\n  Quel que soit l'\u00e2ge de votre entreprise.\n </li>\n</ul>\n<strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n Ne sont pas \u00e9ligibles\n</strong>\n: les SCI, les entreprises individuelles, les entreprises d'interm\u00e9diation financi\u00e8re, les entreprises de promotion et de locations immobili\u00e8res, les entreprises agricoles ayant un CA inf\u00e9rieur \u00e0 750k \u20ac et les entreprises en difficult\u00e9.\n<br/>\n<p>\n <strong>\n  D\u00e9penses financ\u00e9es :\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Investissements immat\u00e9riels : co\u00fbts de mise aux normes (environnement, s\u00e9curit\u00e9), formation et recrutement des \u00e9quipes, prospection de nouveaux march\u00e9s, d\u00e9penses de communication...\n </li>\n <li>\n  Investissements corporels \u00e0 faible valeur de gage : mat\u00e9riel con\u00e7u/r\u00e9alis\u00e9 par l'entreprise pour ses besoins propres, mat\u00e9riel informatique...\n </li>\n <li>\n  Augmentation du BFR g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par le projet de d\u00e9veloppement.\n </li>\n <li>\n  Cr\u00e9dit d'imp\u00f4t en faveur des investissements productifs Outre-Mer (CI IP OM).\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "Outre-mer",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Prets/Prets-sans-garantie/Pret-de-Developpement-Outre-Mer",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Consommation et production",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Formation professionnelle",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Fiscalit\u00e9 des entreprises"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://mon.bpifrance.fr/authentication/?TAM_OP=login&ERROR_CODE=0x00000000&URL=%2Fmon-espace%2F#/formulaire/pdom%20",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Pr\u00eat"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses de fonctionnement",
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Acc\u00e9dez au formulaire de contact de Bpifrance en fonction de votre territoire\n </a>\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://mon.bpifrance.fr/authentication/?TAM_OP=login&amp;ERROR_CODE=0x00000000&amp;URL=%2Fmon-espace%2F#/formulaire/pdom%20\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Acc\u00e9dez \u00e0 la demande en ligne\n </a>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-05-20T11:51:23.559724+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:58.400062+01:00"
      },
      {
        "id": 98414,
        "slug": "cb33-investir-green-go-investissements-decoconcept",
        "url": "/aides/cb33-investir-green-go-investissements-decoconcept/",
        "name": "Am\u00e9liorer la performance environnementale des produits alimentaires (GREEN GO)",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "ADEME"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n <strong>\n  AAP - \u00ab GREEN Go : Investissements d'\u00e9coconception pour am\u00e9liorer la performance environnementale de produits alimentaires \u00bb, mis en place par l'ADEME, fonds de relance\n </strong>\n</p>\n<p>\n Objectif : soutenir les entreprises et acteurs des fili\u00e8res alimentaires qui ont besoin d'une aide \u00e0 l'investissement pour des op\u00e9rations s'inscrivant dans une d\u00e9marche d'\u00e9coconception.\n</p>\n<p>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires : entreprises et acteurs de la fili\u00e8re alimentaire.\n</p>\n<p>\n Accompagnement : subvention repr\u00e9sentant entre 35 et 55 % des d\u00e9penses \u00e9ligibles selon la taille de l'entreprise\n</p>\n<p>\n <img alt=\"Modalit\u00e9s de calcul d'aide GREENGO ADEME\" src=\"https://aides-territoires-prod.s3.fr-par.scw.cloud/aides-territoires-prod/upload/Capture_d%C3%A9cran_2021-08-05_%C3%A0_16.50.49.png\" style=\"caret-color: rgb(0, 0, 0); color: rgb(0, 0, 0); font-family: Roboto, \"/>\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Les projets d'investissements devront \u00eatre int\u00e9gr\u00e9s dans une d\u00e9marche comportant une \u00e9valuation environnementale quantitative et qualitative, multi-\u00e9tapes et multicrit\u00e8res du produit, qui aura permis ou permettra de valider les points suivants :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Le projet porte bien sur des enjeux environnementaux d\u00e9terminants,\n  </li>\n  <li>\n   Les b\u00e9n\u00e9fices environnementaux sont bien r\u00e9els,\n  </li>\n  <li>\n   Le projet ne g\u00e9n\u00e8re pas de transferts de pollution\n  </li>\n </ul>\n <p>\n  Une analyse d\u00e9taill\u00e9e des gains environnementaux et de la comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e9conomique des solutions propos\u00e9es par rapport \u00e0 une solution de r\u00e9f\u00e9rence devra \u00eatre \u00e9tablie.\n </p>\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.aides-entreprises.fr/aide/10118",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Agriculture et agroalimentaire",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Agriculteurs",
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Ing\u00e9nierie technique"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": "2021-04-08",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-12-31",
        "subvention_rate_lower_bound": 35,
        "subvention_rate_upper_bound": 55,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Contactez l'ADEME via leur\n <a href=\"https://www.ademe.fr/content/contacter\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  formulaire en ligne\n </a>\n pour en savoir plus sur ce dispositif.\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "<p>\n Actions \u00e9ligibles :\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Investissement li\u00e9 au d\u00e9veloppement d'une nouvelle gamme de produits mieux-disant d'un point de vue environnemental : seuls les investissements permettant la mise sur le march\u00e9 de produits ou gammes sous label AB ou HVE niveau 3 sont \u00e9ligibles,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Investissement pour l'optimisation et la modernisation des outils de transformation \u00e0 la ferme, d'un atelier de transformation collectif ou d'un atelier de transformation d'une PME permettant l'atteinte de gains a minima sur une des th\u00e9matiques suivantes : r\u00e9duction des pertes et gaspillage, efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique.\n   <br/>\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "date_created": "2021-07-19T16:20:44.552225+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:09.485040+01:00"
      },
      {
        "id": 98579,
        "slug": "6938-copie-08h16-financer-les-etudes-decoconceptio",
        "url": "/aides/6938-copie-08h16-financer-les-etudes-decoconceptio/",
        "name": "Financer les \u00e9tudes d\u2019\u00e9coconception des produits et des services (secteurs du num\u00e9rique, de la mode, de l\u2019alimentation, et tout autre secteur)",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "ADEME"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n <strong>\n  Aide - \u00ab \u00c9tudes d'\u00e9coconception des produits et des services (secteurs du num\u00e9rique, de la mode, de l'alimentation, et tout autre secteur) \u00bb, mis en place par l'ADEME\n </strong>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Objectif :\n </strong>\n Vous souhaitez conduire une d\u00e9marche d'\u00e9coconception, am\u00e9liorer la performance environnementale de vos produits et services, aller vers la certification ou vous appuyer sur l'affichage environnemental ? L'ADEME vous aide en finan\u00e7ant vos \u00e9tudes.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  B\u00e9n\u00e9ficiaires :\n </strong>\n t\r\n ous les secteurs d'activit\u00e9. Sont particuli\u00e8rement vis\u00e9s les acteurs de la mode durable, du num\u00e9rique (y compris utilisateurs de produits et services), et de l'alimentaire (porteurs de marques, de labels, coop\u00e9ratives...).\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Accompagnement :\n </strong>\n les diagnostics, l'\u00e9tape de mise en \u0153uvre des actions identifi\u00e9es peuvent \u00eatre aid\u00e9s jusqu'\u00e0 70 % du montant des d\u00e9penses internes et de prestation.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  D\u00e9p\u00f4t des candidatures :\n </strong>\n s\r\n elon les disponibilit\u00e9s budg\u00e9taires et au plus tard au 31 d\u00e9cembre 2022.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <a href=\"https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/sites/default/files/2021-03/conditions-eligibilite-financement-etudes-ecoconception-mode-durable-03-2021.pdf\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  T\u00e9l\u00e9chargez les conditions d'\u00e9ligibilit\u00e9\n </a>\n et de financement - Mode durable : \u00e9tudes d'\u00e9coconception, d'affichage environnemental et de production durable de textiles d'habillement, linges de maison et chaussures.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/sites/default/files/2021-04/conditions-eligibilite-financement-etudes-ecoconception-green-go-2021.pdf\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  T\u00e9l\u00e9chargez les conditions d'\u00e9ligibilit\u00e9\n </a>\n et de financement - Projet d'\u00e9coconception visant \u00e0 am\u00e9liorer la performance environnementale de produits alimentaires : Green Go.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/sites/default/files/2021-03/conditions-eligibilite-financement-etudes-ecoconception-numerique-2021.pdf\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  T\u00e9l\u00e9chargez les conditions d'\u00e9ligibilit\u00e9\n </a>\n et de financement - \u00c9tudes d'\u00e9coconception visant \u00e0 am\u00e9liorer la performance environnementale des produits et services num\u00e9riques.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/sites/default/files/2021-03/conditions-eligibilite-financement-etudes-ecoconception-2021.pdf\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  T\u00e9l\u00e9chargez les conditions d'\u00e9ligibilit\u00e9\n </a>\n et de financement - \u00c9tudes d'\u00e9coconception visant \u00e0 am\u00e9liorer la performance environnementale des produits et des services.\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/dispositif-aide/etudes-decoconception-produits-services-secteurs-numerique-mode-lalimentation-tout",
        "categories": [
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Technologies num\u00e9riques et num\u00e9risation",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie circulaire",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Agriculture et agroalimentaire",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Consommation et production",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Associations",
          "Particuliers",
          "Agriculteurs",
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Recherche"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-12-31",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 70,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Pour en savoir plus sur ce dispositif, contactez l'ADEME via leur\n <a href=\"https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/form/contact?source_entity_type=node&amp;source_entity_bundle=dispositif_gre_a_gre&amp;source_entity_id=5206\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  formulaire en ligne\n </a>\n .\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "<p>\n Actions \u00e9ligibles : d\r\n ans le domaine de l'alimentation, l'ADEME s'attache \u00e0 accompagner en particulier les acteurs disposants des leviers d'actions structurants ; dans le domaine du num\u00e9rique sont concern\u00e9s \u00e0 la fois les projets autour des mat\u00e9riels, infrastructures et serveurs, ceux autour des logiciels et ceux autour des services num\u00e9riques int\u00e9gr\u00e9s ; dans la mode, l'objectif est d'accompagner les projets d'\u00e9coconception de textiles, linge et chaussures et aussi ceux li\u00e9s \u00e0 la production durable en France.\n</p>",
        "date_created": "2021-07-22T10:16:28.098217+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:32:12.638741+01:00"
      },
      {
        "id": 100137,
        "slug": "c76c-soutenir-linvestissement-et-la-modernisation-",
        "url": "/aides/c76c-soutenir-linvestissement-et-la-modernisation-/",
        "name": "Soutenir l'investissement et la modernisation de l'industrie - volet territorial",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n <strong>\n  AAP - \u00ab SOUTIEN A L'INVESTISSEMENT ET LA MODERNISATION DE L'INDUSTRIE \u00bb, mis en place par bpifrance, France Relance\n </strong>\n <br/>\n Objectif :\n</p>\n<p>\n Dans le contexte de la crise li\u00e9e \u00e0 la Covid-19, le Gouvernement mobilise des moyens exceptionnels pour le soutien \u00e0 l'investissement et la modernisation de l'industrie. Le financement apport\u00e9 par l'Etat est sous forme de subventions et s'inscrit dans le cadre de la r\u00e9glementation europ\u00e9enne des aides publiques aux entreprises.\n</p>\n<p>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires :\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Entreprise, quelle que soit sa taille,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Pour le volet territorial, il peut \u00e9galement \u00eatre port\u00e9 par une association ou un \u00e9tablissement de formation,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Pour le volet national, le projet peut \u00eatre \u00e9galement port\u00e9 par plusieurs entreprises r\u00e9unies en consortium avec une entreprise Cheffe de file identifi\u00e9e.\n </li>\n</ul>\n<p>\n VOLET NATIONAL\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Secteurs concern\u00e9s :\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Industrie a\u00e9ronautique\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Industrie automobile\n  <br/>\n </li>\n</ul>\nProjets cibl\u00e9s : projets de modernisation, diversification, transformation num\u00e9rique et \u00e9cologique de l'outil de production. Objectif de renforcer la comp\u00e9titivit\u00e9 et la performance des entreprises de la fili\u00e8re.\n<p>\n <strong>\n  Secteurs concern\u00e9s :\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Industrie nucl\u00e9aire\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Industries de sant\u00e9\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Industrie agroalimentaire\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Industrie \u00e9lectronique\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Intrants essentiels de l'industrie\n  <br/>\n </li>\n</ul>\nProjets cibl\u00e9s\n<br/>\nProjets d'investissement, de (re)localisation ou renforcement d'unit\u00e9s de production, dans les fili\u00e8res et cha\u00eenes de valeur strat\u00e9giques,\n<br/>\nObjectif de diminution du degr\u00e9 de d\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de fournisseurs hors France et Europe.\n<p>\n <strong>\n  Les projets attendus doivent \u00eatre d'au moins 200 000 \u20ac pour les secteurs a\u00e9ronautique et automobile et d'au moins 1 000 000 \u20ac pour les autres secteurs (sant\u00e9, agroalimentaire, \u00e9lectronique, et intrants de l'industrie).\n </strong>\n <br/>\n <br/>\n VOLET TERRITORIAL\n <br/>\n <em>\n  Les candidatures sont d\u00e9pos\u00e9es au niveau r\u00e9gional et instruites au fil de l'eau jusqu'\u00e0 \u00e9puisement des fonds.\n </em>\n <br/>\n Secteurs concern\u00e9s : tous secteurs industriels\n <br/>\n Projets cibl\u00e9s : Investissements industriels \u00e0 fort impact territorial, susceptibles de d\u00e9marrer rapidement et ayant des retomb\u00e9es socio-\u00e9conomiques fortes pour le territoire.\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9 :\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Ad\u00e9quation du contenu du projet au regard des secteurs strat\u00e9giques et de leurs objectifs vis\u00e9s par l'appel \u00e0 projet et de la nature des projets attendus,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Pertinence et faisabilit\u00e9 du projet,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Maturit\u00e9 technique et financi\u00e8re,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Qualit\u00e9 du mod\u00e8le \u00e9conomique, du plan d'affaires et/ou de financement pr\u00e9sent\u00e9s,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Retomb\u00e9es \u00e9conomiques et sociales, directes ou indirectes du projet,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Incitativit\u00e9 de l'aide publique pour la r\u00e9alisation du projet.\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Les projets attendus doivent \u00eatre d'au moins 200 000 \u20ac pour les secteurs a\u00e9ronautique et automobile et d'au moins 1 000 000 \u20ac pour les autres secteurs (sant\u00e9, agroalimentaire, \u00e9lectronique, et intrants de l'industrie).\n  <br/>\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/nos-appels-a-projets-concours/appel-a-projets-plan-de-relance-pour-lindustrie-secteurs-strategiques-volet-national",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Industrie",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": "2021-07-20",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-12-31",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n DGE : contacter vos conseillers DIRECCTE\n <br/>\n Bpifrance :\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  volet national :\n  <a href=\"mailto:p.relance@bpifrance.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   p.relance@bpifrance.fr\n  </a>\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  volet territorial :\n  <a href=\"mailto:relance.projets-territoriaux.bpifrance.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   relance.projets-territoriaux.bpifrance.fr\n  </a>\n  <br/>\n </li>\n</ul>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-08-04T08:56:36.036751+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:08.673973+01:00"
      },
      {
        "id": 60891,
        "slug": "b7d5-french-tech-acceleration",
        "url": "/aides/b7d5-french-tech-acceleration/",
        "name": "Pour investir au capital de jeunes start-ups - French Tech Acc\u00e9l\u00e9ration",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI intervient en capital amor\u00e7age, capital-risque et fonds de fonds (Fonds d\u00e9di\u00e9s aux acc\u00e9l\u00e9rateurs et fonds d'investissement d'acc\u00e9l\u00e9ration).\n <br/>\n</p>\n<h4>\n Fiche d'identit\u00e9\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Soci\u00e9t\u00e9 de gestion :\r\n  Bpifrance Investissement\n </li>\n <li>\n  Zone d'implantation : France\n </li>\n <li>\n  Date de cr\u00e9ation : d\u00e9cembre 2015\n </li>\n</ul>\n<p>\n Fonds financ\u00e9 dans le cadre du Programme d'investissement d'avenir (PIA)\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s d'intervention\n</h4>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Investissements en fonds propres ou quasi-fonds propres\n  </li>\n  <li>\n   Tickets entre 1M\u20ac et 20 M\u20ac, en co-investissement avec des acteurs priv\u00e9s\n  </li>\n </ul>\n <p>\n  Interventions en capital amor\u00e7age et en capital-risque, et fonds de fonds\n  <br/>\n </p>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous d\u00e9veloppez un mod\u00e8le d'acc\u00e9l\u00e9rateur pour start-up et vous investissez au capital de ces jeunes pousses.\n</p>\n<h4>\n Entreprises cibles\n</h4>\n<p>\n Structur\u00e9es en SAS ou en fonds d'investissement, toutes structures d\u00e9di\u00e9es \u00e0 l'accompagnement des entreprises innovantes secteurs divers (digital, medtechs...).\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Participation-au-capital/Fonds-d-investissement-thematiques/French-Tech-Acceleration",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:13.916588+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:44.300881+01:00"
      },
      {
        "id": 60938,
        "slug": "97ab-france-investissement-regions",
        "url": "/aides/97ab-france-investissement-regions/",
        "name": "Investir dans des PME et ETI \u00e0 fort potentiel de croissance - France Investissement R\u00e9gions",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI accompagne les entreprises en mettant \u00e0 disposition leur r\u00e9seau et leur expertise :\n <br/>\n</p>\n<p>\n Au service de votre projet d'entreprise, sur des th\u00e9matiques multiples (r\u00e9flexions strat\u00e9giques, digital, international, performance industrielle et commerciale, marque employeur,...) la BPI investit dans des PME et ETI \u00e0 fort potentiel de croissance.\n</p>\n<h4>\n Fiche d'identit\u00e9\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Soci\u00e9t\u00e9 de gestion :\r\n  Bpifrance Investissement\n </li>\n <li>\n  Zone d'implantation France - Nationale\n </li>\n <li>\n  Date de cr\u00e9ation : 1\r\n  er\r\n  mai 1984\n </li>\n</ul>\n<p>\n Nous intervenons aupr\u00e8s de PME et ETI \u00e9voluant sur tous les secteurs d'activit\u00e9 et sommes des investisseurs impliqu\u00e9s dans les organes de gouvernance (tours de table minoritaires ou majoritaires) de pr\u00e9f\u00e9rence en partage avec un ou des partenaires investisseurs.\n <br/>\n Les montants d'intervention sont compris entre 500 000 \u20ac et 7 M\u20ac par projet.\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s d'intervention\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Actions : d\u00e9di\u00e9es au financement en fonds propres des PME ou petites ETI en phase de croissance interne ou externe, ou ayant des projets de transmission. Ticket d'investissement compris entre 0,5 M\u20ac et 7 M\u20ac ;\n </li>\n <li>\n  Mezzanine de capital d\u00e9veloppement/ obligations convertibles en actions : d\u00e9di\u00e9es au financement en quasi-fonds propres des PME ou petites ETI en phase de croissance interne ou externe, ou ayant des projets de transmission. Ticket d'investissement compris entre 0,5 M\u20ac et 7 M\u20ac. Possibilit\u00e9 d'introduire une tranche non convertible dans la limite de 50 % ;\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Finalit\u00e9s\n</h4>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Accompagner les dirigeants de PME et ETI de tous secteurs\n  </li>\n  <li>\n   Acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9veloppement ou r\u00e9aliser des croissances externes\n  </li>\n  <li>\n   D\u00e9velopper une vision de long terme\n  </li>\n  <li>\n   Renforcer la structure financi\u00e8re, investir dans des ressources mat\u00e9rielles\n  </li>\n  <li>\n   S'internationaliser\n  </li>\n  <li>\n   Renforcer la comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises et dynamiser les territoires\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous recherchez des investisseurs en capital pour financer vos projets de d\u00e9veloppement et/ou de transmission.\n</p>\n<p>\n Vous \u00eates une PME, une ETI et cherchez un partenaire de proximit\u00e9 pour acc\u00e9l\u00e9rer votre croissance, accompagner votre d\u00e9veloppement et faciliter vos transmissions, contactez-nous !\n</p>\n<h4>\n Entreprises cibles\n</h4>\n<p>\n PME et petites ETI fran\u00e7aises (dont le si\u00e8ge social est en France),\n</p>\n<ul>\n <li>\n  cr\u00e9\u00e9es depuis au moins 3 ans (selon les fonds)\n </li>\n <li>\n  r\u00e9alisant un chiffre d'affaires sup\u00e9rieur \u00e0 2 M\u20ac (selon les fonds)\n </li>\n <li>\n  non cot\u00e9es et en croissance\n </li>\n <li>\n  ayant un projet de d\u00e9veloppement identifi\u00e9\n </li>\n <li>\n  de tous les secteurs d'activit\u00e9 : industries, commerces, services... \u00e0 l'exception des secteurs financiers et immobiliers\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Participation-au-capital/Fonds-d-investissement-generalistes/France-Investissement-Regions",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.186846+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:45.471897+01:00"
      },
      {
        "id": 72013,
        "slug": "7fb0-soutenir-linvestissement-dans-les-territoires",
        "url": "/aides/7fb0-soutenir-linvestissement-dans-les-territoires/",
        "name": "Soutenir l'investissement dans les territoires -  Territoires d'Industrie",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "France Relance",
          "Territoires d'industrie"
        ],
        "description": "<p>\n La crise sanitaire a profond\u00e9ment affect\u00e9 notre tissu industriel en portant un coup d'arr\u00eat brutal \u00e0 l'investissement de nombreuses entreprises, dans des territoires d\u00e9j\u00e0 souvent expos\u00e9s \u00e0 de profondes mutations.\n</p>\n<p>\n Face \u00e0 l'urgence, la r\u00e9ponse r\u00e9side dans une acc\u00e9l\u00e9ration des investissements et une action rapide au plus pr\u00e8s des territoires.\n</p>\n<p>\n Cela passe par une d\u00e9marche ambitieuse et coconstruite entre l'Etat et les R\u00e9gions, anim\u00e9e \u00e0 travers le programme Territoires d'Industrie.\r\n Dans le cadre du Plan de relance, l'Etat met en place un fonds de 150 M\u20ac de subventions en faveur des projets industriels les plus structurants pour les territoires.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  La s\u00e9lection se fera selon un processus simplifi\u00e9, dans une logique de proximit\u00e9, lors de Revues r\u00e9gionales d'acc\u00e9l\u00e9ration Etat - R\u00e9gion\n </strong>\n . Elle s'appuiera sur une instruction financi\u00e8re et des diligences li\u00e9es \u00e0 la connaissance client, r\u00e9alis\u00e9e par Bpifrance.\n</p>\n<p>\n Le pr\u00e9sent dispositif vise \u00e0 soutenir des investissements \u00e0 dimension industrielle, susceptibles de d\u00e9marrer rapidement et ayant des retomb\u00e9es socio-\u00e9conomiques fortes pour le territoire : il peut s'agir par exemple de cr\u00e9ation de sites industriels, d'extension, de modernisation d'outils productifs, de plateaux techniques de formation professionnelle ou encore de plateformes de services aux industriels ...\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Tous les territoires sont \u00e9ligibles\n </strong>\n : m\u00eame si le dispositif est anim\u00e9 dans le cadre du programme Territoires d'Industrie, il ne s'y limite pas g\u00e9ographiquement.\n <strong>\n  Une priorit\u00e9 sera toutefois donn\u00e9e aux projets s'inscrivant dans\n  <a href=\"https://agence-cohesion-territoires.gouv.fr/territoires-dindustrie-44#scrollNav-2\">\n   un Territoire d'Industrie\n  </a>\n </strong>\n .\n</p>\n<p>\n Le dispositif est compl\u00e9mentaire aux autres outils d'aide aux entreprises, notamment ceux mis en place dans le cadre du plan de relance. Ainsi, \u00e0 l'issue du processus d'instruction des dossiers d\u00e9pos\u00e9s dans le cadre du pr\u00e9sent appel \u00e0 projets, les porteurs de projet pourront \u00eatre redirig\u00e9s vers d'autres dispositifs existants g\u00e9r\u00e9s par l'Etat et ses op\u00e9rateurs ou par d'autres partenaires.\n</p>\n<p>\n Les porteurs de projet doivent s'engager au service de leur territoire. Ils formulent pour cela dans leur dossier de candidature des propositions sur les th\u00e9matiques suivantes (ces propositions peuvent \u00eatre ind\u00e9pendantes du projet candidat) :\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  solidarit\u00e9s : par exemple, engagements en mati\u00e8re de parit\u00e9, d'emplois francs, d'apprentissage, de stages d'\u00e9l\u00e8ves de 3\u00e8me, de VTE, d'inclusion des jeunes, d'insertion des publics \u00e9loign\u00e9s de l'emploi ou encore en mati\u00e8re d'achats responsables\n </li>\n <li>\n  transition \u00e9cologique : par exemple, engagements en mati\u00e8re de r\u00e9duction d'empreinte carbone, de d\u00e9veloppement de flotte de v\u00e9hicules propres, d'achat local, d'\u00e9conomie circulaire ou encore en mati\u00e8re de r\u00e9duction de consommation des ressources.\n </li>\n <li>\n  modernisation : par exemple, engagements en mati\u00e8re de transition num\u00e9rique, de modernisation des proc\u00e9d\u00e9s ou encore de d\u00e9veloppement de nouvelles comp\u00e9tences.\n </li>\n</ul>\nA l'issue du processus de s\u00e9lection, les services de l'Etat et de la R\u00e9gion organisent une rencontre avec le b\u00e9n\u00e9ficiaire pour discuter de la bonne mise en place de ses engagements soci\u00e9taux.\n<br/>",
        "eligibility": "<p>\n Les projets peuvent \u00eatre de nature individuelle ou collective ; dans le cas o\u00f9 le projet r\u00e9unit plusieurs partenaires, seul le porteur du projet b\u00e9n\u00e9ficie de la subvention. Par cons\u00e9quent, le porteur de projet doit supporter l'int\u00e9gralit\u00e9 des d\u00e9penses retenues dans l'assiette de l'aide.\n</p>\n<p>\n Le porteur de projet peut \u00eatre une entreprise, une association, un groupement d'employeurs ayant une personnalit\u00e9 morale ou un \u00e9tablissement de formation, immatricul\u00e9es en France \u00e0 la date de d\u00e9p\u00f4t du dossier.\n</p>\n<p>\n Les projets doivent pr\u00e9senter une assiette minimale de d\u00e9penses \u00e9ligibles de 200 000 \u20ac, r\u00e9alis\u00e9es sur une dur\u00e9e maximum de 2 ans.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Les candidats doivent \u00eatre en mesure de disposer des capacit\u00e9s financi\u00e8res et organisationnelles suffisantes pour mener \u00e0 bien leur projet sur l'ensemble de la p\u00e9riode de r\u00e9alisation de l'action.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Les candidats doivent \u00eatre \u00e0 jour de leurs obligations fiscales et sociales.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Sont exclus les SCI, les affaires en nom personnel, les \u00e9tablissements de cr\u00e9dit et les institutions financi\u00e8res, les entreprises du secteur de la p\u00eache et de l'aquaculture, ainsi que celles de la production primaire de produits agricoles.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Si l'entreprise est une \u00ab entreprise en difficult\u00e9 \u00bb au sens de l'article 2 point 18 du r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral d'exemption par cat\u00e9gories au 31 d\u00e9cembre 2019, son projet d\u00e9pos\u00e9 ne peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9ligible et donc instruit que si elle pr\u00e9sente lors du d\u00e9p\u00f4t de son dossier, et en tout \u00e9tat de cause avant la d\u00e9cision d'aide, des \u00e9l\u00e9ments probants et jug\u00e9s satisfaisants par Bpifrance justifiant sa sortie du statut \u00ab entreprise en difficult\u00e9 \u00bb.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "http://relance.projets-territoriaux.bpifrance.fr/",
        "categories": [
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Egalit\u00e9 des chances",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Education et renforcement des comp\u00e9tences",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Commerces et services",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Formation professionnelle",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Technologies num\u00e9riques et num\u00e9risation",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Consommation et production",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Transition \u00e9nerg\u00e9tique",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9seaux de chaleur",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Recyclage et valorisation des d\u00e9chets",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Jeunesse",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Coh\u00e9sion sociale et inclusion"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Associations",
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": "2020-09-01",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Les \u00e9quipes de la pr\u00e9fecture de r\u00e9gion, du conseil r\u00e9gional et de Bpifrance se tiennent \u00e0 la disposition des porteurs des projets.\n</p>\n<ul>\n <li>\n  contactez vos r\u00e9f\u00e9rents r\u00e9gionaux (catalogue R\u00e9gions)\n </li>\n <li>\n  ou obtenez des renseignements par courriel \u00e0 l'adresse relance.projets-territoriaux@bpifrance.fr\n </li>\n</ul>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Pour plus d'information, vous pouvez \u00e9galement consulter\n <a href=\"https://agence-cohesion-territoires.gouv.fr/sites/default/files/2020-05/presentation_action-coeur-de-ville.pdf\">\n  le guide Action Coeur de Ville de l'ANCT\n </a>\n pour inventer les territoires de demain.\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <br/>\n </li>\n</ul>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-11-23T18:33:12.699098+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:11.779192+01:00"
      },
      {
        "id": 90217,
        "slug": "88f8-faciliter-les-investissements-immateriels-des",
        "url": "/aides/88f8-faciliter-les-investissements-immateriels-des/",
        "name": "Faciliter les investissements immat\u00e9riels des TPE qui sont indispensables pour assurer la comp\u00e9titivit\u00e9 future des entreprises - Pr\u00eat croissance TPE",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n L'offre de pr\u00eat \u00ab Croissance TPE \u00bb propos\u00e9e par Bpifrance avec le soutien financier de l'\u00c9tat s'adresse en particulier aux TPE pour des montants compris entre 10 000 \u20ac et 50 000 \u20ac, sans garantie ni caution personnelle. Elle est propos\u00e9e en partenariat avec les r\u00e9gions qui financent le dispositif. Les d\u00e9penses \u00e9ligibles couvrent les besoins suivants :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Investissements immat\u00e9riels : digitalisation, mise aux normes, d\u00e9penses li\u00e9es au respect de l'environnement, s\u00e9curit\u00e9, recrutement et formation, frais de prospection, d\u00e9penses de publicit\u00e9 et de marketing).\n  </li>\n  <li>\n   Investissements corporels ayant une faible valeur de gage : travaux d'am\u00e9nagement, mat\u00e9riel con\u00e7u ou r\u00e9alis\u00e9 par l'entreprise pour ses besoins propres, mat\u00e9riel informatique, l'augmentation du BFR g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par le projet de d\u00e9veloppement.\n  </li>\n  <li>\n   La dur\u00e9e du pr\u00eat peut s'\u00e9tendre jusqu'\u00e0 5 ans.\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Sont \u00e9ligibles les entreprises :\n</p>\n<p>\n comptant entre 3 et 50 salari\u00e9s,\n</p>\n<p>\n ayant plus de 3 ans d'existence,\n</p>\n<p>\n cr\u00e9\u00e9es sous forme de soci\u00e9t\u00e9s, immatricul\u00e9es au RCS,\n</p>\n<p>\n de tous secteurs d'activit\u00e9, \u00e0 l'exclusion des activit\u00e9s de promotion immobili\u00e8re, d'interm\u00e9diation financi\u00e8re, et agricoles (NAF 01 et 02) r\u00e9alisant moins de 750 000 \u20ac de chiffres d'affaires.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Attractivit\u00e9 \u00e9conomique"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://mon.bpifrance.fr/authentication/?TAM_OP=login&ERROR_CODE=0x00000000&URL=%2Fmon-espace%2F#/formulaire/tpe",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Pr\u00eat"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": "2021-01-01",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Contactez votre bureau en r\u00e9gion.\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-04-09T09:46:40.559592+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:34:45.990098+01:00"
      },
      {
        "id": 94681,
        "slug": "a9ce-aider-au-reemploi-la-reduction-et-la-substitu",
        "url": "/aides/a9ce-aider-au-reemploi-la-reduction-et-la-substitu/",
        "name": "Accompagner les projets li\u00e9s au r\u00e9emploi, la r\u00e9duction et la substitution des emballages et contenants, notamment en plastique \u00e0 usage unique",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "ADEME"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n <strong>\n  Aide - \u00ab R\u00e9emploi, la r\u00e9duction et la substitution des emballages et contenants, notamment en plastique \u00e0 usage unique \u00bb, mis en place par l'ADEME\n </strong>\n</p>\n<p>\n Objectif : l\n a loi AGEC a inscrit plusieurs objectifs ambitieux en termes de substitution des emballages en plastique \u00e0 usage unique et de r\u00e9emploi des emballages. L'ADEME vous accompagne dans votre d\u00e9marche.\n <br/>\n</p>\n<p>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires : l'aide s'adresse aux entreprises. Les collectivit\u00e9s ayant la responsabilit\u00e9 d'une activit\u00e9 de restauration sont \u00e9galement \u00e9ligibles.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9 : R\n \u00e9alisation en amont d'\u00e9tudes justifiant l'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique et \u00e9cologique de l'investissement.\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/dispositif-aide/aides-reemploi-reduction-substitution-emballages-contenants-notamment-plastique-a",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Recyclage et valorisation des d\u00e9chets",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Contactez l'ADEME via leur\n <a href=\"https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/form/contact?source_entity_type=node&amp;source_entity_bundle=dispositif_gre_a_gre&amp;source_entity_id=510\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  formulaire en ligne\n </a>\n pour en savoir plus sur ce dispositif.\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "<p>\n Actions \u00e9ligibles :\n \u00c9tude, exp\u00e9rimentations pr\u00e9alables \u00e0 un investissement pour la substitution des emballages et contenants en plastique notamment \u00e0 usage unique et pour le r\u00e9emploi des emballages et contenant.\n</p>",
        "date_created": "2021-06-28T14:04:10.140222+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:57.587898+01:00"
      },
      {
        "id": 111770,
        "slug": "74ab-garantie-de-fonds-propres-relance",
        "url": "/aides/74ab-garantie-de-fonds-propres-relance/",
        "name": "Encourager l'investissement dans les PME fran\u00e7aises en phase de cr\u00e9ation ou de d\u00e9veloppement \u00e0 travers un m\u00e9canisme de garantie de fonds propres",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n Dans le cadre de la relance, cette mesure vise \u00e0 encourager l'investissement dans les PME fran\u00e7aises en phase de cr\u00e9ation ou de d\u00e9veloppement \u00e0 travers un m\u00e9canisme de garantie de fonds propres, assur\u00e9 par Bpifrance.\n</p>\n<p>\n Bpifrance distribue une\n <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n  garantie de fonds propres aux v\u00e9hicules d'investissement\n </strong>\n afin de favoriser les investissements en fonds propres et quasi fonds propres r\u00e9alis\u00e9s dans les PME fran\u00e7aises. L'\u00c9tat a renforc\u00e9 la dotation du fonds de garantie de 150 millions d'euros face \u00e0 la crise du Covid-19.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "Qui peut en b\u00e9n\u00e9ficier ?\n<p>\n Tous les v\u00e9hicules d'investissement structur\u00e9s sous la forme de fonds de capital-risque et de capital-d\u00e9veloppement tels que les fonds professionnels de capital-investissement (FPCI), les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 capital risque (SCR) ou les soci\u00e9t\u00e9s d'investissement de business angels (SIBA).\n</p>\n<p>\n Les soci\u00e9t\u00e9s de gestion g\u00e9rant des fonds fiscaux, tels que des fonds communs de placement dans l'innovation (FCPI) ou des fonds d'investissement de proximit\u00e9 (FIP) en sont exclues, de m\u00eame que les organismes d\u00e9tenus majoritairement par des actionnaires publics.\n</p>\n<p>\n Les fonds doivent au pr\u00e9alable \u00eatre agr\u00e9\u00e9s par le Comit\u00e9 d'agr\u00e9ment de Bpifrance. Ils doivent ensuite \u00e9tablir un contrat annuel avec Bpifrance en vue d'obtenir une garantie, qui ne peut exc\u00e9der 10 ans.\n <br/>\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/catalogue-offres/generaliste/garantie-de-fonds-propres-relance",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Attractivit\u00e9 \u00e9conomique"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": 50,
        "subvention_rate_upper_bound": 70,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n gfpr@bpifrance.fr\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-01-11T15:15:19.501639+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:38.731804+01:00"
      }
    ],
    "investisseurs": [
      {
        "index": 0,
        "ID": 1330917,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "http://www.starquest-capital.com/",
        "ENT_SIRET": "75095354900029",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "11, rue Royale",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0186955975",
        "TELEPHONE_MOBILE": "0627362427",
        "Nom": "Dumeurger",
        "Prenom": "Harold",
        "Fonction": "Directeur d'investissement",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "hdumeurger@starquest-capital.com",
        "NOM_USR2": "Dumeurger",
        "PRENOM_USR2": "Harold",
        "Fonction_USR2": "Directeur d'investissement",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "hdumeurger@starquest-capital.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0186955975",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "0627362427",
        "NOM_USR3": "",
        "PRENOM_USR3": "",
        "Fonction_USR3": "",
        "Email_USR3": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "PARIS",
        "CP": "75008",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "STARQUEST",
        "Taille du fonds": "300",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2008",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "TEXT",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/\\FILES_STORE\\1102534\\1102534_2022-05-13-11-02-59-885.png",
        "Type de financement": "Capital croissance",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Starquest est un fonds de Venture Capital avec 300m\u20ac sous gestion, bas\u00e9 \u00e0 Paris, qui se concentre sur la protection de l'environnement, du climat et du digital. ''Les secteurs de pr\u00e9dilection adress\u00e9s par l'\u00e9quipe sont : Energie propre, efficience \u00e9nerg\u00e9tique, s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, \u00e9conomie circulaire, tra\u00e7abilit\u00e9 des mati\u00e8res et des process,  agriculture durable, cybers\u00e9curit\u00e9. ",
        "Secteurs d'intervention": "Agriculture durable; Eau et biodiversit\u00e9; Num\u00e9rique durable; Risques; Air / Odeur; Am\u00e9nagements et constructions durables; Chimie verte; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Eau; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage; Sites et sols pollu\u00e9s",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "NC",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "0",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "30000",
        "Ticket min en K\u20ac": 500.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "10000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "10",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "50",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "WAGA ENERGY",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "Gaz vert",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "KYOTHERM",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "Chaleur renouvelable",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "EFFY ",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "Efficience \u00e9nerg\u00e9tique",
        "Label": "Oui (Pr\u00e9cisez) : PRI",
        "Rencontre finances 2022": "Oui",
        "Newsletter": "du PEXE ?; de l'ADEME ?; de Greentech Innovation ?",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 1,
        "ID": 1464250,
        "Date_inscrit": "05/02/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "www.starquest-capital.com",
        "ENT_SIRET": "",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "11 rue Royale",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "Incon.",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0186955975",
        "TELEPHONE_MOBILE": "0627362427",
        "Nom": "Dumeurger",
        "Prenom": "Harold",
        "Fonction": "Directeur d'investissement",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "hdumeurger@starquest-capital.com",
        "NOM_USR2": "Dumeurger",
        "PRENOM_USR2": "Harold",
        "Fonction_USR2": "Directeur d'investissement",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "hdumeurger@starquest-capital.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0186955975",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "0627362427",
        "NOM_USR3": "",
        "PRENOM_USR3": "",
        "Fonction_USR3": "",
        "Email_USR3": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris",
        "CP": "75008",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "Starquest Protect",
        "Taille du fonds": "130",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2022",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "10",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1102534_1651496693702_8.png",
        "Type de financement": "Capital d\u00e9veloppement (d\u00e9veloppement/croissance)",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "FPCI de 130m\u20ac qui investi dans  des soci\u00e9t\u00e9s qui agissent pour la protection du climat, des ressources et de l'humain.''Les secteurs de pr\u00e9dilection adress\u00e9s par l'\u00e9quipe sont : Energie propre, efficience \u00e9nerg\u00e9tique, s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, \u00e9conomie circulaire, tra\u00e7abilit\u00e9 des mati\u00e8res et des process, agriculture durable, cybers\u00e9curit\u00e9.",
        "Secteurs d'intervention": "Agriculture durable; Air et bruit; B\u00e2timents et ville durable; Chimie verte et d\u00e9carbonation; D\u00e9chets et \u00e9conomie circulaire; Eau et biodiversit\u00e9; Ecomobilit\u00e9; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies; Num\u00e9rique durable; Risques; Sites et sols pollu\u00e9s",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Nous investissons des tickets entre 3 et 10m\u20ac sur des tours de s\u00e9rie A&B (tours entre 5 et 25m\u20ac)'Nous ciblons des soci\u00e9t\u00e9s en stade \"growth\" ayant \u00e9prouv\u00e9 leur mod\u00e8le d'affaires, avec des preuves de succ\u00e8s probantes sur leur(s) march\u00e9(s).",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "3000",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "30000",
        "Ticket min en K\u20ac": 3000.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "10000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "5",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "100%",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Waga Energy",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "Revalorisation du gaz de d\u00e9charge",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Kyotherm",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "Bureau d'\u00e9tude et Tiers-financement de projets EnR",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Atawey",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "Stations \u00e0 hydrog\u00e8ne pour la mobilit\u00e9",
        "Label": "Oui (Pr\u00e9cisez) : PRI",
        "Rencontre finances 2022": "Oui",
        "Newsletter": "du PEXE ?; de l'ADEME ?",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 2,
        "ID": 1464412,
        "Date_inscrit": "05/11/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "360 Capital",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "",
        "ENT_SIRET": "49894347100041",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "188 rue de Rivoli",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "Incon.",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0171182912",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Nivard",
        "Prenom": "Thomas",
        "Fonction": "Senior Associate",
        "Service": "Service | Innovation - Recherche et d\u00e9veloppement",
        "Email": "thomas@360cap.vc",
        "NOM_USR2": "",
        "PRENOM_USR2": "",
        "Fonction_USR2": "",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "",
        "PRENOM_USR3": "",
        "Fonction_USR3": "",
        "Email_USR3": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris",
        "CP": "75001",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "360 Capital",
        "Taille du fonds": "400",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "1997",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "TEXT",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1102534_1652262090098_11.png",
        "Type de financement": "Capital risque (innovation/cr\u00e9ation)",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "360 Capital is a Venture Capital firm investing in early stage innovative deeptech & digital enterprises across Europe. The firm has a 20-year track record of supporting talented tech entrepreneurs in developing ambitious & disruptive companies in a different sectors. Led by a diverse and experienced team of professionals located in Paris and Milan, 360 Capital has \u20ac400M of assets under management",
        "Secteurs d'intervention": "Agriculture durable; B\u00e2timents et ville durable; Chimie verte et d\u00e9carbonation; D\u00e9chets et \u00e9conomie circulaire; Ecomobilit\u00e9; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies; Num\u00e9rique durable",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "La th\u00e8se d'investissement repose sur trois verticales principales:'- Consumer disruption: B2C (marques en ligne, marketplaces, fintech)'- Process automation: B2B. Digitaliser le workflow avec de la tech (Exotec, Cubyn)'- Deeptech: AI, Big Data (v\u00e9hicules autonomes, sensors, robotique, spacetech)''360 Capital couvre du pr\u00e9seed \u00e0 la s\u00e9rie B avec des tickets de 200k\u20ac \u00e0 8M\u20ac",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "0",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "0",
        "Ticket min en K\u20ac": 200.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "8000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "10",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "10",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Beem",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "Transition \u00e9nerg\u00e9tique; panneaux solaires; production \u00e9lectrique domestique",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "GreyParrot",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "Software; computer vision pour contr\u00f4ler et r\u00e9duire le volume des d\u00e9chets;",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Circular Materials",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "Use of waste materials; recyclage des ressources; seconde vie",
        "Label": "Non",
        "Rencontre finances 2022": "Oui",
        "Newsletter": "de Greentech Innovation ?",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 3,
        "ID": 1331216,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "4A",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "www.4aengineering.fr",
        "ENT_SIRET": "34947034400020",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "le chaumet",
        "ADRESSE_2": "EVIRES",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0686206888",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Allegret",
        "Prenom": "Michel",
        "Fonction": "G\u00e9rant",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "michel.allegret@4aengineering.fr",
        "NOM_USR2": "Allegret",
        "PRENOM_USR2": "Michel",
        "Fonction_USR2": "G\u00e9rant",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "michel.allegret@4aengineering.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0686206888",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Allegret",
        "PRENOM_USR3": "Michel",
        "Fonction_USR3": "G\u00e9rant",
        "Email_USR3": "michel.allegret@4aengineering.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0686206888",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "FILLIERE",
        "CP": "74570",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Family office",
        "Nom du fonds": "4A",
        "Taille du fonds": "1",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "1989",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1588326686229_8.png",
        "Type de financement": "",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Accompagnement et financement : consultants et investisseurs",
        "Secteurs d'intervention": "D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Eau; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Risques; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage; Air / Odeur; Climat, Bas carbone",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Prise de participation en capitaux propres ou dette convertible.'Consultants et investisseurs",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "100000",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "10000000",
        "Ticket min en K\u20ac": 5.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "200",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "1 - 19",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 4,
        "ID": 1329840,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "ABAB - ATLANTIQUE BUSINESS ANGELS BOOSTER",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "www.businessbooster.fr",
        "ENT_SIRET": "50495043700013",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "8 rue Bisson",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0272568013",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Jehenne",
        "Prenom": "Arnaud",
        "Fonction": "Pr\u00e9sident",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "abab@businessbooster.fr",
        "NOM_USR2": "Jehenne",
        "PRENOM_USR2": "Arnaud",
        "Fonction_USR2": "Pr\u00e9sident",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "abab@businessbooster.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0272568013",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Challan  belval",
        "PRENOM_USR3": "Sophie",
        "Fonction_USR3": "coordinatrice r\u00e9seau",
        "Email_USR3": "abab@businessbooster.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0272568013",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Nantes",
        "CP": "44100",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "R\u00e9seau de Business Angels",
        "Nom du fonds": "ABAB",
        "Taille du fonds": "Investissements individuels des business angels",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2008",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1581330574328_9.png",
        "Type de financement": "",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "ABAB est une structure associative qui met en relation les porteurs d'un projet innovant et \u00e0 fort potentiel de d\u00e9veloppement en Pays de la Loire et les investisseurs business angels. Le r\u00e9seau compte aujourd'hui 125 membres qui apportent \u00e0 des chefs d\u2019entreprise, lors d\u2019une cr\u00e9ation, d\u2019une reprise ou d\u2019un d\u00e9veloppement, leurs comp\u00e9tences, leur expertise dans l\u2019analyse des projets, leurs capitaux.",
        "Secteurs d'intervention": "Air / Odeur; Am\u00e9nagements et constructions durables; Chimie verte; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Eau; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage; Sites et sols pollu\u00e9s",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "R\u00e9gion",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Pour b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un investissement et d\u2019un accompagnement, les crit\u00e8res de s\u00e9lection sont les suivants : '\u2022'projet implant\u00e9 dans la r\u00e9gion Pays-de-la-Loire,'\u2022'projet port\u00e9 par une \u00e9quipe compl\u00e9mentaire et fiable, pr\u00e9sentant un apport r\u00e9el pour le d\u00e9veloppement local, faisant l\u2019objet d\u2019un plan de financement r\u00e9aliste et coh\u00e9rent,'\u2022'pr\u00e9sentant une innovation : am\u00e9lioration radicale d\u2019un produit, d\u2019",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "NA",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "NA",
        "Ticket min en K\u20ac": 50.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "500",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "ENERDIGIT",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "QOS ENERGY",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "TEXT",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 5,
        "ID": 1332174,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "ACCURAFY 4",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "accurafy4.com",
        "ENT_SIRET": "",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "7 rue de Bitbourg",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0610342858",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Caron",
        "Prenom": "Frederic",
        "Fonction": "G\u00e9rant",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "fcaron@accurafy4.com",
        "NOM_USR2": "Caron",
        "PRENOM_USR2": "Frederic",
        "Fonction_USR2": "G\u00e9rant",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "fcaron@accurafy4.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0610342858",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Baudet",
        "PRENOM_USR3": "Candice",
        "Fonction_USR3": "Relations investisseurs, communication et RSE",
        "Email_USR3": "cbaudet@accurafy4.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "0621400515",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Luxembourg",
        "CP": "L-1273",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "Luxembourg",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Fonds d'investissement alternatif",
        "Nom du fonds": "Accurafy 4",
        "Taille du fonds": "~30",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2017",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "TEXT",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/\\FILES_STORE\\1102534\\1102534_2022-04-04-08-10-41-113.jpg",
        "Type de financement": "Capital croissance",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Cr\u00e9\u00e9 en 2017, ACCURAFY4 est un fonds d'investissement alternatif bas\u00e9 au Luxembourg qui op\u00e8re sur le march\u00e9 du capital-risque pour les entreprises technologiques \u00e0 croissance rapide avec une approche d\u2019accompagnement op\u00e9rationnel unique.",
        "Secteurs d'intervention": "Am\u00e9nagements et constructions durables; Climat, Bas carbone; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Entreprises technologiques en phase de d\u00e9veloppement",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "Quelques millions d'euros de CA",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "-",
        "Ticket min en K\u20ac": 500.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "6 000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "10",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "5",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "EcoTree ",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "solutions d'investissement bas\u00e9es sur la gestion foresti\u00e8re",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Cozynergy",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "plateforme digitale pour les travaux de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "BuyCo",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "Plateforme collaborative pour le transport de conteneurs",
        "Label": "Non",
        "Rencontre finances 2022": "Oui",
        "Newsletter": "du PEXE ?",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 0.5
      },
      {
        "index": 6,
        "ID": 1464083,
        "Date_inscrit": "04/20/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "AD3G",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "",
        "ENT_SIRET": "82118623600021",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "21 rue Lucien Sampaix",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "Incon.",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0609583705",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Leduc",
        "Prenom": "Arnaud",
        "Fonction": "Conseil financier",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "a.leduc@ad3g.org",
        "NOM_USR2": "Leduc",
        "PRENOM_USR2": "Arnaud",
        "Fonction_USR2": "Conseil financier",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "a.leduc@ad3g.org",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0609583705",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "0609583705",
        "NOM_USR3": "",
        "PRENOM_USR3": "",
        "Fonction_USR3": "",
        "Email_USR3": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "PARIS",
        "CP": "75010",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Family office",
        "Nom du fonds": "AD3G",
        "Taille du fonds": "3",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2020",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "7 ans",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/TEXT",
        "Type de financement": "Capital risque (innovation/cr\u00e9ation); Capital d\u00e9veloppement (d\u00e9veloppement/croissance)",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "AD3G'Notre \u00e9quipe investit avec bienveillance, sur un horizon maximum de 10 ans maximum, dans des entreprises \u00e0 impact.'Nous faisons de l'investissement c\u00f4t\u00e9, non c\u00f4t\u00e9 (bonne connaissance des fonds \u00e0 impact fran\u00e7ais) et direct.'Pr\u00e9sents dans cet annuaire afin de g\u00e9n\u00e9rer du dealflow pour notre poche d'investissements directs.",
        "Secteurs d'intervention": "Agriculture durable; B\u00e2timents et ville durable; Chimie verte et d\u00e9carbonation; D\u00e9chets et \u00e9conomie circulaire; Eau et biodiversit\u00e9; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Num\u00e9rique durable",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "AD3G'Notre \u00e9quipe investit avec bienveillance, sur un horizon maximum de 10 ans maximum, dans des start-up ayant un impact positif sur l\u2019environnement, si possible fond\u00e9es ou co-fond\u00e9es par des femmes.'Nous visons des tickets allant de 10k\u20ac \u00e0 200k\u20ac.'Au plaisir d\u2019\u00e9changer avec vous.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "0",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "5000",
        "Ticket min en K\u20ac": 0.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "200",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "10",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "10",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "NEOLITHE",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "DECHETS ; REDUCTION CO2",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "PROMUS",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "DISTRUTEUR DIGITAL ETHIQUE ; AGRICULTURE",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "NEPTUNE",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "PRODUITS A BASE D'ALGUES",
        "Label": "Non",
        "Rencontre finances 2022": "Oui",
        "Newsletter": "du PEXE ?; de l'ADEME ?",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 9,
        "ID": 1329890,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "AGRINNOVATION",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "www.demeter-im.com",
        "ENT_SIRET": "48327992300039",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "7-9 rue La Bo\u00e9tie",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0171323980",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Chr\u00e9tien",
        "Prenom": "St\u00e9phanie",
        "Fonction": "Partner",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "stephanie.chretien@demeter-im.com",
        "NOM_USR2": "Chr\u00e9tien",
        "PRENOM_USR2": "St\u00e9phanie",
        "Fonction_USR2": "Partner",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "stephanie.chretien@demeter-im.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0171323980",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Kitzinger",
        "PRENOM_USR3": "Charlie",
        "Fonction_USR3": "Analyste ESG",
        "Email_USR3": "charlie.kitzinger@demeter-im.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0143125333",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris",
        "CP": "75008",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "AGRINNOVATION",
        "Taille du fonds": "80",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2018",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1581424547629_11.png",
        "Type de financement": "",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Demeter Partners est une soci\u00e9t\u00e9 de gestion de capital-investissement d\u00e9di\u00e9e au financement en fonds propres des acteurs de l\u2019environnement et de la transition \u00e9nerg\u00e9tique, principalement en France, en Espagne et en Allemagne. 'Agrinnovation est un fonds d\u00e9di\u00e9 aux startups dans le domaine de l'agritech.",
        "Secteurs d'intervention": "Chimie verte; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage; G\u00e9nie \u00e9cologique et biodiversit\u00e9; Sites et sols pollu\u00e9s",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Etre une startup dans le domaine de l'agritech en forte croissance et rentable",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "1",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "10",
        "Ticket min en K\u20ac": 1000.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "7000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Kapsera ",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Huddle Corp",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Foodvisor",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "20 - 49",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 10,
        "ID": 1329335,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "ALTER EQUITY",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "https://www.alter-equity.com/",
        "ENT_SIRET": "51323984800015",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "23 rue Danielle Casanova",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2019",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0658323581",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Euzenot",
        "Prenom": "Juliette",
        "Fonction": "Analyste",
        "Service": "Service | Autre",
        "Email": "juliette.euzenot@alter-equity.com",
        "NOM_USR2": "Euzenot",
        "PRENOM_USR2": "Juliette",
        "Fonction_USR2": "Analyste",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "juliette.euzenot@alter-equity.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0658323581",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Euzenot",
        "PRENOM_USR3": "Juliette",
        "Fonction_USR3": "Analyste",
        "Email_USR3": "juliette.euzenot@alter-equity.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0658323581",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris",
        "CP": "75001",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "Alter Equity",
        "Taille du fonds": "+55",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2013",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1576249046210_17.png",
        "Type de financement": "Capital croissance",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Alter Equity est un fonds d\u2019investissement engag\u00e9 pour une \u00e9conomie responsable. Il soutient des activit\u00e9s et des comportements fondamentalement respectueux de l\u2019int\u00e9r\u00eat \u00e0 long terme de la nature et des \u00eatres humains, tout en recherchant un rendement attractif pour ses souscripteurs.",
        "Secteurs d'intervention": "Air / Odeur; Am\u00e9nagements et constructions durables; Chimie verte; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Eau; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage; G\u00e9nie \u00e9cologique et biodiversit\u00e9; Sites et sols pollu\u00e9s",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "ALTER EQUITY3P II investit des montants de 1 \u00e0 10m\u20ac, au capital de PME fran\u00e7aises, \u00e0 fort impact environnemental ou social, ayant en principe atteint un chiffre d\u2019affaires d\u2019au moins 800k\u20ac.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "800k\u20ac",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "n.a.",
        "Ticket min en K\u20ac": 1000.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "10000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Ilek",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Les Ripeurs",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Green Creative",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "Oui (Pr\u00e9cisez) : - Signataire des PRI'- Membre de la Commission Impact de France Invest'- Adh\u00e9rent de l\u2019Initiative Climat 2020 de France Invest",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "1 - 19",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 11,
        "ID": 1329302,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "ALTER EQUITY - 3P II",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "https://www.alter-equity.com/",
        "ENT_SIRET": "51323984800031",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "23 rue Danielle Casanova",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2019",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0677017112",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Mounier",
        "Prenom": "F\u00e9lix",
        "Fonction": "Directeur d'investissement",
        "Service": "Service | Autre",
        "Email": "felix.mounier@alter-equity.com",
        "NOM_USR2": "Mounier",
        "PRENOM_USR2": "F\u00e9lix",
        "Fonction_USR2": "Directeur d'investissement",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "felix.mounier@alter-equity.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0677017112",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Mounier",
        "PRENOM_USR3": "F\u00e9lix",
        "Fonction_USR3": "Directeur d'investissement",
        "Email_USR3": "felix.mounier@alter-equity.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0677017112",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris",
        "CP": "75001",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "alter equity 3P II",
        "Taille du fonds": "80",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2018",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1576069559514_8.jpg",
        "Type de financement": "Capital croissance",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Second v\u00e9hicule g\u00e9r\u00e9 par alter equity, ALTER EQUITY3P II est un fonds de capital-d\u00e9veloppement engag\u00e9 pour une \u00e9conomie \u00e0 la fois responsable et rentable, dans une dynamique de D\u00e9veloppement Durable. Il soutient des activit\u00e9s et des comportements respectueux de l\u2019int\u00e9r\u00eat \u00e0 long terme de la nature et des \u00eatres humains tout en recherchant un rendement attractif pour ses souscripteurs.",
        "Secteurs d'intervention": "Air / Odeur; Am\u00e9nagements et constructions durables; Chimie verte; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Eau; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage; G\u00e9nie \u00e9cologique et biodiversit\u00e9; Risques; Sites et sols pollu\u00e9s",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "ALTER EQUITY3P II conditionne son investissement \u00e0 un double impact positif de ses participations sur la soci\u00e9t\u00e9 :'? par leur activit\u00e9 : leurs produits ou services r\u00e9pondent \u00e0 un enjeu social ou environnemental majeur, et'? par leurs pratiques de gestion : elles s\u2019engagent dans une dynamique de progr\u00e8s en mati\u00e8re de RSE dans la conduite des affaires par la mise en oeuvre d\u2019un plan d\u2019action.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "800k\u20ac",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "n.a.",
        "Ticket min en K\u20ac": 1000.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "8000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Innovafeed",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "\u00e9levage et transformation d'insectes pour l'alimentation animale",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "ILEK",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "fournisseur d\u2019\u00e9nergie 100% renouvelable et fran\u00e7aise",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "OpenAirlines",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "logiciel d'aide \u00e0 l'\u00e9copilotage des avions",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "1 - 19",
        "CA": "10 - 50 M\u20ac",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 12,
        "ID": 1329658,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "ANGELOR",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "www.angelor.fr",
        "ENT_SIRET": "49908365700027",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "10 RUE MARC-ANTOINE PETIT",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0478594090",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Bonte",
        "Prenom": "S\u00e9bastien",
        "Fonction": "Pr\u00e9sident fondateur",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "sebastien.bonte@angelor.fr",
        "NOM_USR2": "Bonte",
        "PRENOM_USR2": "S\u00e9bastien",
        "Fonction_USR2": "Pr\u00e9sident fondateur",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "sebastien.bonte@angelor.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0478594090",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Bonte",
        "PRENOM_USR3": "S\u00e9bastien",
        "Fonction_USR3": "Pr\u00e9sident fondateur",
        "Email_USR3": "sebastien.bonte@angelor.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0478594090",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Lyon",
        "CP": "69002",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "R\u00e9seau de Business Angels",
        "Nom du fonds": "ANGELOR",
        "Taille du fonds": "15",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2008",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1580310893249_11.jpg",
        "Type de financement": "",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Investissement \u00e0 travers des soci\u00e9t\u00e9s d'investissement th\u00e9matiques'de 100 \u00e0 500k\u20ac par participation'essentiellement Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes, mais pouvant aller \u00e0 Paris et Marseille...'avec comp\u00e9tences & r\u00e9seaux des associ\u00e9s chefs d'entreprise dans l'\u00e9nergie, l'eau, les d\u00e9chets, le BTP...",
        "Secteurs d'intervention": "Air / Odeur; Am\u00e9nagements et constructions durables; Chimie verte; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Eau; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage; G\u00e9nie \u00e9cologique et biodiversit\u00e9; Sites et sols pollu\u00e9s",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes; Bourgogne-Franche-Comt\u00e9; \u00cele-de-France; Occitanie",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Investissement \u00e0 travers des soci\u00e9t\u00e9s d'investissement th\u00e9matiques'de 100 \u00e0 500k\u20ac par participation'essentiellement Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes, mais pouvant aller \u00e0 Paris et Marseille...'avec comp\u00e9tences & r\u00e9seaux des associ\u00e9s chefs d'entreprise dans l'\u00e9nergie, l'eau, les d\u00e9chets, le BTP...",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "0",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "1",
        "Ticket min en K\u20ac": 100.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "500",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Big Bag & Go",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Deltalys",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Inalve",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "1 - 19",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 13,
        "ID": 1464377,
        "Date_inscrit": "05/09/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "Aquiti Gestion",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "www.aquiti.fr",
        "ENT_SIRET": "83904313000047",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "11rue des Gamins",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "Incon.",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0617790854",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Lambert",
        "Prenom": "Maxime",
        "Fonction": "Charg\u00e9 d'affaires",
        "Service": "Service | Autre",
        "Email": "maxime.lambert@aquiti.fr",
        "NOM_USR2": "",
        "PRENOM_USR2": "",
        "Fonction_USR2": "",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "",
        "PRENOM_USR3": "",
        "Fonction_USR3": "",
        "Email_USR3": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Bordeaux",
        "CP": "33300",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "Aquiti",
        "Taille du fonds": "210",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2001",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "TEXT",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1102534_1652109326175_11.jpg",
        "Type de financement": "Capital risque (innovation/cr\u00e9ation); Capital d\u00e9veloppement (d\u00e9veloppement/croissance); Capital transmission (consolidation/transmission)",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Aquiti Gestion, acteur incontournable du capital-investissement en Nouvelle-Aquitaine, accompagne depuis plus de 20 ans les starts-up et PMEs r\u00e9gionales dans leurs projets d\u2019innovation, de d\u00e9veloppement et de transmission.",
        "Secteurs d'intervention": "Agriculture durable; Air et bruit; B\u00e2timents et ville durable; Chimie verte et d\u00e9carbonation; D\u00e9chets et \u00e9conomie circulaire; Eau et biodiversit\u00e9; Ecomobilit\u00e9; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies; Num\u00e9rique durable; Risques",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "Nouvelle-Aquitaine",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Aquiti Gestion couvre l'ensemble des besoins des soci\u00e9t\u00e9s de son territoire, de pr\u00eats d'honneur de 10 K\u20ac pour des soci\u00e9t\u00e9s innovantes en phase d'amor\u00e7age \u00e0 des investissements de 10 M\u20ac dans des soci\u00e9t\u00e9s en phase de d\u00e9veloppement ou transmission.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "0",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "500000",
        "Ticket min en K\u20ac": 10.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "10000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "20",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "50",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Materrup",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "fabrication de ciments et b\u00e9tons bas carbone; r\u00e9cup\u00e9ration des terres excav\u00e9es",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "CarbonWorks",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "Carbon Capture and Utilization; \u00e9conomie circulaire du CO2; qualit\u00e9 de l'air",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Dioxycle",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "Capture et valorisation du CO2; qualit\u00e9 de l'air; biocarburants",
        "Label": "Oui (Pr\u00e9cisez) : PRI",
        "Rencontre finances 2022": "Oui",
        "Newsletter": "du PEXE ?; de l'ADEME ?; de Greentech Innovation ?",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 14,
        "ID": 1329785,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "AREC OCCITANIE",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "www.arec-occitanie.fr",
        "ENT_SIRET": "35215882800041",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "11 avenue Parmentier",
        "ADRESSE_2": "BP 22414",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0562727100",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "P\u00e9r\u00e9",
        "Prenom": "St\u00e9phane",
        "Fonction": "Directerur G\u00e9n\u00e9ral",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "arec@arec-occitanie.fr",
        "NOM_USR2": "P\u00e9r\u00e9",
        "PRENOM_USR2": "St\u00e9phane",
        "Fonction_USR2": "Directerur G\u00e9n\u00e9ral",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "arec@arec-occitanie.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0562727100",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "P\u00e9r\u00e9",
        "PRENOM_USR3": "St\u00e9phane",
        "Fonction_USR3": "Directerur G\u00e9n\u00e9ral",
        "Email_USR3": "arec@arec-occitanie.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0562727100",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "toulouse Cedex 2",
        "CP": "31086",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Agence R\u00e9gionale",
        "Nom du fonds": "AREC OCCITANIE",
        "Taille du fonds": "42",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2018",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1580911109111_12.jpg",
        "Type de financement": "",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "L\u2019AREC est l\u2019outil de la R\u00e9gion Occitanie pour les projets territoriaux de Transition \u00e9nerg\u00e9tique. Neutre, elle porte une vision objective sur les solutions de Transition \u00e9nerg\u00e9tique. Tiers de confiance pour les territoires, elle agit pour l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. L\u2019AREC intervient selon le principe de subsidiarit\u00e9. Elle co-d\u00e9veloppe les projets et peut investir en capital sur les sujets d'EnR matures.",
        "Secteurs d'intervention": "Air / Odeur; Am\u00e9nagements et constructions durables; Climat, Bas carbone; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Eau; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "Occitanie",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Intervention en qualit\u00e9 d'actionnaire des SPV de 5 \u00e0 100 % des parts sociales, principalement K+CCA et obligations suivant les projets. Tous type d'acteur en dehors du particulier pour son domicile",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "50 000 \u20ac",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "300 000 000\u20ac",
        "Ticket min en K\u20ac": 50.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "2000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "\u00e9olien flottant via la SAS EOLMED",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "projet hydrog\u00e8ne SAS HYPORT",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "AZF SAS CENTRALE SOLAIRE DE L'ONCOPOLE",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "20 - 49",
        "CA": "",
        "score": 0.5
      },
      {
        "index": 15,
        "ID": 1329570,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "ARKEA CAPITAL - WE POSITIVE INVEST",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "www.arkea-capital.fr",
        "ENT_SIRET": "",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "335 rue Antoine de Saint Exupery",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0785335367",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Carval",
        "Prenom": "Morgan",
        "Fonction": "Investment Manager",
        "Service": "Service | Autre",
        "Email": "morgan.carval@arkea.com",
        "NOM_USR2": "Carval",
        "PRENOM_USR2": "Morgan",
        "Fonction_USR2": "Investment Manager",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "morgan.carval@arkea.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0785335367",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Carval",
        "PRENOM_USR3": "Morgan",
        "Fonction_USR3": "Investment Manager",
        "Email_USR3": "morgan.carval@arkea.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0785335367",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Guipavas",
        "CP": "29490",
        "Groupe": "CREDIT MUTUEL ARKEA",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "WE POSITIVE INVEST",
        "Taille du fonds": "20",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2016",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1580132023490_8.png",
        "Type de financement": "",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Nous ciblons des innovations dans trois segments :'-Transition \u00e9nerg\u00e9tique'-Economie Circulaire'-Entrepreneuriat Soci\u00e9tal",
        "Secteurs d'intervention": "Air / Odeur; Am\u00e9nagements et constructions durables; Chimie verte; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Eau; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage; G\u00e9nie \u00e9cologique et biodiversit\u00e9; Risques; Sites et sols pollu\u00e9s",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Nous intervenons apr\u00e8s la phase de preuve de concept commerciale pour permettre l'acc\u00e9l\u00e9ration du chiffre d'affaires et accompagner le changement d'\u00e9chelle",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "Quelques centaines de milliers d'euros de CA minimum",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "NA",
        "Ticket min en K\u20ac": 300.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "2000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Ph\u00e9nix",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Algo Paint",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Newcy",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "20 - 49",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 17,
        "ID": 1331135,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "Banque europ\u00e9enne d'investissement",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "",
        "ENT_SIRET": "",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "21 rue des Pyramides",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0155047455",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Chauviere le drian",
        "Prenom": "Gregoire",
        "Fonction": "Chef de la repr\u00e9sentation du Groupe BEI \u00e0 Paris",
        "Service": "Service | Autre",
        "Email": "g.chauviereledrian@eib.org",
        "NOM_USR2": "Chauviere le drian",
        "PRENOM_USR2": "Gregoire",
        "Fonction_USR2": "Chef de la repr\u00e9sentation du Groupe BEI \u00e0 Paris",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "g.chauviereledrian@eib.org",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0155047455",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Chevaillier",
        "PRENOM_USR3": "Julie",
        "Fonction_USR3": "Advisor to the VP",
        "Email_USR3": "j.chevaillier@eib.org",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris",
        "CP": "75001",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Banque multilaterale de developpement",
        "Nom du fonds": "BEI",
        "Taille du fonds": "2000",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2015",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1588004159313_8.jpg",
        "Type de financement": "Capital croissance; Capital transmission",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Investissements en dette venture dans des soci\u00e9t\u00e9s du secteur des clean technologies",
        "Secteurs d'intervention": "Am\u00e9nagements et constructions durables; Chimie verte; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Eau; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage; G\u00e9nie \u00e9cologique et biodiversit\u00e9; Sites et sols pollu\u00e9s",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Soci\u00e9t\u00e9 innovantes dans le secteur de la transition ecologique et energetique",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "5",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "200",
        "Ticket min en K\u20ac": 7500.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "500000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Forsee Power",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Northvolt",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Skeleton Technologies",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 18,
        "ID": 1329654,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "BREIZHENERGIE",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "https://www.breizhenergie.fr/",
        "ENT_SIRET": "53864356000013",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "13 rue du Clos Courtel",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0299127256",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Hanrot",
        "Prenom": "Martin",
        "Fonction": "Responsable du P\u00f4le Transition Energ\u00e9tique et Ecologique",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "martin.hanrot@sembreizh.fr",
        "NOM_USR2": "Hanrot",
        "PRENOM_USR2": "Martin",
        "Fonction_USR2": "Responsable du P\u00f4le Transition Energ\u00e9tique et Ecologique",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "martin.hanrot@sembreizh.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0299127256",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Hanrot",
        "PRENOM_USR3": "Martin",
        "Fonction_USR3": "Responsable du P\u00f4le Transition Energ\u00e9tique et Ecologique",
        "Email_USR3": "martin.hanrot@sembreizh.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0299127256",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "CESSON SEVIGNE",
        "CP": "35510",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Fond d'investissement r\u00e9giona",
        "Nom du fonds": "EILAN",
        "Taille du fonds": "3",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2011",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1580306485926_12.docx",
        "Type de financement": "Capital croissance; Infrastructure",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Fond d'Investissement R\u00e9gional Breton pour les Energies renouvelables. Intervient \u00e0 toutes les phases des projets : amor\u00e7age, d\u00e9veloppement, financement, exploitation.",
        "Secteurs d'intervention": "Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "R\u00e9gion; Bretagne",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Les prises de participations sont de type minoritaires pour laisser le porteur de projet le conduire.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "100 k\u20ac",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "30 M\u20ac",
        "Ticket min en K\u20ac": 30.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "500",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "BEGAWATTS",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "1er parc \u00e9olien citoyen",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "ENERFEES",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "it\u00e9 de m\u00e9thanisation de territoire aux c\u00f4t\u00e9s de 55 agriculteurs, une coop\u00e9rative agricole, la Communaut\u00e9 de Communes, un industriel et la SEM SDE",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "TEXT",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "0",
        "CA": "",
        "score": 0.5
      },
      {
        "index": 19,
        "ID": 1329406,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "CITIZEN CAPITAL",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "http://www.citizencapital.fr/",
        "ENT_SIRET": "52801541500037",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "16 Place de la R\u00e9publique",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2019",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0187536105",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Mac donald",
        "Prenom": "Loreley",
        "Fonction": "Charg\u00e9e d'impact",
        "Service": "Service | Environnement - D\u00e9veloppement durable",
        "Email": "loreley.macdonald@citizencapital.fr",
        "NOM_USR2": "Mac donald",
        "PRENOM_USR2": "Loreley",
        "Fonction_USR2": "Charg\u00e9e d'impact",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "loreley.macdonald@citizencapital.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0187536105",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Mac donald",
        "PRENOM_USR3": "Loreley",
        "Fonction_USR3": "Charg\u00e9e d'impact",
        "Email_USR3": "loreley.macdonald@citizencapital.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "0619410709",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris",
        "CP": "75010",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "Citizen Capital",
        "Taille du fonds": "83",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2008",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1576762015982_6.png",
        "Type de financement": "Capital croissance",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Cr\u00e9\u00e9 en 2008, Citizen Capital est une soci\u00e9t\u00e9 de gestion d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'impact. Elle finance et accompagne des startups et PME qui contribuent \u00e0 relever des d\u00e9fis sociaux et environnementaux majeurs.",
        "Secteurs d'intervention": "Air / Odeur; Am\u00e9nagements et constructions durables; Chimie verte; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Eau; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage; G\u00e9nie \u00e9cologique et biodiversit\u00e9; Risques; Sites et sols pollu\u00e9s",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Citizen Capital  investit en fonds propres des montants compris entre 0.5 et 4 M\u20ac dans des startups et PME en forte croissance de l'early-stage au growth/d\u00e9veloppement (CA inf\u00e9rieur \u00e0 50M\u20ac). Citizen Capital est un fonds g\u00e9n\u00e9raliste adressant des enjeux sociaux et environnementaux.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "0",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "50M\u20ac",
        "Ticket min en K\u20ac": 500.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "4000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Naskeo",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "sp\u00e9cialiste de la m\u00e9thanisation agricole",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Deepki",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "logiciel SaaS d'am\u00e9lioration \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Camif",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "site e-commerce de l'\u00e9quipement durable de la maison",
        "Label": "Oui (Pr\u00e9cisez) : Certifi\u00e9 B Corp depuis 2015'Classement dans le Top d\u00e9cile du secteur Private Equity des PRI'Lab\u00e9lis\u00e9 French Impact aux cot\u00e9s de 15 fonds fran\u00e7ais'Signataire de la Charte SISTA qui promeut l'investissement dans des entreprises dirig\u00e9es par des femmes",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "1 - 19",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 20,
        "ID": 1464288,
        "Date_inscrit": "05/05/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "Conquest Advisors France",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "www.conquest.group",
        "ENT_SIRET": "79135224800011",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "54 rue de Bitche",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "Incon.",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0610642832",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Palanque",
        "Prenom": "Frederic",
        "Fonction": "President",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "frederic.palanque@conquest.group",
        "NOM_USR2": "Palanque",
        "PRENOM_USR2": "Frederic",
        "Fonction_USR2": "President",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "frederic.palanque@conquest.group",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0610642832",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "0610642832",
        "NOM_USR3": "",
        "PRENOM_USR3": "",
        "Fonction_USR3": "",
        "Email_USR3": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Courbevoie",
        "CP": "92400",
        "Groupe": "Conquest Group",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "Conquest Infrastructure SLP Sustainable 2",
        "Taille du fonds": "500",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2021",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "10",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1102534_1651748110260_5.jpg",
        "Type de financement": "Infrastructure",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Fonds d'infrastructures durables \u00e0 destination de clients professionnels: Infrastructure core \u2013 Transition \u00e9nerg\u00e9tique (inter alia photo-voltaique solaire, \u00e9olien, stockage, efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, valorisation des d\u00e9chets, r\u00e9seaux de chaleur et e-mobilit\u00e9)",
        "Secteurs d'intervention": "Ecomobilit\u00e9; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Infrastructure core \u2013 Transition \u00e9nerg\u00e9tique (inter alia photo-voltaique solaire, \u00e9olien, stockage, efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, valorisation des d\u00e9chets, r\u00e9seaux de chaleur et e-mobilit\u00e9)",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "0",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "0",
        "Ticket min en K\u20ac": 0.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "0",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "3",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "19",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Parc et toiture solaire avec stockage",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "photo voltaique solaire; solar; PV",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "parc eolien",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "eolion; wind farm",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "bornes de recharge v\u00e9hicule \u00e9lectrique",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "e-mobilit\u00e9; ev charger;",
        "Label": "Oui (Pr\u00e9cisez) : Greenfin",
        "Rencontre finances 2022": "Oui",
        "Newsletter": "du PEXE ?; de l'ADEME ?; de Greentech Innovation ?",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 0.5
      },
      {
        "index": 21,
        "ID": 1464482,
        "Date_inscrit": "05/13/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "Daphni",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "https://www.daphni.com/",
        "ENT_SIRET": "81134192400025",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "87 rue R\u00e9aumur",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "Incon.",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0679755745",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Bazin",
        "Prenom": "Paul",
        "Fonction": "Partner",
        "Service": "Service | Autre",
        "Email": "paul@daphni.com",
        "NOM_USR2": "Bazin",
        "PRENOM_USR2": "Paul",
        "Fonction_USR2": "Partner",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "paul@daphni.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0679755745",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "",
        "PRENOM_USR3": "",
        "Fonction_USR3": "",
        "Email_USR3": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris",
        "CP": "75002",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "Yellow",
        "Taille du fonds": "160",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2020",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "TEXT",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1102534_1652429332560_10.jpeg",
        "Type de financement": "Capital risque (innovation/cr\u00e9ation)",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Yellow est le deuxi\u00e8me fonds de daphni (successeur de Purple) qui investit dans les start-ups tech \u00e0 ADN europ\u00e9en et fortes ambitions internationales.''daphni est soutenu par la daphnipolis, une communaut\u00e9 tr\u00e8s soud\u00e9e de +300 personnes et une plateforme num\u00e9rique pour assurer \u00e0 la fois efficacit\u00e9 et transparence.",
        "Secteurs d'intervention": "Agriculture durable; Air et bruit; B\u00e2timents et ville durable; Chimie verte et d\u00e9carbonation; D\u00e9chets et \u00e9conomie circulaire; Eau et biodiversit\u00e9; Ecomobilit\u00e9; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies; Num\u00e9rique durable; Risques; Sites et sols pollu\u00e9s",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Yellow investit dans des start-ups tech aux projets innovants o\u00f9 les ruptures d'usage s'inscrivent dans un mode d'adoption large et rapide. 'Stade d'investissement: Seed et Serie A'Secteurs: Agnostic 'Tech for good: Nous consid\u00e9rons que les technologies sont des outils au service du d\u00e9veloppement de nouveaux usages et des enjeux ESG / Tech for Good'G\u00e9ographie: ADN Europ\u00e9en",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "0",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "50000000",
        "Ticket min en K\u20ac": 500000.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "6000000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "10",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "5",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Save Market",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "\u00e9conomie circulaire; reconditionnement",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Hubcycle",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "upcycling; d\u00e9chets; r\u00e9cup\u00e9ration; \u00e9conomie circulaire; d\u00e9chets",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Pasqal",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "ordinateurs quantiques; efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; d\u00e9carbonisation",
        "Label": "Oui (Pr\u00e9cisez) : Soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 Mission",
        "Rencontre finances 2022": "Non",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 22,
        "ID": 1329862,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "DEMETER 2",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "www.demeter-im.com",
        "ENT_SIRET": "48327992300039",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "7-9 rue La Bo\u00e9tie",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0171323980",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Chr\u00e9tien",
        "Prenom": "St\u00e9phanie",
        "Fonction": "Partner",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "stephanie.chretien@demeter-im.com",
        "NOM_USR2": "Chr\u00e9tien",
        "PRENOM_USR2": "St\u00e9phanie",
        "Fonction_USR2": "Partner",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "stephanie.chretien@demeter-im.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0171323980",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Kitzinger",
        "PRENOM_USR3": "Charlie",
        "Fonction_USR3": "Analyste ESG",
        "Email_USR3": "charlie.kitzinger@demeter-im.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0143125333",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris",
        "CP": "75008",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "DEMETER 2",
        "Taille du fonds": "203",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2009",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1581350736461_12.png",
        "Type de financement": "Capital croissance",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "DEMETER 2 - Demeter Partners est une soci\u00e9t\u00e9 de gestion de capital-investissement d\u00e9di\u00e9e au financement en fonds propres des acteurs de l\u2019environnement et de la transition \u00e9nerg\u00e9tique, principalement en France, en Espagne et en Allemagne. ''DEMETER 2 est un fonds li\u00e9 \u00e0 la croissance des PME dans le domaine du d\u00e9veloppement durable.",
        "Secteurs d'intervention": "Air / Odeur; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Eau; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage; Sites et sols pollu\u00e9s",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Etre une PME, dans le domaine du d\u00e9veloppement durable, \u00eatre rentable ou \u00e0 la limite du seuil de rentabilit\u00e9.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "5",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "50",
        "Ticket min en K\u20ac": 2000.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "15000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Quadran",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Fondasol",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Contenur",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "20 - 49",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 23,
        "ID": 1329866,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "DEMETER 3",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "www.demeter-im.com",
        "ENT_SIRET": "48327992300039",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "7-9 rue La Bo\u00e9tie",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0171323980",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Chr\u00e9tien",
        "Prenom": "St\u00e9phanie",
        "Fonction": "Partner",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "stephanie.chretien@demeter-im.com",
        "NOM_USR2": "Chr\u00e9tien",
        "PRENOM_USR2": "St\u00e9phanie",
        "Fonction_USR2": "Partner",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "stephanie.chretien@demeter-im.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0171323980",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Kitzinger",
        "PRENOM_USR3": "Charlie",
        "Fonction_USR3": "Analyste ESG",
        "Email_USR3": "charlie.kitzinger@demeter-im.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0143125333",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris",
        "CP": "75008",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "DEMETER 3",
        "Taille du fonds": "46",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2012",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1581420375188_16.png",
        "Type de financement": "",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "DEMETER 3 - Demeter Partners est une soci\u00e9t\u00e9 de gestion de capital-investissement d\u00e9di\u00e9e au financement en fonds propres des acteurs de l\u2019environnement et de la transition \u00e9nerg\u00e9tique, principalement en France, en Espagne et en Allemagne. 'Demeter 3 Amor\u00e7age est un fonds d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'\u00e9mergence de tr\u00e8s jeunes startups innovantes dans le domaine des cleantech. Demeter 3 s'inscrit dans le cadre du PIA.",
        "Secteurs d'intervention": "Air / Odeur; Am\u00e9nagements et constructions durables; Chimie verte; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Eau; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage; G\u00e9nie \u00e9cologique et biodiversit\u00e9; Risques; Sites et sols pollu\u00e9s",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Etre une tr\u00e8s jeunes entreprises d\u00e9veloppant des technologies innovantes dans les secteurs des \u00e9co-industries/ \u00e9co-\u00e9nergies, \u00eatre rentable ou \u00e0 la limite du seuil de rentabilit\u00e9.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "0",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "5",
        "Ticket min en K\u20ac": 1000.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "5000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "NawaTechnologies",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Ideol",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "YNSECT",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "20 - 49",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 24,
        "ID": 1329421,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "Eiffel Energy Transition",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "https://www.eiffel-ig.com/",
        "ENT_SIRET": "82838060000019",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "9 rue Newton",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0628520652",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Mercadier",
        "Prenom": "Marc-etienne",
        "Fonction": "Vice Pr\u00e9sident - Investissement",
        "Service": "Service | Autre",
        "Email": "mem@eiffel-ig.com",
        "NOM_USR2": "Mercadier",
        "PRENOM_USR2": "Marc-etienne",
        "Fonction_USR2": "Vice Pr\u00e9sident - Investissement",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "mem@eiffel-ig.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0628520652",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Mercadier",
        "PRENOM_USR3": "Marc-etienne",
        "Fonction_USR3": "Vice Pr\u00e9sident - Investissement",
        "Email_USR3": "mem@eiffel-ig.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0628520652",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "0628520652",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris",
        "CP": "75116",
        "Groupe": "Eiffel Investment Group",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Fonds d'investissement",
        "Nom du fonds": "Eiffel Energy Transition",
        "Taille du fonds": "350",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2017",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1577969657277_12.png",
        "Type de financement": "Infrastructure",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Fonds d'investissement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique. Le fonds octroi des cr\u00e9dits de court terme aux d\u00e9veloppeurs d'\u00e9nergie renouvelable et op\u00e9rateurs d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, dans l'attente (la plupart du temps) de la mise en place de financements long terme des projets.",
        "Secteurs d'intervention": "Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Financement s\u00e9curis\u00e9 de court terme dans le secteur des \u00e9nergies renouvelables et de l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 l'\u00e9chelle de l'Union Europ\u00e9enne.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "Toute taille",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "Toute taille",
        "Ticket min en K\u20ac": 500.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "50000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Naskeo Dole",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Solveo",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "3E",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "Oui (Pr\u00e9cisez) : Oui",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "1 - 19",
        "CA": "",
        "score": 0.5
      },
      {
        "index": 25,
        "ID": 1331499,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "Eiffel Gaz Vert",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "https://www.eiffel-ig.com/",
        "ENT_SIRET": "87996414600010",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "9 rue Newton",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0628520652",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Mercadier",
        "Prenom": "Marc-etienne",
        "Fonction": "Director",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "mem@eiffel-ig.com",
        "NOM_USR2": "Mercadier",
        "PRENOM_USR2": "Marc-etienne",
        "Fonction_USR2": "Director",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "mem@eiffel-ig.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0628520652",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Mercadier",
        "PRENOM_USR3": "Marc-etienne",
        "Fonction_USR3": "Director",
        "Email_USR3": "mem@eiffel-ig.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0181695392",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "0628520652",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris",
        "CP": "75116",
        "Groupe": "Eiffel Investment Group",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Fonds d'investissement",
        "Nom du fonds": "Eiffel Gaz Vert",
        "Taille du fonds": "116M\u20ac (200M\u20ac \u00e0 terme)",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2019",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1590737100231_5.png",
        "Type de financement": "Infrastructure",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Eiffel Gaz Vert accompagne en fonds propres et quasi-fonds-propres les porteurs de projets, tout en leur permettant de conserver leur ind\u00e9pendance. Les investissements r\u00e9alis\u00e9s sont caract\u00e9ris\u00e9s par une grande flexibilit\u00e9\u00a0s\u2019agissant du type d\u2019installation, des modes d\u2019intervention, du calendrier d\u2019investissement et de la dur\u00e9e du partenariat avec le porteur du projet.",
        "Secteurs d'intervention": "Climat, Bas carbone; Ecomobilit\u00e9; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9 d'un investissement : '- investissement relatif \u00e0 un projet de construction et/ou d'exploitation et/ou d'acquisition d'installations'- l'investissement prend la forme de Titres de Capital, de Titres de Cr\u00e9ance ou de Cr\u00e9ances'- l'installation est utile \u00e0 la production ou \u00e0 la distribution ou \u00e0 l'utilisation de gaz renouvelable",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "N/R",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "N/R",
        "Ticket min en K\u20ac": 250.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "10.000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Naskeo Dole",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Evergaz Metha Horizon",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "CERES Germigny",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "Oui (Pr\u00e9cisez) : Oui",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 0.5
      },
      {
        "index": 26,
        "ID": 1329882,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "EMERTEC 5",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "www.demeter-im.com",
        "ENT_SIRET": "48327992300039",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "7-9 rue La Bo\u00e9tie",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0171323980",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Chr\u00e9tien",
        "Prenom": "St\u00e9phanie",
        "Fonction": "Partner",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "stephanie.chretien@demeter-im.com",
        "NOM_USR2": "Chr\u00e9tien",
        "PRENOM_USR2": "St\u00e9phanie",
        "Fonction_USR2": "Partner",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "stephanie.chretien@demeter-im.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0171323980",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Kitzinger",
        "PRENOM_USR3": "Charlie",
        "Fonction_USR3": "Analyste ESG",
        "Email_USR3": "charlie.kitzinger@demeter-im.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0143125333",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris",
        "CP": "75008",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "EMERTEC 5",
        "Taille du fonds": "50",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2013",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1581424517561_10.png",
        "Type de financement": "",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Demeter Partners est une soci\u00e9t\u00e9 de gestion de capital-investissement d\u00e9di\u00e9e au financement en fonds propres des acteurs de l\u2019environnement et de la transition \u00e9nerg\u00e9tique, principalement en France, en Espagne et en Allemagne. 'Emertec 5 est un fonds d\u00e9di\u00e9 aux startup dans le domaine des cleantech.",
        "Secteurs d'intervention": "Air / Odeur; Am\u00e9nagements et constructions durables; Chimie verte; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Eau; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage; G\u00e9nie \u00e9cologique et biodiversit\u00e9; Risques; Sites et sols pollu\u00e9s",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Etre une startup dans le domaine des cleantech \u00e0 fort potentiel.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "5",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "50",
        "Ticket min en K\u20ac": 500.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "5000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Ynsect",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Naio Technologies",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "eLichens",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "20 - 49",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 27,
        "ID": 1330966,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "ENERGIE PARTAGEE INVESTISSEMENT",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "www.energie-partagee.org",
        "ENT_SIRET": "50953352700024",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "10 AVENUE DES CANUTS",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0180481620",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Boumard",
        "Prenom": "Erwan",
        "Fonction": "DIRECTEUR",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "erwan.boumard@energie-partagee.org",
        "NOM_USR2": "Boumard",
        "PRENOM_USR2": "Erwan",
        "Fonction_USR2": "DIRECTEUR",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "erwan.boumard@energie-partagee.org",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0180481620",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Martin",
        "PRENOM_USR3": "Florence",
        "Fonction_USR3": "directrice adminitrative et financi\u00e8re",
        "Email_USR3": "florence.martin@energie-partagee.org",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "0675216725",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "VAULX EN VELIN",
        "CP": "69120",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "outil d'investissement citoyen",
        "Nom du fonds": "ENERGIE PARTAGEE INVESTISSEMENT",
        "Taille du fonds": "21",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2009",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1585739581295_4.jpg",
        "Type de financement": "Infrastructure",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "outil d'investissement aliment\u00e9 par des citoyens et destin\u00e9 \u00e0 financer exclusivement des projets de production d'\u00e9nergies renouvelables ou des projets d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique initi\u00e9s ou contr\u00f4l\u00e9s par des citoyens et des collectivit\u00e9s locales",
        "Secteurs d'intervention": "Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "investissement en fonds propres et quasi fonds propres des soci\u00e9t\u00e9s de production d'\u00e9nergies renouvelables ou d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, initi\u00e9es, d\u00e9velopp\u00e9es ou d\u00e9tenues par des collectifs de citoyens et/ou des collectivit\u00e9s territoriales",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "0,5",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "40",
        "Ticket min en K\u20ac": 50.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "1000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Le parc \u00e9olien de l'Hyrome en Maine et Loire",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Le site de m\u00e9thanisation territoriale M\u00e9thamoly entre Loire et Rh\u00f4ne",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Le r\u00e9seau de chaleur municipal aliment\u00e9 en bois \u00e9nergie de Lucinges en Haute Savoie",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "Oui (Pr\u00e9cisez) : label Finansol'agr\u00e9ment ESUS (entreprise solidaire d'utilit\u00e9 sociale)",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 0.5
      },
      {
        "index": 28,
        "ID": 1329131,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "ENERGIES HAUTS-DE-FRANCE",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "www.energies-hdf.fr",
        "ENT_SIRET": "81784094500031",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "9 rue des Bouleaux",
        "ADRESSE_2": "Coworkoffice",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2019",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0374091091",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Chapelet",
        "Prenom": "S\u00e9bastien",
        "Fonction": "Directeur G\u00e9n\u00e9ral",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "s.chapelet@energies-hdf.fr",
        "NOM_USR2": "Chapelet",
        "PRENOM_USR2": "S\u00e9bastien",
        "Fonction_USR2": "Directeur G\u00e9n\u00e9ral",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "s.chapelet@energies-hdf.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0374091091",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Scarna",
        "PRENOM_USR3": "St\u00e9phanie",
        "Fonction_USR3": "Assistante de direction - charg\u00e9e de communication",
        "Email_USR3": "s.scarna@energies-hdf.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0374091091",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "LESQUIN",
        "CP": "59810",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Autre (pr\u00e9cisez)",
        "Nom du fonds": "ENERGIES HAUTS-DE-FRANCE",
        "Taille du fonds": "5,187",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2015",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1575550409008_15.png",
        "Type de financement": "Infrastructure",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "La SEM Energies Hauts-de-France a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 2015 pour accompagner le passage aux \u00e9nergies renouvelable en R\u00e9gion Hauts-de-France. Elle finance les soci\u00e9t\u00e9s de projets en apportant des fonds propres, de fa\u00e7on minoritaire. Elle dispose d\u2019un capital social de 5,187 M\u20ac d\u00e9tenu par la R\u00e9gion Hauts-de-France (38.56 %), plusieurs collectivit\u00e9s territoriales (31.220 %) et des acteurs priv\u00e9s (30.24 %).",
        "Secteurs d'intervention": "Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "R\u00e9gion",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Prise de participation minoritaire sous forme de fonds propres au capital de soci\u00e9t\u00e9s de projet d\u00e9veloppant les \u00e9nergies renouvelables sur le territoire des Hauts-de-France.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "pas de crit\u00e8res",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "pas de crit\u00e8res",
        "Ticket min en K\u20ac": 20.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "500",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "R\u00e9seau de chaleur fatale \u00e0 Grande-Synthe",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Grappe de toitures solaires citoyennes \u00e0 Loos-en-Gohelle",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "M\u00e9thanisation agricole \u00e0 Villers-en-Cauchies",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "1 - 19",
        "CA": "",
        "score": 0.5
      },
      {
        "index": 29,
        "ID": 1329519,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "Engie New Ventures",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "",
        "ENT_SIRET": "775583263",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "1 Place Samuel de Champlain",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0695246241",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Pham",
        "Prenom": "Belinda",
        "Fonction": "Investment Analyst",
        "Service": "Service | Autre",
        "Email": "vanbelinda.pham@external.engie.com",
        "NOM_USR2": "Pham",
        "PRENOM_USR2": "Belinda",
        "Fonction_USR2": "Investment Analyst",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "vanbelinda.pham@external.engie.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0695246241",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "",
        "PRENOM_USR3": "",
        "Fonction_USR3": "",
        "Email_USR3": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Courbevoie",
        "CP": "92400",
        "Groupe": "ENGIE",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Fonds corporate",
        "Nom du fonds": "Engie New Ventures",
        "Taille du fonds": "180",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2014",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1579697709283_8.png",
        "Type de financement": "Capital croissance",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Engie New Ventures was founded in 2014 as the corporate venture arm of the leading global energy provider ENGIE.",
        "Secteurs d'intervention": "Climat, Bas carbone; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Ecomobilit\u00e9; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "This \u20ac180 million fund is dedicated to making minority investment in development to expansion phase (Series B) in cleantech companies and technology startups driving the energy transition.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "1",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "100",
        "Ticket min en K\u20ac": 1000.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "2000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Homebiogas",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "KiwiPower",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Sigfox",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "1 - 19",
        "CA": "",
        "score": 0.5
      },
      {
        "index": 30,
        "ID": 1329339,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "Esfin Gestion",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "",
        "ENT_SIRET": "52313852700016",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "22 rue Joubert",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2019",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0613758033",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Trideau",
        "Prenom": "Pascal",
        "Fonction": "Pr\u00e9sident du Directoire",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "pascal.trideau@esfingestion.fr",
        "NOM_USR2": "Trideau",
        "PRENOM_USR2": "Pascal",
        "Fonction_USR2": "Pr\u00e9sident du Directoire",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "pascal.trideau@esfingestion.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0613758033",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Trideau",
        "PRENOM_USR3": "Pascal",
        "Fonction_USR3": "Pr\u00e9sident du Directoire",
        "Email_USR3": "pascal.trideau@esfingestion.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0155230702",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "0613758033",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris",
        "CP": "75011",
        "Groupe": "Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "Ides",
        "Taille du fonds": "54",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "1983",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1576257977172_5.jpg",
        "Type de financement": "Capital croissance; Capital transmission",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Fonds sp\u00e9cialis\u00e9 dans le financement de projets port\u00e9s par des entreprises \u00e0 Impact social ou environnemental",
        "Secteurs d'intervention": "Am\u00e9nagements et constructions durables; Chimie verte; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Ecomobilit\u00e9; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage; G\u00e9nie \u00e9cologique et biodiversit\u00e9",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Financer la cr\u00e9ation, le d\u00e9veloppement , la reprise, 'la transmission voire m\u00eame le retournement d\u2019entreprises de l\u2019ESS et plus g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 d'entreprises \u00e0 Impact social et environnemental.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "1 500 000",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "150 000 000",
        "Ticket min en K\u20ac": 100.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "3 000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Enercoop",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Adh\u00e9rents Biocoop",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Le Relais",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "Oui (Pr\u00e9cisez) : Finansol, PRI, French Impact.",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 0.5
      },
      {
        "index": 31,
        "ID": 1329281,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "EURONEXT",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "www.euronext.com",
        "ENT_SIRET": "34340673200218",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "14 place des Reflets",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2019",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0170482623",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Morelli",
        "Prenom": "Guillaume",
        "Fonction": "Head of SMEs France",
        "Service": "Service | Commerce / Marketing",
        "Email": "gmorelli@euronext.com",
        "NOM_USR2": "Morelli",
        "PRENOM_USR2": "Guillaume",
        "Fonction_USR2": "Head of SMEs France",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "gmorelli@euronext.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0170482623",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Girod",
        "PRENOM_USR3": "Aur\u00e9lie",
        "Fonction_USR3": "Head of Marketing Listing France",
        "Email_USR3": "agirod@euronext.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0472405697",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "0647851337",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris la D\u00e9fense",
        "CP": "92054",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Autre (pr\u00e9cisez)",
        "Nom du fonds": "Euronext",
        "Taille du fonds": "400000000",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2000",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1575988543372_10.jpg",
        "Type de financement": "Capital croissance; Capital transmission; Infrastructure",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Euronext est la premi\u00e8re bourse pan-europ\u00e9enne, avec des march\u00e9s r\u00e9glement\u00e9s en Belgique, en France, en Irlande, en Norv\u00e8ge, aux Pays-Bas, au Portugal et au Royaume-Uni. Euronext resense pr\u00e8s de 1500 \u00e9metteurs, repr\u00e9sentant une capitalisation boursi\u00e8re totale de pr\u00e8s de 4300 milliards d\u2019euros \u00e0 fin septembre 2019.",
        "Secteurs d'intervention": "Air / Odeur; Am\u00e9nagements et constructions durables; Chimie verte; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Eau; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage; G\u00e9nie \u00e9cologique et biodiversit\u00e9; Risques; Sites et sols pollu\u00e9s",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Il existe trois fa\u00e7ons d'\u00eatre admis \u00e0 la cote et \u00e0 la n\u00e9gociation sur Euronext : 'Admission \u00e0 la cotation et \u00e0 la n\u00e9gociation \u00e0 l'issue d'une offre publique initiale (\u00abIPO \u00bb).'Admission \u00e0 la cotation et \u00e0 la n\u00e9gociation \u00e0 l'issue d'un placement priv\u00e9.'Cotation directe, admission directe ou admission technique \u00e0 la cotation et \u00e0 la n\u00e9gociation.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "N/A",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "N/A",
        "Ticket min en K\u20ac": 2500.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "N/A",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "NEOEN SA",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "lev\u00e9e de 697,1 M\u20ac, performance depuis l'IPO : +53%",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "ALFEN NV",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "lev\u00e9e de 85 M\u20ac, performances depuis l'IPO : +45%",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "HOFFMANN GREEN",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "lev\u00e9e de 65,4 M\u20ac, performances depuis l'IPO : +13%.",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 32,
        "ID": 1464333,
        "Date_inscrit": "05/06/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "Expon Capital",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "www.exponcapital.com",
        "ENT_SIRET": "",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "203 route d'Arlon",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "Incon.",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "00352621513505",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Wittamer",
        "Prenom": "Jerome",
        "Fonction": "Managing Partner",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "wittamer@exponcapital.com",
        "NOM_USR2": "Wittamer",
        "PRENOM_USR2": "Jerome",
        "Fonction_USR2": "Managing Partner",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "wittamer@exponcapital.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "00352621513505",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "",
        "PRENOM_USR3": "",
        "Fonction_USR3": "",
        "Email_USR3": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Luxembourg",
        "CP": "1150",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "Luxembourg",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "Expon Growth",
        "Taille du fonds": "150",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2022",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "10",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/TEXT",
        "Type de financement": "Capital risque (innovation/cr\u00e9ation)",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "We are a venture capital firm with a higher purpose, investing in private technology companies, from Series A with a focus on late stage (Series B/C). 'We back Ambitious Teams with Bold Ideas and Exponential Genes to solve Hard, Valuable Problems for a Global Impact (addressing one or more of the 17 UN SDGs).'We look for highly disruptive breakthroughs and deep tech (specifically in Energy, Health",
        "Secteurs d'intervention": "Agriculture durable; B\u00e2timents et ville durable; Chimie verte et d\u00e9carbonation; D\u00e9chets et \u00e9conomie circulaire; Eau et biodiversit\u00e9; Ecomobilit\u00e9; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies; Num\u00e9rique durable",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Participation minoritaires.'Nous soutenons des \u00e9quipes ambitieuses avec des id\u00e9es audacieuses et des g\u00e8nes exponentiels pour r\u00e9soudre des probl\u00e8mes difficiles et pr\u00e9cieux pour un impact mondial (r\u00e9pondant \u00e0 un ou plusieurs des 17 ODD des Nations Unies).'Nous recherchons des perc\u00e9es hautement perturbatrices et des technologies profondes (en particulier dans les domaines de l'\u00e9nergie, du climat,...",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "1000",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "2000000",
        "Ticket min en K\u20ac": 3000.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "15000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "3",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "6",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Spire",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "constellation satelitte pour mod\u00e8le m\u00e9t\u00e9o / climat avec les meilleures pr\u00e9visions",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Refurbed",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "plateforme ecommerce de produits recycl\u00e9s",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Hydrosat",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "constellation satelitte pour mesure de l'hygrom\u00e9trie des sols",
        "Label": "Non",
        "Rencontre finances 2022": "Non",
        "Newsletter": "de Greentech Innovation ?",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 34,
        "ID": 1329638,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "Financi\u00e8re Florentine Participations",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "http://financiere-florentine.fr",
        "ENT_SIRET": "49750072800025",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "105 cours Albert Thomas",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0428298627",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Fr\u00e9con",
        "Prenom": "Pierre",
        "Fonction": "Pr\u00e9sident",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "bienvenue@financiere-florentine.fr",
        "NOM_USR2": "Fr\u00e9con",
        "PRENOM_USR2": "Pierre",
        "Fonction_USR2": "Pr\u00e9sident",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "bienvenue@financiere-florentine.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0428298627",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Fr\u00e9con",
        "PRENOM_USR3": "Pierre",
        "Fonction_USR3": "Pr\u00e9sident",
        "Email_USR3": "bienvenue@financiere-florentine.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0428298627",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Lyon",
        "CP": "69003",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Holding industriel",
        "Nom du fonds": "Financi\u00e8re Florentine Participations",
        "Taille du fonds": "0;9",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2007",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1580290788433_5.jpg",
        "Type de financement": "",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "La Financi\u00e8re Florentine s'engage \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e, en capital et en support op\u00e9rationnel, aux c\u00f4t\u00e9s des entrepreneurs sur des plans de financements totaux de 100 \u00e0 500k\u20ac devant permettre de pr\u00e9ciser le mod\u00e8le \u00e9conomique ou fabriquer un prototype commercialisable en vue, sous deux ans, d'un premier \u00e9quilibre op\u00e9rationnel ou d'une lev\u00e9e de fonds (fonds, business angels).",
        "Secteurs d'intervention": "Air / Odeur; Am\u00e9nagements et constructions durables; Chimie verte; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Eau; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage; G\u00e9nie \u00e9cologique et biodiversit\u00e9; Risques; Sites et sols pollu\u00e9s",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "P\u00efonniers du micro capital risque en France, nous constituons la premi\u00e8re marche du financement de fonds propres (avec les amis et famille des fondateurs). Au-del\u00e0 de l'argent nous apportons des comp\u00e9tences op\u00e9rationnelles pour aider \u00e0 structurer l'entreprise. Les trois crit\u00e8res durs d'investissement sont 1/ localisation sur le bassin lyonnais, 2/ mise en valeur d'un savoir-faire technique / techn",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "0",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "200k\u20ac",
        "Ticket min en K\u20ac": 500.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "500",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Vert\u00e9ole SAS",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Mcarr\u00e9 SAS",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "TEXT",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "1 - 19",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 36,
        "ID": 1329995,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "Finorpa Gestion",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "http://www.finorpa.fr/",
        "ENT_SIRET": "82163645300010",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "22 rue basse",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0631764613",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Tramon",
        "Prenom": "No\u00e9mie",
        "Fonction": "Charg\u00e9e d'investissement transition \u00e9cologique, \u00e9conomique et sociale",
        "Service": "Service | Autre",
        "Email": "ntramon@finorpa.fr",
        "NOM_USR2": "Tramon",
        "PRENOM_USR2": "No\u00e9mie",
        "Fonction_USR2": "Charg\u00e9e d'investissement transition \u00e9cologique, \u00e9conomique et sociale",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "ntramon@finorpa.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0631764613",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Tramon",
        "PRENOM_USR3": "No\u00e9mie",
        "Fonction_USR3": "Charg\u00e9e d'investissement transition \u00e9cologique, \u00e9conomique et sociale",
        "Email_USR3": "ntramon@finorpa.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0631764613",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Lille",
        "CP": "59000",
        "Groupe": "Finorpa",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "Finorpa SCR",
        "Taille du fonds": "70",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2005",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1582032078327_3.jpg",
        "Type de financement": "Capital croissance; Capital transmission",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de capital investissement \u00e0 ancrage territorial fort, Finorpa accompagne les entreprises de tous secteurs d'activit\u00e9 dont ceux de la transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique dans leurs projets de cr\u00e9ation, d\u00e9veloppement ou reprise.",
        "Secteurs d'intervention": "Air / Odeur; Am\u00e9nagements et constructions durables; Chimie verte; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Eau; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage; G\u00e9nie \u00e9cologique et biodiversit\u00e9; Risques; Sites et sols pollu\u00e9s",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "R\u00e9gion; Hauts-de-France",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "R\u00e9el outil de place, Finorpa accompagne les entreprises des Hauts-de-France de tous secteurs d'activit\u00e9 dont ceux de la transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique, dans leurs projets de cr\u00e9ation, d\u00e9veloppement ou transmission. Avec une prise de participation toujours minoritaire en fonds propres et quasi fonds propres, Finorpa est un partenaire dans la dur\u00e9e (de 150 K\u20ac \u00e0 2 M\u20ac apr\u00e8s r\u00e9investissement).",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "Pas de CA min",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "Pas de CA max",
        "Ticket min en K\u20ac": 150.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "2 000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Hainaut Plast Industry",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "LMK Energy",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "AES Dana",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "1 - 19",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 37,
        "ID": 1329894,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "Fonds de Modernisation Ecologique des Transports (FMET)",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "www.demeter-im.com",
        "ENT_SIRET": "48327992300039",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "7-9 rue La Bo\u00e9tie",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0171323980",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Chr\u00e9tien",
        "Prenom": "St\u00e9phanie",
        "Fonction": "Partner",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "stephanie.chretien@demeter-im.com",
        "NOM_USR2": "Chr\u00e9tien",
        "PRENOM_USR2": "St\u00e9phanie",
        "Fonction_USR2": "Partner",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "stephanie.chretien@demeter-im.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0171323980",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Kitzinger",
        "PRENOM_USR3": "Charlie",
        "Fonction_USR3": "Analyste ESG",
        "Email_USR3": "charlie.kitzinger@demeter-im.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0143125333",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris",
        "CP": "75008",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "Fonds de Modernisation Ecologique des Transports (FMET)",
        "Taille du fonds": "200",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2016",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1581424559461_19.png",
        "Type de financement": "Infrastructure",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Demeter Partners est une soci\u00e9t\u00e9 de gestion de capital-investissement d\u00e9di\u00e9e au financement en fonds propres des acteurs de l\u2019environnement et de la transition \u00e9nerg\u00e9tique, principalement en France, en Espagne et en Allemagne. 'Le FMET est un fonds d\u00e9di\u00e9 aux soci\u00e9t\u00e9s de projets dont les projets visent la modernisation \u00e9cologique des transports.",
        "Secteurs d'intervention": "Ecomobilit\u00e9",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Etre une soci\u00e9t\u00e9 de projets dans le domaine de la modernisation \u00e9cologique des transports.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "Non pr\u00e9cis\u00e9",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "Non pr\u00e9cis\u00e9",
        "Ticket min en K\u20ac": 15000.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "40000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Proviridis",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Tokai",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "IZIVIA grand Lyon",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "20 - 49",
        "CA": "",
        "score": 0.5
      },
      {
        "index": 38,
        "ID": 1329410,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "Fonds SPI - Soci\u00e9t\u00e9s de Projets Industriels",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "",
        "ENT_SIRET": "",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "6-8 boulevard Haussmann",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2019",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0141799195",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Jo\u00ebssel",
        "Prenom": "Magali",
        "Fonction": "Directrice du p\u00f4le Investissement dans les projets industriels",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "magali.joessel@bpifrance.fr",
        "NOM_USR2": "Jo\u00ebssel",
        "PRENOM_USR2": "Magali",
        "Fonction_USR2": "Directrice du p\u00f4le Investissement dans les projets industriels",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "magali.joessel@bpifrance.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0141799195",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Marcillac (de)",
        "PRENOM_USR3": "Isabelle",
        "Fonction_USR3": "Directrice d'investissement",
        "Email_USR3": "isabelle.demarcillac@bpifrance.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0153897734",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "0647487067",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris",
        "CP": "75009",
        "Groupe": "Bpifrance Investissement",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Fonds corporate",
        "Nom du fonds": "SPI - Soci\u00e9t\u00e9s de Projets Industriels",
        "Taille du fonds": "800",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2015",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1576846267149_1.jpg",
        "Type de financement": "Capital croissance",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Le fonds SPI compl\u00e8te les outils de capital-risque et de capital d\u00e9veloppement en concentrant son action sur la phase d\u2019industrialisation d\u2019une technologie innovante.'Il vise \u00e0 construire de nouvelles positions industrielles en France, cr\u00e9atrices d'emplois, en investissant en minoritaire dans une soci\u00e9t\u00e9 de projet aux c\u00f4t\u00e9s d\u2019un ou plusieurs partenaires.",
        "Secteurs d'intervention": "Am\u00e9nagements et constructions durables; Chimie verte; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Eau; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage; G\u00e9nie \u00e9cologique et biodiversit\u00e9",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "SPI investit en fonds propres, en minoritaire, sur un horizon de temps long et son ticket minimum est de 10 M\u20ac. 'Le projet pr\u00e9sent\u00e9 doit proposer une rentabilit\u00e9 proportionn\u00e9e aux risques, \u00eatre cr\u00e9ateur de valeur pour la soci\u00e9t\u00e9 cible (SPI ne participe pas \u00e0 la sortie d\u2019actionnaires existants).'L\u2019investissement est avis\u00e9, pari passu avec les partenaires.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "0",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "1000000000",
        "Ticket min en K\u20ac": 10000.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "160000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Lactips",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "granul\u00e9s bioplastiques hydrosolubles biod\u00e9gradables et comestibles",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Forsee",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "syst\u00e8mes de batteries pour la mobilit\u00e9 \u00e9lectrique",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Carbiolice",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "granul\u00e9s de plastique biosourc\u00e9s et biod\u00e9gradables",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "1 - 19",
        "CA": "",
        "score": 0.5
      },
      {
        "index": 39,
        "ID": 1464400,
        "Date_inscrit": "05/10/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "Founders Future",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "https://foundersfuture.com/?lang=fr",
        "ENT_SIRET": "",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "91 Rue du Faubourg Saint-Honor\u00e9",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "Incon.",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0663522484",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Corne",
        "Prenom": "Sarah",
        "Fonction": "Partner",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "sarah@foundersfuture.com",
        "NOM_USR2": "Corne",
        "PRENOM_USR2": "Sarah",
        "Fonction_USR2": "Partner",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "sarah@foundersfuture.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0663522484",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "",
        "PRENOM_USR3": "",
        "Fonction_USR3": "",
        "Email_USR3": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris",
        "CP": "75008",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Conseiller en Investissement Financier (CIF)",
        "Nom du fonds": "Founders Future Good I",
        "Taille du fonds": "30",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2020",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "10",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1102534_1652187521825_17.png",
        "Type de financement": "Capital risque (innovation/cr\u00e9ation)",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Founders Future Good est un fonds d'amor\u00e7age qui a pour mission d'investir dans de nouveaux mod\u00e8les d'entreprises vertueuses, et plus particuli\u00e8rement dans la transition alimentaire, l'\u00e9conomie circulaire, la mobilit\u00e9 durable, la sant\u00e9 et le bien-\u00eatre pour tous.",
        "Secteurs d'intervention": "Agriculture durable; D\u00e9chets et \u00e9conomie circulaire; Eau et biodiversit\u00e9; Ecomobilit\u00e9; Num\u00e9rique durable",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Founders Future Good I investit dans des soci\u00e9t\u00e9s en amor\u00e7age (pre-seed / seed / S\u00e9rie A) dont l\u2019impact positif est direct, i.e dont 50% (minimum) des revenus g\u00e9n\u00e9r\u00e9s contribuent directement \u00e0 leur impact environnemental et soci\u00e9tal. Notre volont\u00e9 est d'accompagner la jeune g\u00e9n\u00e9ration d\u2019entrepreneurs pla\u00e7ant l\u2019impact au c\u0153ur de leur d\u00e9marche. Souhaitant concilier impact et rentabilit\u00e9, nous avons ",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "0",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "0",
        "Ticket min en K\u20ac": 100000.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "1000000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "6",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "8",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Motto",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "marque de v\u00e9lo \u00e9lectrique sur abonnement pour particulier",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Campsider",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "une market place d\u2019\u00e9quipements outdoor de seconde main",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "900.Care",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "la marque z\u00e9ro d\u00e9chet iconique des produits d'hygi\u00e8ne beaut\u00e9 sur un mod\u00e8le de recharge",
        "Label": "Non",
        "Rencontre finances 2022": "Oui",
        "Newsletter": "du PEXE ?; de l'ADEME ?; de Greentech Innovation ?",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 0.5
      },
      {
        "index": 40,
        "ID": 1331318,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "FPCI ECOTECHNOLOGIES",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "http://www.bpifrance.fr",
        "ENT_SIRET": "",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "6-8 Boulevard Haussmann",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0141798000",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Judak",
        "Prenom": "Flore",
        "Fonction": "Assistante de direction",
        "Service": "Service | Autre",
        "Email": "flore.judak@bpifrance.fr",
        "NOM_USR2": "Judak",
        "PRENOM_USR2": "Flore",
        "Fonction_USR2": "Assistante de direction",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "flore.judak@bpifrance.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0141798000",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Ayn\u00e9",
        "PRENOM_USR3": "Louise",
        "Fonction_USR3": "PEXE Chef de projets",
        "Email_USR3": "layne-lafreniere@pexe.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris",
        "CP": "75008",
        "Groupe": "Bpifrance",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Investisseur ind\u00e9pendant",
        "Nom du fonds": "FPCI Ecotechnologies",
        "Taille du fonds": "150",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2007",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1589527615076_15.jpg",
        "Type de financement": "",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Le FPCI Ecotechnologies est un fonds de capital-risque \u00e0 destination des PME innovantes d\u00e9di\u00e9es aux technologies vertes : ENR, chimie verte, smart grids, \u00e9conomie circulaire, v\u00e9hicule du futur, \u2026''Dot\u00e9 de 150 M\u20ac dans le cadre de la mise en \u0153uvre des actions du Programme d\u2019Investissement d\u2019Avenir confi\u00e9es \u00e0 l\u2019ADEME, ce fonds est g\u00e9r\u00e9 par Bpifrance Investissements.",
        "Secteurs d'intervention": "Air / Odeur; Am\u00e9nagements et constructions durables; Chimie verte; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Eau; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage; G\u00e9nie \u00e9cologique et biodiversit\u00e9; Sites et sols pollu\u00e9s",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "\u2013 Le fonds r\u00e9alise des op\u00e9rations en fonds propres et quasi fonds propres, pour des prises de participation minoritaires, dans des PME innovantes ayant d\u00e9j\u00e0 b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019un premier financement en amor\u00e7age, principalement \u00e9tablies en France et non cot\u00e9es.''\u2013 Le FCPR Ecotechnologies investit des montants de 2 \u00e0 10 M\u20ac, en recherchant syst\u00e9matiquement un co-investissement pari passu avec des acteurs",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "Toute taille",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "Toute taille",
        "Ticket min en K\u20ac": 2000.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "10000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "TEXT",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "TEXT",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "TEXT",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "1 - 19",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 41,
        "ID": 1464341,
        "Date_inscrit": "05/06/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "Future Positive Capital",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "futurepositivecapital.com",
        "ENT_SIRET": "841957871",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "49 avenue d'Iena",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "Incon.",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0600000000",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Contact",
        "Prenom": "Contact",
        "Fonction": "Investisseur",
        "Service": "Service | Autre",
        "Email": "hello@futurepositivecapital.com",
        "NOM_USR2": "Contact",
        "PRENOM_USR2": "Contact",
        "Fonction_USR2": "Investisseur",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "hello@futurepositivecapital.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0600000000",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "",
        "PRENOM_USR3": "",
        "Fonction_USR3": "",
        "Email_USR3": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris",
        "CP": "75116",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "Future Positive Capital",
        "Taille du fonds": "70",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2019",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "TEXT",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1102534_1651862993475_9.png",
        "Type de financement": "Capital risque (innovation/cr\u00e9ation)",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "We invest in companies that use AI, robotics, synthetic biology, genetic engineering, and other deep technologies to build highly profitable businesses that solve the world\u2019s most pressing problems.",
        "Secteurs d'intervention": "Agriculture durable; Air et bruit; B\u00e2timents et ville durable; Chimie verte et d\u00e9carbonation; D\u00e9chets et \u00e9conomie circulaire; Eau et biodiversit\u00e9; Ecomobilit\u00e9; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies; Num\u00e9rique durable; Risques; Sites et sols pollu\u00e9s",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "We invest in businesses that are already \u2018live\u2019, have identified a market, built a core & world-class team and developed a groundbreaking product or service based on defensible technology or science.''While we focus on European based companies, we expect them to have a global mindset to seize opportunity wherever they find it.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "0",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "100",
        "Ticket min en K\u20ac": 500.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "10000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "5",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "5",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Cervest",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "Cervest's Climate Intelligence Platform transforms climate science into personalized and actionable insights on millions of assets",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Sweetch Energy",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "Expanding the frontiers of renewable energy with osmotic power",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Aerones",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "World's Leader in Wind Turbine Blade Inspection and Maintenance Robotics",
        "Label": "Non",
        "Rencontre finances 2022": "Non",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 42,
        "ID": 1331712,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "HAPPY CAPITAL",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "https://www.happy-capital.com/",
        "ENT_SIRET": "79176639700032",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "2, PLACE DE LA BOURSE",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0760458522",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Gaborieau",
        "Prenom": "Philippe",
        "Fonction": "Pr\u00e9sident",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "pg@happy-capital.com",
        "NOM_USR2": "Gaborieau",
        "PRENOM_USR2": "Philippe",
        "Fonction_USR2": "Pr\u00e9sident",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "pg@happy-capital.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0760458522",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Gaborieau",
        "PRENOM_USR3": "Philippe",
        "Fonction_USR3": "Pr\u00e9sident",
        "Email_USR3": "pg@happy-capital.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0760458522",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "BORDEAUX",
        "CP": "33000",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Plateforme de crowdfunding",
        "Nom du fonds": "Happy Capital",
        "Taille du fonds": "25000000",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2013",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1591599971583_16.jpg",
        "Type de financement": "Capital croissance",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Happy Capital fait partie des pionniers du financement participatif. Tr\u00e8s vite la plateforme a opt\u00e9 pour des projets \u00e0 impact pour donner du sens \u00e0 l'investissement des particuliers. L'environnement, la transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique sont tr\u00e8s vite devenus des secteurs privil\u00e9gi\u00e9s pour nos souscripteurs. 'Particularit\u00e9 : nous investissons dans tous les projets  \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des particuliers.",
        "Secteurs d'intervention": "Risques; Sites et sols pollu\u00e9s; Air / Odeur; Am\u00e9nagements et constructions durables; Chimie verte; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Eau; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage; G\u00e9nie \u00e9cologique et biodiversit\u00e9",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Les entreprises doivent pr\u00e9senter des projets ayant un r\u00e9el impact, si possible innovants.'Une \u00e9quipe d\u00e9di\u00e9e et impliqu\u00e9e et un mod\u00e8le de revenu viable'Un valorisation suffisante justifiera la possibilit\u00e9 de lever des fonds",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "100000",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "10000000",
        "Ticket min en K\u20ac": 100000.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "1000000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Hace Wave",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Glowee",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Innovacleen",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 43,
        "ID": 1464091,
        "Date_inscrit": "04/20/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "HFS",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "",
        "ENT_SIRET": "53824250400016",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "375 route de GORDES",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "Incon.",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0490056822",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Sudac",
        "Prenom": "Andre",
        "Fonction": "GERANT",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "sudac@wanadoo.fr",
        "NOM_USR2": "",
        "PRENOM_USR2": "",
        "Fonction_USR2": "",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "",
        "PRENOM_USR3": "",
        "Fonction_USR3": "",
        "Email_USR3": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "JOUCAS",
        "CP": "84220",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Family office",
        "Nom du fonds": "HFS",
        "Taille du fonds": "8",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2011",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "30",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/TEXT",
        "Type de financement": "Capital risque (innovation/cr\u00e9ation)",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "FAMILY OFFICE FAMILLE SUDAC'INVESTISSEMENT EN FONDS PROPRES ESSENTIELLEMENT  DANS LE DOMAINE DE L'AGRO-ECOLOGIE , ENERGIES NOUVELLES, ENVIRONNEMENT etc.",
        "Secteurs d'intervention": "Agriculture durable; Chimie verte et d\u00e9carbonation; D\u00e9chets et \u00e9conomie circulaire; Eau et biodiversit\u00e9; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re; R\u00e9gion; Corse; Grand Est; Hauts-de-France; \u00cele-de-France; Guadeloupe; Martinique; Guyane; La R\u00e9union; Mayotte",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "PARTICIPATIONS MINORITAIRES > 50000 \u20ac",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "0",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "1000000",
        "Ticket min en K\u20ac": 50.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "500",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "5",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "10",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "PST",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TRI SELECTIF  ORDURES",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "SAUREA",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "MOTEUR SOLAIRE",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "MICROPHYT",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "PRODUCTION BIOMASSE",
        "Label": "Non",
        "Rencontre finances 2022": "Oui",
        "Newsletter": "du PEXE ?; de l'ADEME ?",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 0.5
      },
      {
        "index": 44,
        "ID": 1331314,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "idinvest partners",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "idinvest.com",
        "ENT_SIRET": "41473517500054",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "117 avenue des champs elys\u00e9es",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0158185656",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Bonnamy",
        "Prenom": "Matthieu",
        "Fonction": "partner",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "mbo@idinvest.com",
        "NOM_USR2": "Bonnamy",
        "PRENOM_USR2": "Matthieu",
        "Fonction_USR2": "partner",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "mbo@idinvest.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0158185656",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Bonnamy",
        "PRENOM_USR3": "Matthieu",
        "Fonction_USR3": "partner",
        "Email_USR3": "mbo@idinvest.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "+33(0)158185656",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "paris",
        "CP": "75008",
        "Groupe": "eurazeo",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "Idinvest Smart City II (ISC II)",
        "Taille du fonds": "150",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2020",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1589270024175_11.png",
        "Type de financement": "",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Idinvest Smart City II est un fonds de venture capital investissant dans cinq verticales de la Smart City: Nouvelles Energies, Mobilit\u00e9, Logistique, PropTech et Industrial Tech. Le fonds vise \u00e0 identifier et accompagner des startup digitales innovantes en Europe, US, Israel, et Asia pour b\u00e2tir des leaders internationaux op\u00e9rant sur des march\u00e9s en forte croissance.",
        "Secteurs d'intervention": "Am\u00e9nagements et constructions durables; Climat, Bas carbone; Ecomobilit\u00e9; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Nous investissons du Seed \u00e0 la Serie C dans des soci\u00e9t\u00e9s utilisant le digital ou d\u00e9veloppant des mod\u00e8les d\u2019affaires innovants. Nous visons notamment 5 verticales : Energie, Mobilit\u00e9, Logistique, Immobilier & Construction, Industrie.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "0",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "Pas de chiffres d\u2019affaires minimum ou maximum, mais la soci\u00e9t\u00e9 devra avoir un MVP et des premiers revenus",
        "Ticket min en K\u20ac": 500.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "15000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Actility",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "FR ",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Enlighted",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "US",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Meteoswift",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "FR",
        "Label": "Oui (Pr\u00e9cisez) : LuxFlag en cours",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "50 - 249",
        "CA": "",
        "score": 0.5
      },
      {
        "index": 45,
        "ID": 1464149,
        "Date_inscrit": "04/22/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "IMPACT BUSINESS ANGELS",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "https://www.impact-businessangels.org/",
        "ENT_SIRET": "",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "15 Avenue de la Fontaine au Roi",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "Incon.",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0100000000",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Paugam",
        "Prenom": "Axel",
        "Fonction": "D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral",
        "Service": "Service | Autre",
        "Email": "contact@impact-businessangels.org",
        "NOM_USR2": "",
        "PRENOM_USR2": "",
        "Fonction_USR2": "",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "",
        "PRENOM_USR3": "",
        "Fonction_USR3": "",
        "Email_USR3": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris",
        "CP": "75011",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "R\u00e9seau de Business Angels",
        "Nom du fonds": "IMPACT BUSINESS ANGELS",
        "Taille du fonds": "NA",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2021",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "TEXT",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1102534_1650624738698_17.jpg",
        "Type de financement": "Capital risque (innovation/cr\u00e9ation)",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Impact Business Angels est le premier r\u00e9seau de Business Angels exclusivement d\u00e9di\u00e9 au soutien de l\u2019entrepreneuriat \u00e0 impact en France.'les membres d\u2019Impact Business Angels soutiennent des projets entrepreneuriaux et accompagnent notamment des projets nativement \u00e0 impact en phase d\u2019amor\u00e7age qui d\u00e9ploient des innovations sociales afin de g\u00e9n\u00e9rer un impact positif.",
        "Secteurs d'intervention": "Agriculture durable; B\u00e2timents et ville durable; D\u00e9chets et \u00e9conomie circulaire; Eau et biodiversit\u00e9; Ecomobilit\u00e9; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "https://www.impact-businessangels.org/",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "0",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "2000000",
        "Ticket min en K\u20ac": 50000.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "400000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "5 \u00e0 10",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "3 \u00e0 5",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "NA",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "NA",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "NA",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "NA",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "NA",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "NA",
        "Label": "Non",
        "Rencontre finances 2022": "Oui",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 46,
        "ID": 1329327,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "Impact Partners",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "https://impact.fr/",
        "ENT_SIRET": "50910472500031",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "22 rue de la P\u00e9pini\u00e8re",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2019",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0153421760",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Brialon",
        "Prenom": "Fanny",
        "Fonction": "Analyste S\u00e9nior",
        "Service": "Service | Autre",
        "Email": "fanny@impact.fr",
        "NOM_USR2": "Brialon",
        "PRENOM_USR2": "Fanny",
        "Fonction_USR2": "Analyste S\u00e9nior",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "fanny@impact.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0153421760",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Hoenn",
        "PRENOM_USR3": "Th\u00e9odore",
        "Fonction_USR3": "",
        "Email_USR3": "theodore@impact.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "0786019150",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris",
        "CP": "75008",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "IMPACT partners",
        "Taille du fonds": "110",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2007",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1576248407733_16.jpg",
        "Type de financement": "Capital croissance",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Pionniers de l\u2019impact investing en France, nous recherchons une double performance, financi\u00e8re et sociale,'en investissant dans des entreprises d\u00e9veloppant des impacts sociaux remarquables (insertion, handicap,'jeunesse), en particulier dans les territoires fragiles (quartiers de la Politique de la Ville, zones de revitalisation rurale, outremers).",
        "Secteurs d'intervention": "Am\u00e9nagements et constructions durables; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage; G\u00e9nie \u00e9cologique et biodiversit\u00e9",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Impact Partners accompagne des entrepreneurs qui souhaitent acc\u00e9l\u00e9rer leur d\u00e9veloppement et qui g\u00e9n\u00e8rent un impact social remarquable, en particulier dans les territoires fragiles. Investisseur minoritaire, mais actionnaire de r\u00e9f\u00e9rence, nous accompagnons des entrepreneurs dans le changement d\u2019\u00e9chelle de leur activit\u00e9.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "1M",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "-",
        "Ticket min en K\u20ac": 500.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "5M",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Comerso",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Ecolotrans",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "TEXT",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "20 - 49",
        "CA": "",
        "score": 0.5
      },
      {
        "index": 48,
        "ID": 1329589,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "Irdi Soridec",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "www.irdisoridec.fr",
        "ENT_SIRET": "80861092700010",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "18 place Dupuy",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0668811409",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Goudot",
        "Prenom": "Mathieu",
        "Fonction": "directeur d'investissements",
        "Service": "Service | Autre",
        "Email": "mathieu.goudot@irdisoridec.fr",
        "NOM_USR2": "Goudot",
        "PRENOM_USR2": "Mathieu",
        "Fonction_USR2": "directeur d'investissements",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "mathieu.goudot@irdisoridec.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0668811409",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Goudot",
        "PRENOM_USR3": "Mathieu",
        "Fonction_USR3": "directeur d'investissements",
        "Email_USR3": "mathieu.goudot@irdisoridec.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "0668811409",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Toulouse",
        "CP": "31000",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "IRDI SORIDEC",
        "Taille du fonds": "355",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "1985",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1580203570174_18.png",
        "Type de financement": "Capital croissance; Capital transmission",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "355M\u20ac sous gestion de l'amor\u00e7age au capital transmission'leader de l'investissement de proximit\u00e9 sur le Grand Quart sud Ouest'interventions de 50K\u20ac \u00e0 14M\u20ac'multi-sectoriel: avec fort int\u00e9r\u00eat pour les sujets \u00e9co-industries, \u00e9co-\u00e9nergie tant en capital innovation (water horizon, toopi, wupatec, comwatt..) qu'en capital d\u00e9veloppement (quadran, arkolia, valorem, bio UV,..)",
        "Secteurs d'intervention": "Am\u00e9nagements et constructions durables; Chimie verte; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Eau; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "Nouvelle-Aquitaine; Occitanie",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "355M\u20ac sous gestion de l'amor\u00e7age au capital transmission'interventions de 50K\u20ac \u00e0 14M\u20ac'multi-sectoriel: avec fort int\u00e9r\u00eat pour les sujets \u00e9co-industries, \u00e9co-\u00e9nergie tant en capital innovation (water horizon, toopi, wupatec, comwatt..) qu'en capital d\u00e9veloppement (quadran, arkolia, valorem, bio UV,..)",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "0",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "200000",
        "Ticket min en K\u20ac": 50.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "14000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "quadran",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "comwatt",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "bulane",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "20 - 49",
        "CA": "",
        "score": 0.5
      },
      {
        "index": 49,
        "ID": 1464415,
        "Date_inscrit": "05/11/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "LIBERSET MANAGEMENT FRANCE",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "https://liberset.com/",
        "ENT_SIRET": "90466724300011",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "29 rue de Bassano",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "Incon.",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0633029390",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Walczak",
        "Prenom": "Vincent",
        "Fonction": "Associate",
        "Service": "Service | Autre",
        "Email": "vwalczak@liberset.com",
        "NOM_USR2": "",
        "PRENOM_USR2": "",
        "Fonction_USR2": "",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "",
        "PRENOM_USR3": "",
        "Fonction_USR3": "",
        "Email_USR3": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris",
        "CP": "75008",
        "Groupe": "LIBERSET MANAGEMENT LLC",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Multi Family Office",
        "Nom du fonds": "LIBERSET",
        "Taille du fonds": "100",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2021",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "Pas de contrainte de temps",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1102534_1652262863359_5.png",
        "Type de financement": "Capital risque (innovation/cr\u00e9ation); Capital d\u00e9veloppement (d\u00e9veloppement/croissance)",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "LIBERSET is a transatlantic investment holding with offices in the U.S and Europe.''Our mission is to improve the way we consume, preserve, live, and build by respecting long-term gains and achieving industry innovation with a focus on three interconnected verticals: New Consumption, Clean Technologies, and Better Cities.",
        "Secteurs d'intervention": "Agriculture durable; Air et bruit; B\u00e2timents et ville durable; Chimie verte et d\u00e9carbonation; D\u00e9chets et \u00e9conomie circulaire; Eau et biodiversit\u00e9; Ecomobilit\u00e9; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies; Sites et sols pollu\u00e9s",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "We invest in B2B companies both in Europe and in the U.S. European companies need to have an expansion plan in North America as one of our strengths is to help them to scale abroad.  ''Equity stake: 5% - 20% with a board seat as we want to be an active co-investor, especially regarding sustainability and internationalization matters.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "1500",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "0",
        "Ticket min en K\u20ac": 3000.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "25000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "3",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "3",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Novolyze",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "S\u00e9curit\u00e9 alimentaire; optimisation, digital; \u00e9conomie de ressources (\u00e9nergie, eau); g\u00e2chis alimentaire",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "-",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "-",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "-",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "-",
        "Label": "Non",
        "Rencontre finances 2022": "Oui",
        "Newsletter": "du PEXE ?; de l'ADEME ?; de Greentech Innovation ?",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 50,
        "ID": 1329144,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "LIMOUSIN PARTICIPATIONS",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "www.limousin-participations.fr",
        "ENT_SIRET": "35187941600037",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "1 avenue d'Ester",
        "ADRESSE_2": "Ester Technopole",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2019",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0555426129",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Trabuchet",
        "Prenom": "H\u00e9l\u00e8ne",
        "Fonction": "Directrice des participations",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "helene.trabuchet@ui-investissement.fr",
        "NOM_USR2": "Trabuchet",
        "PRENOM_USR2": "H\u00e9l\u00e8ne",
        "Fonction_USR2": "Directrice des participations",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "helene.trabuchet@ui-investissement.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0555426129",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Dumas",
        "PRENOM_USR3": "Florence",
        "Fonction_USR3": "Gestionnaire Back-Office",
        "Email_USR3": "florence.dumas@ui-investissement.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0238223060",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "LIMOGES",
        "CP": "87069",
        "Groupe": "UI INVESTISSEMENT",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "LIMOUSIN PARTICIPATIONS",
        "Taille du fonds": "10",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "1989",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "TEXT",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/\\AngularAppFiles\\docs\\1001545_1575556789635_3.png",
        "Type de financement": "Capital croissance; Capital transmission",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Cr\u00e9\u00e9e en 1989, Limousin Participations intervient en partenaire minoritaire en fonds propres dans des projets de cr\u00e9ation, d\u00e9veloppement, de transmission d'entreprises pour des montants maximum de 500 K\u20ac.",
        "Secteurs d'intervention": "Air / Odeur; Am\u00e9nagements et constructions durables; Chimie verte; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Eau; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage; G\u00e9nie \u00e9cologique et biodiversit\u00e9; Risques; Sites et sols pollu\u00e9s",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "R\u00e9gion; -Nouvelle-Aquitaine",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Intervention en capital et/ou en obligations convertibles pour des  Soci\u00e9t\u00e9s implant\u00e9es en Nouvelle Aquitaine",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "0.5",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "30",
        "Ticket min en K\u20ac": 200.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "750",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "3",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "3",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "INERGYS",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "Sp\u00e9cialiste des syst\u00e8mes hybrides et autonomes de production d'\u00e9lecttrivit\u00e9 renouvelable",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "REVIPLAST",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "R\u00e9cup\u00e9ration, recyclage et n\u00e9goce des d\u00e9chets en mati\u00e8res plastique",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "EMIX",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "Photovoltaiques",
        "Label": "Non",
        "Rencontre finances 2022": "Non",
        "Newsletter": "du PEXE ?; de l'ADEME ?",
        "ENT_EFFECTIF": "0",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 51,
        "ID": 1330131,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "LITTO INVEST",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "www.gocapital.fr",
        "ENT_SIRET": "44528445800000",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "1 rue Fran\u00e7oise Sagan",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0616049956",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Bachelot lallier",
        "Prenom": "Herve",
        "Fonction": "Directeur d'Investissement",
        "Service": "Service | Innovation - Recherche et d\u00e9veloppement",
        "Email": "herve.bachelotlallier@gocapital.fr",
        "NOM_USR2": "Bachelot lallier",
        "PRENOM_USR2": "Herve",
        "Fonction_USR2": "Directeur d'Investissement",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "herve.bachelotlallier@gocapital.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0616049956",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Bachelot lallier",
        "PRENOM_USR3": "Herve",
        "Fonction_USR3": "Directeur d'Investissement",
        "Email_USR3": "herve.bachelotlallier@gocapital.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0616049956",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "SAINT HERBLAIN",
        "CP": "44800",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "LITTO INVEST SCR",
        "Taille du fonds": "7",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2016",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1582662774579_18.png",
        "Type de financement": "Capital croissance",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "La vocation du fonds est de prendre des participations minoritaires dans des entreprises et projets innovants en lien avec l\u2019Economie Maritime (activit\u00e9s sp\u00e9cialis\u00e9es du domaine maritime, touristiques et de plaisance, du secteur de la p\u00eache et des cultures marines) et avec la Transition \u00e9cologique et le d\u00e9veloppement durable (transition \u00e9cologique, biodiversit\u00e9, \u00e9nergies renouvelables)",
        "Secteurs d'intervention": "D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Eau; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage; G\u00e9nie \u00e9cologique et biodiversit\u00e9; Chimie verte",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "R\u00e9gion; Pays de la Loire",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "L\u2019innovation est une de nos valeurs cl\u00e9. L\u2019innovation appelle toujours plus de performance et permet de garder un temps d\u2019avance en cr\u00e9ant un cycle vertueux pour la soci\u00e9t\u00e9.'L\u2019entrepreneuriat et l\u2019Innovation nous semblent indissociables. Parce qu\u2019il n\u2019y a pas d\u2019innovation sans audace, sans prise d\u2019initiatives, nous favorisons les approches entrepreneuriales'Investisseur Responsable, LITTO INVEST p",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "100K\u20ac",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "10000K\u20ac",
        "Ticket min en K\u20ac": 150.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "800",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "SABELLA",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "ALGOSOURCE",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "WEENAT",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "1 - 19",
        "CA": "",
        "score": 0.5
      },
      {
        "index": 52,
        "ID": 1464325,
        "Date_inscrit": "05/06/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "MERIDIAM Green Impact Growth Fund",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "www.meridiam.com",
        "ENT_SIRET": "48357938900022",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "4 place de l'Op\u00e9ra",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "Incon.",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0685944262",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Rey",
        "Prenom": "Eric",
        "Fonction": "Head of Green Impact Growth Fund",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "e.rey@meridiam.com",
        "NOM_USR2": "Rey",
        "PRENOM_USR2": "Eric",
        "Fonction_USR2": "Head of Green Impact Growth Fund",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "e.rey@meridiam.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0685944262",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "0685944262",
        "NOM_USR3": "",
        "PRENOM_USR3": "",
        "Fonction_USR3": "",
        "Email_USR3": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "PARIS",
        "CP": "75002",
        "Groupe": "MERIDIAM",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "Meridiam Green Impact Growth Fund",
        "Taille du fonds": "300",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2021",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "12",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1102534_1651832193491_3.png",
        "Type de financement": "Capital d\u00e9veloppement (d\u00e9veloppement/croissance); Capital transmission (consolidation/transmission)",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Fonds de Growth Capital (SFDR article 9)'5 grandes th\u00e9matiques d'investissement:'- Economie Bas Carbone'- Economie circulaire'- Mobilit\u00e9 Propre'- Ville durable'- AgTech & FoodTech",
        "Secteurs d'intervention": "Agriculture durable; Air et bruit; B\u00e2timents et ville durable; Chimie verte et d\u00e9carbonation; D\u00e9chets et \u00e9conomie circulaire; Eau et biodiversit\u00e9; Ecomobilit\u00e9; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies; Num\u00e9rique durable; Sites et sols pollu\u00e9s",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Tickets d'investissements compris entre 5 et 30m\u20ac (en primo ticket)'Minoritaire ou majoritaire'Entreprises Francaises ou europ\u00e9ennes dont l'activit\u00e9 contribue positivement \u00e0 la transition environnementale'Entreprises ayant d\u00e9montr\u00e9 la pertinence de leur mod\u00e8le \u00e9conomique en phase de croissance (croissance organique > 15% /an)",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "2500",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "200000",
        "Ticket min en K\u20ac": 5000.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "30000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "3",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "3",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Certideal",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "Economie circulaire (appareils electroniques reconditionn\u00e9s)",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Shopopop",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "Solution de mobilit\u00e9 propre sur base d'\u00e9conomie collaborative",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Popchef",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "Cantines digitales et connect\u00e9es, r\u00e9duction du gachis alimentaire, produits de saison, r\u00e9duction de la partie carn\u00e9e",
        "Label": "Oui (Pr\u00e9cisez) : Greenfin",
        "Rencontre finances 2022": "Oui",
        "Newsletter": "du PEXE ?; de l'ADEME ?; de Greentech Innovation ?",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 53,
        "ID": 1329969,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "MIROVA",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "https://www.mirova.com/fr",
        "ENT_SIRET": "",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "59 avenue Pierre Mend\u00e8s-France",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0649738640",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Marais",
        "Prenom": "Witold",
        "Fonction": "Investment Manager",
        "Service": "Service | Autre",
        "Email": "witold.marais@mirova.com",
        "NOM_USR2": "Marais",
        "PRENOM_USR2": "Witold",
        "Fonction_USR2": "Investment Manager",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "witold.marais@mirova.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0649738640",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Marais",
        "PRENOM_USR3": "Witold",
        "Fonction_USR3": "Investment Manager",
        "Email_USR3": "witold.marais@mirova.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "+33649738640",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "PARIS",
        "CP": "75013",
        "Groupe": "NATIXIS",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "Mirova Eurofideme-4",
        "Taille du fonds": "860",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2019",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1592557634974_18.jpg",
        "Type de financement": "Capital croissance; Infrastructure",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Fonds de 860M\u20ac d\u00e9di\u00e9 aux actifs r\u00e9els de la transition \u00e9nerg\u00e9tique (\u00e9nergies renouvelables, transport d\u00e9carbon\u00e9, stockage d'\u00e9nergie)",
        "Secteurs d'intervention": "Ecomobilit\u00e9; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Fonds de 860M\u20ac d\u00e9di\u00e9 aux actifs r\u00e9els de la transition \u00e9nerg\u00e9tique (\u00e9nergies renouvelables, transport d\u00e9carbon\u00e9, stockage d'\u00e9nergie)",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "5",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "100",
        "Ticket min en K\u20ac": 5000.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "80000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "TEXT",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "TEXT",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "TEXT",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "Oui (Pr\u00e9cisez) : TEEC",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 0.5
      },
      {
        "index": 55,
        "ID": 1464397,
        "Date_inscrit": "05/10/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "Normandie Participations",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "https://normandieparticipations.fr/",
        "ENT_SIRET": "82108002500017",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "Abbaye aux Dames",
        "ADRESSE_2": "Place Reine Mathilde",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "Incon.",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0671275019",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Leloutre",
        "Prenom": "Margot",
        "Fonction": "Analyste",
        "Service": "Service | Autre",
        "Email": "margot.leloutre@normandieparticipations.fr",
        "NOM_USR2": "",
        "PRENOM_USR2": "",
        "Fonction_USR2": "",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "",
        "PRENOM_USR3": "",
        "Fonction_USR3": "",
        "Email_USR3": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "CAEN",
        "CP": "14000",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Fonds r\u00e9gional",
        "Nom du fonds": "Normandie Participations",
        "Taille du fonds": "100",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2016",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "TEXT",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1102534_1652184448684_11.png",
        "Type de financement": "Capital risque (innovation/cr\u00e9ation); Capital d\u00e9veloppement (d\u00e9veloppement/croissance); Capital transmission (consolidation/transmission); Dette priv\u00e9e",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Normandie Participations est le fonds de la R\u00e9gion Normandie. 'Il a pour objet de financer les entreprises du territoire mais \u00e9galement celles qui ont un projet d'implantation en Normandie. 'Consid\u00e9r\u00e9 comme un fonds patient et bienveillant, le fonds r\u00e9gional normand a pour int\u00e9r\u00eat de cr\u00e9er de la valeur et de l'emploi sur le territoire.",
        "Secteurs d'intervention": "Agriculture durable; Air et bruit; B\u00e2timents et ville durable; Chimie verte et d\u00e9carbonation; D\u00e9chets et \u00e9conomie circulaire; Eau et biodiversit\u00e9; Ecomobilit\u00e9; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies; Num\u00e9rique durable; Risques; Sites et sols pollu\u00e9s",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "Normandie",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Activit\u00e9s : capital-amor\u00e7age, capital-d\u00e9veloppement, capital-transmission et pr\u00eats participatifs (via sa filiale Normandie Horizon). ''Normandie Participations est un fonds g\u00e9n\u00e9raliste.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "0",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "0",
        "Ticket min en K\u20ac": 150.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "5000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "6",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "5",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "YesYes",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "Reconditionnement de smartphones et consoles de jeux",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Ergosup",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "Hydrog\u00e8ne",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Green Big",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "D\u00e9veloppement d'un automate qui collecte, trie et broie les plastiques",
        "Label": "Non",
        "Rencontre finances 2022": "Oui",
        "Newsletter": "du PEXE ?; de l'ADEME ?; de Greentech Innovation ?",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 57,
        "ID": 1464337,
        "Date_inscrit": "05/06/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "PARIS BUSINESS ANGELS",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "https://www.parisbusinessangels.com",
        "ENT_SIRET": "45098381200022",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "16 rue de Turbigo",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "Incon.",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0663425822",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Bernard",
        "Prenom": "Valentin",
        "Fonction": "D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "valentin@parisbusinessangels.com",
        "NOM_USR2": "Bernard",
        "PRENOM_USR2": "Valentin",
        "Fonction_USR2": "D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "valentin@parisbusinessangels.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0663425822",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "",
        "PRENOM_USR3": "",
        "Fonction_USR3": "",
        "Email_USR3": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris",
        "CP": "75002",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "R\u00e9seau de Business Angels",
        "Nom du fonds": "Paris Business Angels",
        "Taille du fonds": "5000000",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2004",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "TEXT",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1102534_1651840947357_8.png",
        "Type de financement": "Capital risque (innovation/cr\u00e9ation)",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Avec ses 185 membres investisseurs et mentors actifs, Paris Business Angels est un leader du financement des startups en amor\u00e7age.'R\u00e9seau g\u00e9n\u00e9raliste, Paris Business Angels intervient sur des tours de table allant de 200 K\u20ac \u00e0 3 M\u20ac, seul ou en co-investissement. La moiti\u00e9 des investissements des membres du r\u00e9seau se font dans le digital, les 2/3 dans des soci\u00e9t\u00e9s de technologie au sens large.",
        "Secteurs d'intervention": "Agriculture durable; Air et bruit; B\u00e2timents et ville durable; Chimie verte et d\u00e9carbonation; D\u00e9chets et \u00e9conomie circulaire; Eau et biodiversit\u00e9; Ecomobilit\u00e9; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies; Num\u00e9rique durable; Risques; Sites et sols pollu\u00e9s",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Les membres de Paris Business Angels apportent aux entrepreneurs un financement, mais pas seulement : ils s\u2019engagent b\u00e9n\u00e9volement \u00e0 leur apporter leur exp\u00e9rience et leurs r\u00e9seaux personnels.'Nous investissons dans des soci\u00e9t\u00e9s ayant entre 6 et 36 mois d'existence, avec un focus particulier sur l'\u00e9quipe, sa capacit\u00e9 d'ex\u00e9cution, le produit / service ainsi que la taille du march\u00e9.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "0",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "0",
        "Ticket min en K\u20ac": 150000.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "1000000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "15",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "15",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Inex Circular",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "iNex circular propose iNex sourcing, un service d'\u00e9conomie circulaire d\u00e9tectant les gisements de d\u00e9chets industriels et agricoles partout en Europe.",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Sitowie",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "Sitowie propose des solutions SaaS pour anticiper les risques et le vieillissement des b\u00e2timents et optimiser les travaux et les budgets.",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Champerch\u00e9",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "D\u00e9veloppement d'une agriculture intelligente et urbaine gr\u00e2ce \u00e0 la bioponie.",
        "Label": "Non",
        "Rencontre finances 2022": "Oui",
        "Newsletter": "du PEXE ?; de l'ADEME ?; de Greentech Innovation ?",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 58,
        "ID": 1329874,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "Paris Fonds Vert",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "www.demeter-im.com",
        "ENT_SIRET": "48327992300039",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "7-9 rue La Bo\u00e9tie",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0171323980",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Chr\u00e9tien",
        "Prenom": "St\u00e9phanie",
        "Fonction": "Partner",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "stephanie.chretien@demeter-im.com",
        "NOM_USR2": "Chr\u00e9tien",
        "PRENOM_USR2": "St\u00e9phanie",
        "Fonction_USR2": "Partner",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "stephanie.chretien@demeter-im.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0171323980",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Kitzinger",
        "PRENOM_USR3": "Charlie",
        "Fonction_USR3": "Analyste ESG",
        "Email_USR3": "charlie.kitzinger@demeter-im.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0143125333",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris",
        "CP": "75008",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "Paris Fonds Vert",
        "Taille du fonds": "200",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2018",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1581423948447_7.png",
        "Type de financement": "Capital croissance",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Demeter Partners est une soci\u00e9t\u00e9 de gestion de capital-investissement d\u00e9di\u00e9e au financement en fonds propres des acteurs de l\u2019environnement et de la transition \u00e9nerg\u00e9tique, principalement en France, en Espagne et en Allemagne. 'Paris Fonds Vert est un fonds d\u00e9di\u00e9 aux PME dans le domaine de la Ville durable, il a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9e \u00e0 l'initiative de la Ville de Paris.",
        "Secteurs d'intervention": "Air / Odeur; Am\u00e9nagements et constructions durables; Chimie verte; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Eau; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage; G\u00e9nie \u00e9cologique et biodiversit\u00e9; Risques; Sites et sols pollu\u00e9s",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Etre une PME dans le domaine de la Ville durable en forte croissance et rentable, dont l\u2019activit\u00e9 a un int\u00e9r\u00eat public et un impact territorial favorable sur Paris et sa population.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "5",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "50",
        "Ticket min en K\u20ac": 5000.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "15000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Hesus",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Alterea",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "IES Synergy",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "Oui (Pr\u00e9cisez) : Oui",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "20 - 49",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 61,
        "ID": 1464345,
        "Date_inscrit": "05/09/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "RUE24",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "www.rue-24.com",
        "ENT_SIRET": "79876001300028",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "7 avenue delattre tassigny",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "Incon.",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0648700717",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Laz",
        "Prenom": "Julien",
        "Fonction": "Fondateur",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "julien.laz@gmail.com",
        "NOM_USR2": "Laz",
        "PRENOM_USR2": "Julien",
        "Fonction_USR2": "Fondateur",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "julien.laz@gmail.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0648700717",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "",
        "PRENOM_USR3": "",
        "Fonction_USR3": "",
        "Email_USR3": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Avignon",
        "CP": "84000",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Acc\u00e9l\u00e9rateur",
        "Nom du fonds": "RUE24",
        "Taille du fonds": "0",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2016",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "10",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/TEXT",
        "Type de financement": "Capital risque (innovation/cr\u00e9ation)",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Acc\u00e9l\u00e9rateur greentech - Investisseur en pr\u00e9-amor\u00e7age",
        "Secteurs d'intervention": "Agriculture durable; Air et bruit; Chimie verte et d\u00e9carbonation; D\u00e9chets et \u00e9conomie circulaire; Eau et biodiversit\u00e9; Ecomobilit\u00e9; Num\u00e9rique durable",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Investissement en pr\u00e9 amor\u00e7age sur innovations greentech : green / agro / agri / clean Techs",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "1",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "500000",
        "Ticket min en K\u20ac": 5.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "50",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "3",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "3",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Vegetal Grow Development",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "agriculture de pr\u00e9cision, agtech",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Desinfection Technologie Solution",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "desinfection sans chimie, robot",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Cityzeum",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "guides voyage",
        "Label": "Non",
        "Rencontre finances 2022": "Oui",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 62,
        "ID": 1464360,
        "Date_inscrit": "05/09/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "SAINT-GOBAIN",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "",
        "ENT_SIRET": "54203953200198",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "12 place de l'Iris",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "Incon.",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0630139821",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "De la grandi\u00e8re",
        "Prenom": "Daphn\u00e9",
        "Fonction": "Analyst",
        "Service": "Service | Innovation - Recherche et d\u00e9veloppement",
        "Email": "daphne.delagrandiere@saint-gobain.com",
        "NOM_USR2": "",
        "PRENOM_USR2": "",
        "Fonction_USR2": "",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "",
        "PRENOM_USR3": "",
        "Fonction_USR3": "",
        "Email_USR3": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "La D\u00e9fense",
        "CP": "92096",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Fonds corporate",
        "Nom du fonds": "NOVA by Saint-Gobain",
        "Taille du fonds": "20000",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2019",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "TEXT",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1102534_1652101825719_8.png",
        "Type de financement": "Capital risque (innovation/cr\u00e9ation)",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "NOVA by Saint-Gobain est une \u00e9quipe internationale dont le r\u00f4le est de faciliter et structurer les investissements dans les startups. En tant qu'investisseurs strat\u00e9giques, nous cherchons \u00e0 financer des innovations en lien avec les activit\u00e9s du groupe. Nos verticales d'investissements sont les suivantes : \u00e9conomie circulaire, exp\u00e9rience digitale du cl",
        "Secteurs d'intervention": "B\u00e2timents et ville durable; Chimie verte et d\u00e9carbonation; D\u00e9chets et \u00e9conomie circulaire; Ecomobilit\u00e9; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Il nous faut le support d'une entit\u00e9 du groupe pour pouvoir investir. Nos tickets d'investissements peuvent aller jusqu'\u00e0 3M\u20ac mais notre zone de confort est davantage autour des 1M\u20ac-1.5M\u20ac.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "0",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "0",
        "Ticket min en K\u20ac": 0.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "3000000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "10",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "5",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Ecodrop",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "Aide \u00e0 la gestion des d\u00e9chets sur chantier",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Tri'N'Collect",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "Aide \u00e0 la gestion des d\u00e9chets sur chantier",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Ecomedes",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "Aide \u00e0 l'identification de produits durables",
        "Label": "Non",
        "Rencontre finances 2022": "Non",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 63,
        "ID": 1329585,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "SEM Energies Hauts de France",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "www.energies-hdf.fr",
        "ENT_SIRET": "81784094500031",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "9 rue des bouleaux",
        "ADRESSE_2": "Coworkoffice - CS 60420",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2016",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0374091091",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "LEFEVRE",
        "Prenom": "Anne",
        "Fonction": "Directrice G\u00e9n\u00e9rale",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "s.scarna@energies-hdf.fr",
        "NOM_USR2": "LEFEVRE",
        "PRENOM_USR2": "Anne",
        "Fonction_USR2": "Directrice G\u00e9n\u00e9rale",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "s.scarna@energies-hdf.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0374091091",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Scarna",
        "PRENOM_USR3": "St\u00e9phanie",
        "Fonction_USR3": "Responsable Administrative et Partenariats",
        "Email_USR3": "s.scarna@energies-hdf.fr",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0374091091",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "LESQUIN",
        "CP": "59814",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "SEM Energies Hauts de France",
        "Taille du fonds": "5,2",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2016",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "TEXT",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/\\AngularAppFiles\\docs\\1001545_1580200295015_19.png",
        "Type de financement": "Infrastructure",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "La SEM Energies Hauts de France a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e par le Conseil R\u00e9gional HDF (actionnaire principal), associ\u00e9 \u00e0 plusieurs collectivit\u00e9s territoriales, \u00e0 la CDC et \u00e0 quelques acteurs financiers'La SEM investit dans les soci\u00e9t\u00e9s de projet pour la production d\u2019EnR : solaire PV et thermique, m\u00e9thanisation et distribution de bio-GNV, r\u00e9seaux de chaleur, production/distribution d'hydrog\u00e8ne renouvelable, etc.",
        "Secteurs d'intervention": "Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "R\u00e9gion; -Hauts-de-France",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Prise de participation minoritaire (effet levier).'4 crit\u00e8res principaux :'- int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral (objectif de production d'ENR, implication des territoires, impact sur les consommateurs locaux, cr\u00e9ation d'emplois, etc.)'- Impacts environnementaux (prise en compte d'externalit\u00e9s n\u00e9gatives \u00e9ventuelles)'- Rentabilit\u00e9 attendue et \u00e9valuation des risques'- Fili\u00e8res et innovation",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "0",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "100 000 000",
        "Ticket min en K\u20ac": 50.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "1 000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "6",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "13",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "R\u00e9seaux de chaleur fatale (Arcelormittal) \u00e0 Grande-Synthe",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "r\u00e9cup\u00e9ration de chaleur fatale ; r\u00e9seau de chaleur",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Centrale PV au sol \u00e0 Athies-sous-Laon (36,5 MWc)",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "production d'\u00e9lectricit\u00e9 ; solaire photovolta\u00efque au sol  ",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Chaufferie granul\u00e9s et mini r\u00e9seau de chaleur O Energie \u00e0 Lille Five Cail",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "biomasse ; r\u00e9seau de chaleur ",
        "Label": "Non",
        "Rencontre finances 2022": "Non",
        "Newsletter": "du PEXE ?; de l'ADEME ?",
        "ENT_EFFECTIF": "1 - 19",
        "CA": "",
        "score": 0.5
      },
      {
        "index": 64,
        "ID": 1464349,
        "Date_inscrit": "05/09/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "Serena",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "https://www.serena.vc/",
        "ENT_SIRET": "50426265",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "21 rue auber",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "Incon.",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0616724538",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Ranchon",
        "Prenom": "Sybille",
        "Fonction": "Investor",
        "Service": "Service | Autre",
        "Email": "sybille@serena.vc",
        "NOM_USR2": "Ranchon",
        "PRENOM_USR2": "Sybille",
        "Fonction_USR2": "Investor",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "sybille@serena.vc",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0616724538",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "",
        "PRENOM_USR3": "",
        "Fonction_USR3": "",
        "Email_USR3": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris",
        "CP": "75009",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "Serena",
        "Taille du fonds": "600",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2008",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "TEXT",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1102534_1652082531937_11.png",
        "Type de financement": "Capital risque (innovation/cr\u00e9ation)",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Serena invests in bold ventures, providing them on-demand expertise and operational support in Paris, New York, and Singapore. Serena portfolio companies can leverage our Operating Partner model and benefit from the support of our very active C-Level community through the Serena Squad platform, open exclusively to past and present companies, each contributing to the other's success.",
        "Secteurs d'intervention": "Agriculture durable; Air et bruit; B\u00e2timents et ville durable; Chimie verte et d\u00e9carbonation; D\u00e9chets et \u00e9conomie circulaire; Eau et biodiversit\u00e9; Ecomobilit\u00e9; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies; Num\u00e9rique durable; Risques; Sites et sols pollu\u00e9s",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re; R\u00e9gion",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Seed \u00e0 Series A ; crit\u00e8res ESG",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "0",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "0",
        "Ticket min en K\u20ac": 500.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "10000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "10",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "5",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Electra",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "v\u00e9hicule \u00e9lectrique ; borne de recharge",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Descartes Underwriting",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "assurance ; enjeux climatiques",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Helios",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "fintech ; transition \u00e9cologique",
        "Label": "Non",
        "Rencontre finances 2022": "Oui",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 66,
        "ID": 1463841,
        "Date_inscrit": "04/03/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "Solvay Ventures",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "",
        "ENT_SIRET": "",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "85 Avenue des Fr\u00e8res Perret",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "Incon.",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0686200051",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Sayan",
        "Prenom": "Thomas",
        "Fonction": "Investisseur",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "thomas.sayan@solvay.com",
        "NOM_USR2": "Sayan",
        "PRENOM_USR2": "Thomas",
        "Fonction_USR2": "Investisseur",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "thomas.sayan@solvay.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0686200051",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "",
        "PRENOM_USR3": "",
        "Fonction_USR3": "",
        "Email_USR3": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Saint-Fons",
        "CP": "69190",
        "Groupe": "Solvay",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Fonds corporate",
        "Nom du fonds": "Solvay Ventures",
        "Taille du fonds": "80",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2005",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "TEXT",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/TEXT",
        "Type de financement": "Capital risque (innovation/cr\u00e9ation); Capital d\u00e9veloppement (d\u00e9veloppement/croissance)",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Fond d'investissement deeptech chimie & materiaux",
        "Secteurs d'intervention": "Agriculture durable; Chimie verte et d\u00e9carbonation; D\u00e9chets et \u00e9conomie circulaire; Eau et biodiversit\u00e9; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Investissement entre l'amor\u00e7age et la serie C, premier ticket entre 500k\u20ac et 3m\u20ac, 5m\u20ac max sur la toute la dur\u00e9e de l'investissement. 'Collaboration avec le groupe Solvay est un pr\u00e9requis \u00e0 l'investissement.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "0",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "100000000",
        "Ticket min en K\u20ac": 500000.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "3000000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "3",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "10",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Solid Power",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "technologie batterie solide",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "DMC Biotechnologies",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "Synthetic biology",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Invizius ltd",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "hemodialyse am\u00e9lior\u00e9e.",
        "Label": "Non",
        "Rencontre finances 2022": "Oui",
        "Newsletter": "du PEXE ?; de l'ADEME ?",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 0.5
      },
      {
        "index": 67,
        "ID": 1329886,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "STARTUPS SMART CITY",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "www.demeter-im.com",
        "ENT_SIRET": "48327992300039",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "7-9 rue La Bo\u00e9tie",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0171323980",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Chr\u00e9tien",
        "Prenom": "St\u00e9phanie",
        "Fonction": "Partner",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "stephanie.chretien@demeter-im.com",
        "NOM_USR2": "Chr\u00e9tien",
        "PRENOM_USR2": "St\u00e9phanie",
        "Fonction_USR2": "Partner",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "stephanie.chretien@demeter-im.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0171323980",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Kitzinger",
        "PRENOM_USR3": "Charlie",
        "Fonction_USR3": "Analyste ESG",
        "Email_USR3": "charlie.kitzinger@demeter-im.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0143125333",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris",
        "CP": "75008",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "STARTUPS SMART CITY",
        "Taille du fonds": "50",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2017",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1581424537923_5.png",
        "Type de financement": "",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Demeter Partners est une soci\u00e9t\u00e9 de gestion de capital-investissement d\u00e9di\u00e9e au financement en fonds propres des acteurs de l\u2019environnement et de la transition \u00e9nerg\u00e9tique, principalement en France, en Espagne et en Allemagne. 'Startups Smart City  est un fonds d\u00e9di\u00e9 aux startups dans le domaine de la Ville intelligente.",
        "Secteurs d'intervention": "Sites et sols pollu\u00e9s; Air / Odeur; Am\u00e9nagements et constructions durables; Chimie verte; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Eau; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage; G\u00e9nie \u00e9cologique et biodiversit\u00e9; Risques",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Etre une startup innovante dans le domaine de la Ville intelligente.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "1",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "10",
        "Ticket min en K\u20ac": 1000.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "7000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Outsight",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Pony",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Energie EP",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "20 - 49",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 68,
        "ID": 1330145,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "SUEZ Ventures",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "",
        "ENT_SIRET": "50472672000023",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "16 place de l'Iris",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0158815590",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Ventura",
        "Prenom": "Jean luc",
        "Fonction": "Directeur de SUEZ Ventures",
        "Service": "Service | Innovation - Recherche et d\u00e9veloppement",
        "Email": "jean-luc.ventura@suez.com",
        "NOM_USR2": "Ventura",
        "PRENOM_USR2": "Jean luc",
        "Fonction_USR2": "Directeur de SUEZ Ventures",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "jean-luc.ventura@suez.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0158815590",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Parent",
        "PRENOM_USR3": "Joanna",
        "Fonction_USR3": "Directeur d'Investissement",
        "Email_USR3": "joanna.parent@suez.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris La D\u00e9fense",
        "CP": "92040",
        "Groupe": "SUEZ",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Fonds corporate",
        "Nom du fonds": "SUEZ Ventures",
        "Taille du fonds": "50",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2010",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1582743718598_13.jpg",
        "Type de financement": "Capital croissance",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "SUEZ Ventures est un acteur de r\u00e9f\u00e9rence du corporate venturing dans les activit\u00e9s de gestion de l\u2019eau, du recyclage et de la valorisation des d\u00e9chets.'SUEZ Ventures accompagne des \u00e9quipes dynamiques \u00e0 la t\u00eate de soci\u00e9t\u00e9s en phase de validation industrielle ou de d\u00e9ploiement commercial.'Ce fonds a pour vocation de compl\u00e9ter la palette d\u2019outils d\u2019Open Innovation du Groupe SUEZ en France.",
        "Secteurs d'intervention": "Air / Odeur; Chimie verte; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Eau; G\u00e9nie \u00e9cologique et biodiversit\u00e9; Sites et sols pollu\u00e9s",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "SUEZ Ventures intervient en tant qu\u2019investisseur et partenaire industriel aupr\u00e8s de jeunes entreprises porteuses de technologies innovantes.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "0.5",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "15",
        "Ticket min en K\u20ac": 500.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "2000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "PRODEVAL",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Optimatics",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Inflowmatix",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 1
      },
      {
        "index": 69,
        "ID": 1330847,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "Supernova Invest - CAIT",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "https://supernovainvest.com/",
        "ENT_SIRET": "82862858600038",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "Minatec, Parvis Louis N\u00e9el",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0481092540",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Latr\u00e8che",
        "Prenom": "Ma\u00ebva",
        "Fonction": "Analyste",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "maeva.latreche@supernovainvest.com",
        "NOM_USR2": "Latr\u00e8che",
        "PRENOM_USR2": "Ma\u00ebva",
        "Fonction_USR2": "Analyste",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "maeva.latreche@supernovainvest.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0481092540",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Latr\u00e8che",
        "PRENOM_USR3": "Ma\u00ebva",
        "Fonction_USR3": "Analyste",
        "Email_USR3": "maeva.latreche@supernovainvest.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0481092540",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Grenoble",
        "CP": "38000",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "CAIT - Cr\u00e9dit Agricole Innovation et Territoires",
        "Taille du fonds": "80",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2017",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1585320928699_18.jpg",
        "Type de financement": "",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "CAIT est un fonds de capital risque sur les secteurs de l'environnement, \u00e9nergie, sant\u00e9, agriculture, industrie et loisirs.",
        "Secteurs d'intervention": "Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage; Chimie verte; Am\u00e9nagements et constructions durables; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Fonds intervenant sur 2e ou 3e tour sur entreprises avec du chiffre d\u2019affaires significatif (sup \u00e0 1 M\u20ac). Capacit\u00e9 \u00e0 suivre sur les investissements suivants.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "1 M\u20ac",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "10 M\u20ac",
        "Ticket min en K\u20ac": 1500.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "3000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Naskeo",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "Ynsect",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "TEXT",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "1 - 19",
        "CA": "1 - 10 M\u20ac",
        "score": 0.5
      },
      {
        "index": 70,
        "ID": 1330843,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "Supernova Invest - Supernova 2",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "https://supernovainvest.com/",
        "ENT_SIRET": "82862858600038",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "Minatec, Parvis Louis Neel",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0481092088",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Glon",
        "Prenom": "Marine",
        "Fonction": "Directrice d'Investissement",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "marine.glon@supernovainvest.com",
        "NOM_USR2": "Glon",
        "PRENOM_USR2": "Marine",
        "Fonction_USR2": "Directrice d'Investissement",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "marine.glon@supernovainvest.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0481092088",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Glon",
        "PRENOM_USR3": "Marine",
        "Fonction_USR3": "Directrice d'Investissement",
        "Email_USR3": "marine.glon@supernovainvest.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0481092088",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Grenoble",
        "CP": "38000",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "Supernova 2",
        "Taille du fonds": "75",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2017",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1585320483762_18.jpg",
        "Type de financement": "",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Supernova 2 - Fonds d'amor\u00e7age FNA.",
        "Secteurs d'intervention": "Chimie verte; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Eau; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage; Air / Odeur; Am\u00e9nagements et constructions durables; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Entreprises portant des innovations technologiques de rupture (deep tech), prot\u00e9g\u00e9es par des brevets. L'entreprise a finalis\u00e9 sa POC, \u00e9tabli un mod\u00e8le \u00e9conomique cr\u00e9dible avec un d\u00e9but d'acc\u00e8s au march\u00e9.'Pas de projets purement digitaux.'Secteurs : \u00e9nergie, environnement, industrie, sant\u00e9, micro-\u00e9lectronique.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "0",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "250 k\u20ac",
        "Ticket min en K\u20ac": 800.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "1500",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Adionics",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "PowerUp",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "Nawa Technologie",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "1 - 19",
        "CA": "1 - 10 M\u20ac",
        "score": 0.5
      },
      {
        "index": 74,
        "ID": 1329331,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "TiLT Capital Partners",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "www.tilt-capital.com",
        "ENT_SIRET": "83979536600021",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "75 boulevard Haussmann",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2019",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0683861137",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Piau",
        "Prenom": "Nicolas",
        "Fonction": "Pr\u00e9sident",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "nicolas.piau@tilt-capital.com",
        "NOM_USR2": "Piau",
        "PRENOM_USR2": "Nicolas",
        "Fonction_USR2": "Pr\u00e9sident",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "nicolas.piau@tilt-capital.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0683861137",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Lepareur",
        "PRENOM_USR3": "Nicolas",
        "Fonction_USR3": "directeur g\u00e9n\u00e9ral",
        "Email_USR3": "nicolas.lepareur@tilt-capital.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "PARIS",
        "CP": "75008",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "TiLT Capital Fund I",
        "Taille du fonds": "250",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2020",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "TEXT",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/\\FILES_STORE\\1102534\\1102534_2022-04-14-18-41-37-731.jpg",
        "Type de financement": "Capital croissance",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Fonds de capital croissance d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique et en particulier sur l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et les solutions d'int\u00e9grations des renouvelables dans les r\u00e9seaux.'Prise de participations minoritaires aux c\u00f4t\u00e9 d'entrepreneurs. TiLT est un actionnaire de r\u00e9f\u00e9rence, dot\u00e9 d'une v\u00e9ritable expertise industrielle et financi\u00e8re pour soutenir la croissance des PME.",
        "Secteurs d'intervention": "Climat, Bas carbone; Ecomobilit\u00e9; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Valeurs d\u2019entreprise comprises entre 10 et 300 MEUR. Tickets d'investissement (exclusivement minoritaires) entre 5 et 30 MEUR pour prendre des participations entre 15% et 49%. TiLT ne prend pas de risque technologique et investit uniquement dans des soci\u00e9t\u00e9s ayant du chiffre d'affaires.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "2",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "100",
        "Ticket min en K\u20ac": 5000.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "300000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "4",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "0",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "N/A",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "N/A",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "N/A",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "N/A",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "N/A",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "N/A",
        "Label": "Oui (Pr\u00e9cisez) : Lux Flag Climate Finance",
        "Rencontre finances 2022": "Oui",
        "Newsletter": "du PEXE ?; de l'ADEME ?",
        "ENT_EFFECTIF": "1 - 19",
        "CA": "",
        "score": 0.5
      },
      {
        "index": 75,
        "ID": 1332457,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "Time for the Planet",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "www.time-planet.com",
        "ENT_SIRET": "84987633900011",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "10 rue Bellecordi\u00e8re",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2020",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0699095967",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Galha garcia",
        "Prenom": "Denis",
        "Fonction": "CTO - cofondateur",
        "Service": "Service | Innovation - Recherche et d\u00e9veloppement",
        "Email": "denis@time-planet.com",
        "NOM_USR2": "Galha garcia",
        "PRENOM_USR2": "Denis",
        "Fonction_USR2": "CTO - cofondateur",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "denis@time-planet.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0699095967",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Galha garcia",
        "PRENOM_USR3": "Denis",
        "Fonction_USR3": "CTO - cofondateur",
        "Email_USR3": "denis@time-planet.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0699095967",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Lyon",
        "CP": "69002",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Autre (pr\u00e9cisez)",
        "Nom du fonds": "Time for the Planet",
        "Taille du fonds": "0",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2019",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/1001545_1592986477625_4.jpg",
        "Type de financement": "Capital croissance",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Time for the Planet est un fond d'un nouveau genre. 'Fond\u00e9 sur une lev\u00e9e citoyenne, \u00e0 but non lucratif, sa mission est de d\u00e9velopper des entreprises innovantes pour lutter \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique.",
        "Secteurs d'intervention": "Climat, Bas carbone; Ecomobilit\u00e9; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re; R\u00e9gion",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "Plut\u00f4t que de r\u00e9aliser des tours d\u2019investissement successifs, Time for the Planet apporte, comme majoritaire, le financement n\u00e9cessaire \u00e0 chaque \u00e9tape du d\u00e9veloppement de l\u2019entreprise. ''Pour avoir un impact mondial et rapide, nous investissons dans des solutions ayant un fort impact de r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, et d\u00e9ployable en opensource.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "0",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "5",
        "Ticket min en K\u20ac": 500.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "5000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "TEXT",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "TEXT",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "TEXT",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "TEXT",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "TEXT",
        "Label": "",
        "Rencontre finances 2022": "",
        "Newsletter": "",
        "ENT_EFFECTIF": "",
        "CA": "",
        "score": 0.5
      },
      {
        "index": 76,
        "ID": 1329848,
        "Date_inscrit": "03/30/2022",
        "ORI_ID": 1101206,
        "Societe": "Weinberg Capital Partners",
        "TypeEntreprise": "Investisseur",
        "Site_Web": "",
        "ENT_SIRET": "48148573800043",
        "ENT_EFFECIF": "",
        "ENT_CA": "",
        "ADRESSE_1": "1 rue Euler",
        "ADRESSE_2": "",
        "ADRESSE_3": "",
        "ENT_ANNEE_CREA": "2005",
        "ENT_APE": "",
        "TELEPHONE_FIXE": "0153535863",
        "TELEPHONE_MOBILE": "",
        "Nom": "Talmon",
        "Prenom": "Sacha",
        "Fonction": "WCP Impact Dev Fund Manager",
        "Service": "Service | Direction",
        "Email": "sacha.talmon@weinbergcapital.com",
        "NOM_USR2": "Talmon",
        "PRENOM_USR2": "Sacha",
        "Fonction_USR2": "WCP Impact Dev Fund Manager",
        "Service_USR2": "",
        "Email_USR2": "sacha.talmon@weinbergcapital.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR2": "0153535863",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR2": "",
        "NOM_USR3": "Weinberg",
        "PRENOM_USR3": "C\u00e9dric",
        "Fonction_USR3": "/",
        "Email_USR3": "cedric.weinberg@weinbergcapital.com",
        "TELEPHONE_FIXE_USR3": "0153535863",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR3": "",
        "NOM_USR4": "",
        "PRENOM_USR4": "",
        "Fonction_USR4": "",
        "Email_USR4": "",
        "TELEPHONE_FIXE_USR4": "",
        "TELEPHONE_MOBILE_USR4": "",
        "Ville": "Paris",
        "CP": "75008",
        "Groupe": "",
        "PAYS": "France",
        "Origine": "ANNUAIRE INVEST 2022",
        "Vous \u00eates": "Soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fonds",
        "Nom du fonds": "WCP Impact Dev",
        "Taille du fonds": "115",
        "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation": "2020",
        "Dur\u00e9e de vie du fonds": "TEXT",
        "Logo": "http://data.ecoentreprises-france.fr/AngularAppFiles/docs/\\AngularAppFiles\\docs\\1001545_1581350308404_11.png",
        "Type de financement": "Capital croissance; Capital transmission",
        "Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique du fonds": "Fonds d\u2019impact investing fl\u00e9chant ses investissements vers des PME/ETI fran\u00e7aises responsables contribuant positivement aux enjeux de d\u00e9veloppement durable dans le cadre d\u2019une d\u00e9marche engageante et avec un objectif de rendement de march\u00e9.",
        "Secteurs d'intervention": "Ecomobilit\u00e9; G\u00e9nie \u00e9cologique et biodiversit\u00e9; Sites et sols pollu\u00e9s; Air / Odeur; Am\u00e9nagements et constructions durables; Chimie verte; D\u00e9chets, ressources et r\u00e9emploi; Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique; Energies renouvelables, de r\u00e9cup\u00e9ration et stockage",
        "Zone g\u00e9ographqiue cibl\u00e9e": "France enti\u00e8re",
        "Pr\u00e9sentation de la politique d'investissement": "- Focus sur les PME/ETI fran\u00e7aises non cot\u00e9es profitables, qui ont valid\u00e9 leur mod\u00e8le \u00e9conomique.'- Taille des cibles entre 10 M\u20ac et 200 M\u20ac de valeur d\u2019entreprise offrant des perspectives de croissance.",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (min)": "10 millions d'euros",
        "Taille des entreprises cibl\u00e9es en CA (max)": "200 millions d'euros",
        "Ticket min en K\u20ac": 5000.0,
        "Ticket max en K\u20ac": "15000",
        "Nombre de prises de participations estim\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e": "3",
        "Nombre total de participations sur les sujets transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis la cr\u00e9ation": "1",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b01": "Recyc-Matelas Europe",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b01": "Leader fran\u00e7ais du d\u00e9mant\u00e8lement et de la valorisation des matelas",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b02": "n/a",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b02": "n/a",
        "Investissement embl\u00e9matique n\u00b03": "n/a",
        "Mots cl\u00e9s investissement n\u00b03": "n/a",
        "Label": "Oui (Pr\u00e9cisez) : Relance",
        "Rencontre finances 2022": "Oui",
        "Newsletter": "de l'ADEME ?; du PEXE ?",
        "ENT_EFFECTIF": "0",
        "CA": "< 1 M\u20ac",
        "score": 1
      }
    ],
    "startups": [
      {
        "Start-up": "Kompozite (ex-Epidherm)",
        "Pitch": "Data science for building design",
        "Th\u00e9matique": "B\u00e2timents et villes durables",
        "Projet": "Kompozite",
        "L'entreprise": "Fond\u00e9e en 2020 par un ancien dirigeant du second-oeuvre et un doctorant en science des mat\u00e9riaux, Kompozite est une start-up digitale engag\u00e9e dans la transition vers la ville durable.",
        "Le projet": "Le secteur du b\u00e2timent repr\u00e9sente 44% des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre en France. A ce titre et pour atteindre la neutralit\u00e9 carbone \u00e0 l\u2019horizon 2050, il est sous le feu soutenu de r\u00e9glementations environnementales qui g\u00e9n\u00e8rent un grand nombre de changements et d\u2019innovations, tant dans les mat\u00e9riaux que dans la mani\u00e8re de concevoir un projet. Les acteurs du secteur doivent absorber et traiter rapidement un grand flux d\u2019informations pour respecter ces mutations. \nKompozite est une solution SaaS bas\u00e9e sur la data science, qui int\u00e8gre et met \u00e0 jour les donn\u00e9es mat\u00e9riaux et les normes en vigueur pour g\u00e9n\u00e9rer les solutions constructives optimales dans un champ de contraintes d\u00e9fini par l\u2019utilisateur.",
        "Site internet": "https://www.epidherm.fr/",
        "Mail": "damien@epidherm.fr",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/kompozite/",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "06 59 66 85 34",
        "March\u00e9": "B to B",
        "Soutiens": "CSTB Lab,Station F,R\u00e9gion Ile de France,FCBA,EPAMarne",
        "R\u00e9gion": "Ile-de-France",
        "Enjeux ODD": "11 - Villes et communaut\u00e9s durables",
        "Logo": "Kompozite.jpeg (https://dl.airtable.com/.attachments/f1f3c8a9cfa03c81b1b430b224b283e8/325044f1/Kompozite.jpeg)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": "Oui"
      },
      {
        "Start-up": "Urban Canopee",
        "Pitch": "La canopee v\u00e9g\u00e9tale l\u00e0 o\u00f9 on ne peut pas planter d\u2019arbre",
        "Th\u00e9matique": "B\u00e2timents et villes durables",
        "Projet": "URBAN CANOPEE",
        "L'entreprise": "Urban Canopee propose des solutions pour lutter contre le changement climatique par le d\u00e9veloppement de canop\u00e9es v\u00e9g\u00e9tales au-dessus de la ville.",
        "Le projet": "Urban Canopee industrialise des structures grilles modulaires et r\u00e9versibles, r\u00e9alis\u00e9es en mat\u00e9riaux composites, qui peuvent \u00eatre pos\u00e9es en couverture d\u2019espaces publics ou fix\u00e9es sur les toitures. Des plantes grimpantes sont install\u00e9es sur cette structure pour offrir un \u00eelot de fraicheur en milieux urbains. Cette canop\u00e9e est autonome en eau gr\u00e2ce \u00e0 des capteurs et syst\u00e8mes d\u2019irrigation pilotables \u00e0 distance. ",
        "Site internet": "www.urbancanopee.com",
        "Mail": "contact@urbancanopee.com",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/urban-canopee/",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "06 58 03 17 37",
        "March\u00e9": "B to A,B to B",
        "Soutiens": "Station F,Incubateur Descartes,Ecole des Ponts,Incubateur HEC",
        "R\u00e9gion": "Ile-de-France",
        "Enjeux ODD": "11 - Villes et communaut\u00e9s durables,13 - Mesures relatives \u00e0 la lutte contre les changements climatiques",
        "Logo": "urbancanopee.png (https://dl.airtable.com/.attachments/50c455a8752247bab80b26b98fcea786/a2fcb0ec/urbancanopee.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "Ville de Ch\u00e2lons-en-Champagne,Ville d'Annecy,Ville de Metz,Ville de Tourcoing,Ecole-Coll\u00e8ge Saint-Joseph,Le Mans,Universit\u00e9 d'Evry",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "CampoSPHERE",
        "Pitch": "Optimisez et valorisez vos b\u00e2timents modulaires",
        "Th\u00e9matique": "B\u00e2timents et villes durables",
        "Projet": "R\u00e9emploi & b\u00e2timents modulaires",
        "L'entreprise": "CampoSPHERE est sp\u00e9cialis\u00e9e dans le montage d\u2019op\u00e9rations de r\u00e9emploi de b\u00e2timents modulaires.",
        "Le projet": "Chaque ann\u00e9e en France, 300.000 m\u00b2 de structures modulaires sont achet\u00e9s, utilis\u00e9s puis d\u00e9truits apr\u00e8s le premier usage, produisant ainsi 40.000 tonnes de d\u00e9chets par an ! Seuls 50.000 m\u00b2 de modules \u00e9chappent annuellement \u00e0 ces d\u00e9molitions syst\u00e9matiques et alimentent le march\u00e9 des ventes d\u2019occasion.\nPour lutter contre ce gaspillage de ressources, CampoSPHERE propose une solution innovante et collaborative :\nen anticipant la fin d\u2019usage de leur b\u00e2timent modulaire, les propri\u00e9taires r\u00e9alisent des \u00e9conomies et r\u00e9duisent de fa\u00e7on tr\u00e8s significative leur impact \u00e9cologique.\nen privil\u00e9giant l\u2019achat de b\u00e2timent modulaire reconditionn\u00e9, les \u00ab consommateurs \u00bb \u00e9co-responsables r\u00e9alisent des \u00e9conomies tout en b\u00e9n\u00e9ficiant de constructions dont les niveaux de qualit\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 sont \u00e9gaux \u00e0 ceux des constructions neuves de m\u00eame type.\nQuelle que soit la probl\u00e9matique li\u00e9e \u00e0 vos constructions modulaires, CampoSPHERE est votre partenaire !",
        "Site internet": "www.camposphere.com",
        "Mail": "emorin@camposphere.com",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/camposphere/about/",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "06 88 17 54 58",
        "March\u00e9": "B to A,B to B,B to C",
        "Soutiens": "ADEME,M\u00e9tropole de Lyon,R\u00e9gion Ile-de-France",
        "R\u00e9gion": "Ile-de-France",
        "Enjeux ODD": "9 - Industrie innovation et infrastructure,12 - Consommation et production responsables",
        "Logo": "camposphere.png (https://dl.airtable.com/.attachments/af074c49ad93f06d9e4f51204853b5aa/641bdb4a/camposphere.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "UNEOLE",
        "Pitch": "La plateforme d'e\u0301nergie mixte",
        "Th\u00e9matique": "B\u00e2timents et villes durables",
        "Projet": "Une\u0301ole",
        "L'entreprise": "Une\u0301ole propose d\u2019ajouter sur les toits des ba\u0302timents des villes un nouvel e\u0301tage de\u0301die\u0301 a\u0300 la production d\u2019e\u0301nergie mixte. Compose\u0301e des e\u0301oliennes urbaines Une\u0301ole (les moins che\u0300res en cou\u0302t carbone du marche\u0301)recouvertes d\u2019un rooftop photovoltai\u0308que, cette plateforme d\u2019e\u0301nergie mixte est la solution la plus e\u0301quilibre\u0301e et la plus rentable du marche\u0301.",
        "Le projet": "Une\u0301ole propose d\u2019ajouter sur les toits des ba\u0302timents des villes un nouvel e\u0301tage de\u0301die\u0301 a\u0300 la production d\u2019e\u0301nergie mixte. Compose\u0301e des e\u0301oliennes Une\u0301ole recouvertes d\u2019un rooftop photovoltai\u0308que, cette plateforme d\u2019e\u0301nergie mixte est la solution la plus e\u0301quilibre\u0301e et la plus rentable du marche\u0301. L\u2019association de ces deux technologies permet d\u2019augmenter jusqu\u2019a\u0300 40% la production d\u2019e\u0301nergie renouvelable sur un ba\u0302timent urbain.",
        "Site internet": "https://uneole.fr/",
        "Mail": "contact@uneole.fr",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/un%C3%A9ole/",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "06 51 22 02 89",
        "March\u00e9": "B to A,B to B",
        "Soutiens": "La French Tech,La French Fab,Investissements d'avenir",
        "R\u00e9gion": "Hauts de France",
        "Enjeux ODD": "9 - Industrie innovation et infrastructure,13 - Mesures relatives \u00e0 la lutte contre les changements climatiques",
        "Logo": "uneole logo.png (https://dl.airtable.com/.attachments/67d6cb45523491d2f17ba636922c2c17/b118b967/uneolelogo.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "Ville de Roubaix,\"Minist\u00e8re de l'Economie, des Finances et de la Relance (site de Noisy-Le-Grand)\"",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "Carbon Saver",
        "Pitch": "Site mobile pour cr\u00e9er un compte et utilise la plate-forme : \napp.carbon-saver.com",
        "Th\u00e9matique": "B\u00e2timents et villes durables",
        "Projet": "Carbon Saver",
        "L'entreprise": "Barry & Associ\u00e9s est un cabinet d'architecture d'int\u00e9rieur qui s\u2019appuie sur une communaut\u00e9 d\u2019architectes d\u2019int\u00e9rieur free-lance. Les projets sont r\u00e9alis\u00e9s dans une d\u00e9marche eco-friendly. ",
        "Le projet": "Carbon Saver a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e d\u2019apr\u00e8s le constat qu\u2019il n\u2019existait pas de solution logicielle simple et efficace en mati\u00e8re de performance environnementale de l\u2019habitat individuel. L\u2019architecte d\u00e9cide de la solution qu\u2019il va mettre en \u0153uvre en \u00e9tant \u00e9clair\u00e9 par l\u2019outil. Il dispose d\u2019un indicateur carbone int\u00e9gr\u00e9 avec comparatifs d\u2019impact et de dessin technique semi-automatis\u00e9 et de solutions de r\u00e9emploi des mat\u00e9riaux \u00e0 l\u2019issue du chantier. Le cycle de vie des mat\u00e9riaux est mod\u00e9lis\u00e9 par le biais de SimaPro, permettant l\u2019\u00e9valuation des impacts environnementaux. La particularit\u00e9 de Carbon Saver, c\u2019est de s\u2019appuyer sur l\u2019intelligence collective de sa communaut\u00e9 de professionnels engag\u00e9s pour d\u00e9finir et d\u00e9velopper ses fonctionnalit\u00e9s complexes gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019intelligence artificielle. Cette technologie est d\u2019abord au service des \u00ab petits \u00bb projets, elle s\u2019adressera ensuite \u00e0 des projets de plus grande ampleur.",
        "Site internet": "www.carbon-saver.com",
        "Mail": "nurra@barry-associes.com",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/carbon-saver",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "02 22 44 43 21",
        "March\u00e9": "B to B",
        "Soutiens": "Dev\u2019up R\u00e9gion Centre Val de Loire,Coop\u00e9rative MU,Solar Impulse Foundation,P\u00f4le Fibres Energivie,Le Lab\u2019O Village by CA,Orl\u00e9ans,Initiative Loiret,France Active",
        "R\u00e9gion": "Ile-de-France",
        "Enjeux ODD": "11 - Villes et communaut\u00e9s durables,12 - Consommation et production responsables",
        "Logo": "logoCS.JPG (https://dl.airtable.com/.attachments/f9bbf26af321d6324be1aeb3c0ba3ffb/20a6546c/logoCS.JPG)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": "Non, mais ils souhaiteraient l'\u00eatre"
      },
      {
        "Start-up": "Demand Side Instruments",
        "Pitch": "Des solutions innovantes pour pr\u00e9server aujourdh'hui les ressources de demain",
        "Th\u00e9matique": "Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "Projet": "SISCOE",
        "L'entreprise": "Demand Side Instruments d\u00e9veloppe des outils et technologie de pilotage au service de l\u2019environnement, notamment dans la thermique des b\u00e2timent et l'irrigation agricole.",
        "Le projet": "Demand Side d\u00e9veloppe outils de pilotage thermique des b\u00e2timents, notamment des b\u00e2timents publiques tels que coll\u00e8ges, lyc\u00e9es, hotels... Des r\u00e9ductions significations des consommations d'\u00e9nergie sont obtenues tant sur le chauffage (de 30% en moyenne) que sur la climatisation dans les h\u00f4tels. \nSes outils permettent d'obtenir des gains directs tant sur le plan thermique que sur les effacements de pointes de consommation.\nDans le domaine agricole, ses outils de pilotage de l'arrosage permettent des gains de consommation et de pesticides : en \u00e9vitant l'arrosage de terrains humides, les utilisateurs des outils de DSInstrument limitent le d\u00e9veloppement d'agents pathog\u00e8nes.",
        "Site internet": "https://dsinstruments.fr/",
        "Mail": "contact@dsinstruments.fr",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/demand-side-instruments/",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "02 61 53 09 47",
        "March\u00e9": "B to B",
        "Soutiens": "Dalkia,Concours National de Cr\u00e9ation d\u2019Entreprises de Technologies Innovantes",
        "R\u00e9gion": "Normandie",
        "Enjeux ODD": "7 - Energie propre et d'un co\u00fbt abordable,6 - Eau propre et assainissement",
        "Logo": "demandside logo.png (https://dl.airtable.com/.attachments/3211b15274c66b44465c1e53f2dffd63/40658cdf/demandsidelogo.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "Ecojoko",
        "Pitch": "\u00e9conomisez 25% de votre \u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 la maison",
        "Th\u00e9matique": "Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "Projet": "Ecojoko",
        "L'entreprise": "Ecojoko est une entreprise de 8 employ\u00e9s cr\u00e9\u00e9e en 2016, qui propose de lutter contre le gaspillage \u00e9lectrique pour aider \u00e0 la transition \u00e9cologique.",
        "Le projet": "L\u2019assistant connect\u00e9 d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie Ecojoko permet de suivre sa consommation d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 en temps r\u00e9el et la consommation des diff\u00e9rents appareils de votre logement. Vous retrouvez des conseils simples et cibl\u00e9s pour optimiser tous les appareils rapidement et \u00e9conomiser 25% d\u2019\u00e9lectricit\u00e9. L\u2019assistant qui affiche la consommation \u00e9lectrique en temps r\u00e9el se place dans une pi\u00e8ce \u00e0 vivre. Il est connect\u00e9 sans fil \u00e0 un capteur d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 qui se pose en quelques secondes sur le disjoncteur g\u00e9n\u00e9ral sans aucun branchement. Toutes les informations de mesure, d\u2019\u00e9conomie et les conseils pour r\u00e9duire sa consommation sont disponible sur Android et iOS.\nCette solution r\u00e9pond ainsi \u00e0 un enjeu d\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique : les foyers apprennent \u00e0 utiliser l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 de fa\u00e7on plus efficiente, et donc \u00e0 moins consommer.",
        "Site internet": "https://www.ecojoko.com/",
        "Mail": "laurent.bernard@ecojoko.com",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/ecojoko/",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "09 77 21 53 43",
        "March\u00e9": "B to A,B to C",
        "Soutiens": "Enercoop,WWF,Selectra,Nature & D\u00e9couvertes",
        "R\u00e9gion": "Ile-de-France",
        "Enjeux ODD": "7 - Energie propre et d'un co\u00fbt abordable",
        "Logo": "ecojok.png (https://dl.airtable.com/.attachments/314caac934f01ae7a70ae7ac8725064a/7bb389bf/ecojok.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "Kocliko",
        "Pitch": "La solution d\u2019individualisation des frais de chauffage innovante, simple, fiable et \u00e9quitable.",
        "Th\u00e9matique": "B\u00e2timents et villes durables",
        "Projet": "Kocliko",
        "L'entreprise": "Kocliko fait baisser les consommations \u00e9nerg\u00e9tiques, les e\u0301missions carbone et les d\u00e9penses des usagers dans l\u2019habitat collectif.",
        "Le projet": "En mesurant la temp\u00e9rature de confort r\u00e9elle dans les logements et en tenant compte des sp\u00e9cificit\u00e9s de chaque b\u00e2timent \u00e9quip\u00e9, Kocliko apporte LA r\u00e9ponse en mati\u00e8re de r\u00e9partition des frais de chauffage pour l\u2019habitat collectif. Les outils SaaS et applications permettent aux usagers de d\u00e9terminer le montant des charges qu\u2019ils devront payer selon le niveau de confort souhait\u00e9 et aux chauffagistes et exploitants d\u2019optimiser les installations.\nStartup issue de la recherche de MINES ParisTech, Kocliko se diffe\u0301rencie par sa mai\u0302trise de la Simulation Thermique Dynamique et de l\u2019Intelligence Artificielle, et pre\u0301sente une forte ambition sur le marche\u0301 des services d\u2019efficacite\u0301 e\u0301nerge\u0301tique des ba\u0302timents, en forte croissance et e\u0301value\u0301 en France a\u0300 1,5 Mds d\u2019euros.",
        "Site internet": "https://www.kocliko.co/",
        "Mail": "contact@kocliko.co",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/kocliko/?originalSubdomain=fr",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "06 48 68 05 71",
        "March\u00e9": "B to A,B to B",
        "Soutiens": "Ademe,CSTB Labs,R\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine,BpiFrance,Lab Recherche Environnement,Bpi France",
        "R\u00e9gion": "Nouvelle Aquitaine",
        "Enjeux ODD": "7 - Energie propre et d'un co\u00fbt abordable,11 - Villes et communaut\u00e9s durables",
        "Logo": "kocliko.jpeg (https://dl.airtable.com/.attachments/65184441d9ec523b21c47e5ba5668721/4f1e4caa/kocliko.jpeg)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "Action Logement,Paris Habitat,CDC Habitat,R\u00e9gie immobili\u00e8re de la ville de Paris,Grand Lyon Habitat,Gironde Habitat",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "Panga",
        "Pitch": "L\u2019architecture R\u00e9seau des b\u00e2timents  et des villes connect\u00e9s",
        "Th\u00e9matique": "B\u00e2timents et villes durables",
        "Projet": "GERE",
        "L'entreprise": "Panga d\u00e9veloppe une architecture r\u00e9seau sur la base d\u2019une solution informatique embarqu\u00e9e pour assurer la collecte de donn\u00e9es associ\u00e9es aux b\u00e2timents.",
        "Le projet": "Panga d\u00e9ploie une large gamme de services connect\u00e9s destin\u00e9s \u00e0 l'ensemble des usagers d'un b\u00e2timent, d'un quartier ou d'une ville par l'implantation d'une architecture r\u00e9seau locale et s\u00e9curis\u00e9e.\nCette solution, ultra modulaire et en gestion locale, construite \u00e0 partir du EDGE et GRID Computing, limite les empreintes carbone des solutions IoT. Compatible avec les principaux bus de communication, cette architecture r\u00e9seau originale autorise des fonctions de m\u00e9trologie tr\u00e8s fines, des fonctions de contr\u00f4le commande, de vid\u00e9o surveillance, de contr\u00f4le d'acc\u00e8s et de gestion de ressources. La solution d\u00e9livre via le web,les smartphones, tablettes, terminaux en temps r\u00e9el, des information aux des usagers tout en favorisant l'\u00e9conomie collaborative.",
        "Site internet": "https://www.panga.fr/",
        "Mail": "contact@panga.fr",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/panga/",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "05 46 55 50 88",
        "March\u00e9": "B to A,B to B",
        "Soutiens": "My data ball,Smartenon,Smarthome,Atmosph\u00e8r(e),CNRS,Maif Fondation,Alyseo,Eden promotion,Calyxis,ADEME",
        "R\u00e9gion": "Nouvelle Aquitaine",
        "Enjeux ODD": "11 - Villes et communaut\u00e9s durables",
        "Logo": "Panga.png (https://dl.airtable.com/.attachments/1f2e2888278f06a0ad1900da3d9aa1a8/b801bcf4/Panga.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "Office Public de l'Habitat de l'agglom\u00e9ration de La Rochelle",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "Sirea",
        "Pitch": "SIREA, solutions en \u00e9lectricit\u00e9 et automatismes",
        "Th\u00e9matique": "Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "Projet": "Station \u00e9nergie pour VE",
        "L'entreprise": "SIREA d\u00e9veloppe des stations de recharges de v\u00e9hicules \u00e9lectriques gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9nergie solaire.",
        "Le projet": "SIREA propose le d\u00e9veloppement de stations \u00e9nergie visant \u00e0 lever les contraintes li\u00e9es \u00e0 la croissance de la mobilit\u00e9 \u00e9lectrique en privil\u00e9giant la recharge des v\u00e9hicules \u00e9lectriques par les \u00e9nergies renouvelables, notamment solaires et en favorisant l\u2019autoconsommation des b\u00e2timents en vue de r\u00e9duire les consommations et les nuisances au r\u00e9seau.",
        "Site internet": "https://www.sireagroup.com/",
        "Mail": "",
        "LinkedIn": "https://fr.linkedin.com/company/sirea",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "05 63 72 93 92",
        "March\u00e9": "B to A,B to B",
        "Soutiens": "Soci\u00e9t\u00e9 SNAM,CNRS,Nutrition & Sant\u00e9,WFP,BENNE S.A.,Linde,Pierre Fabre M\u00e9dicament,EDF,ENEDIS",
        "R\u00e9gion": "Occitanie",
        "Enjeux ODD": "9 - Industrie innovation et infrastructure,12 - Consommation et production responsables",
        "Logo": "sireagroup.png (https://dl.airtable.com/.attachments/90b5631a407cbc263fbb7d8c22d6a998/f4186e3a/sireagroup.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "RoB-ETICS",
        "Pitch": "Proc\u00e9d\u00e9s robotis\u00e9s d\u2019impression 3D XXL pour la construction et la r\u00e9novation sur chantiers.",
        "Th\u00e9matique": "B\u00e2timents et villes durables",
        "Projet": "RoB-ETICS",
        "L'entreprise": "BATIPRINT3D est une start-up Deep Tech qui d\u00e9veloppe des solutions robotiques innovantes pour l\u2019industrialisation du secteur de la construction. Elle propose notamment une technologie d\u2019impression 3D XXL robotis\u00e9e bas\u00e9e sur l\u2019utilisation d\u2019une mousse polym\u00e8re expansive ultra rapide, l\u00e9g\u00e8re et r\u00e9sistante, pr\u00e9sentant d\u2019excellentes propri\u00e9t\u00e9s d\u2019isolation thermique.",
        "Le projet": "Le projet RoB-ETICS vise au d\u00e9veloppement d\u2019un syst\u00e8me robotise\u0301 pour la r\u00e9novation thermique des b\u00e2timents par impression 3D s\u2019appuyant sur le mod\u00e8le nume\u0301rique de l\u2019\u00e9difice. Cette solution de r\u00e9novation et d\u2019isolation bas\u00e9e sur un process industriel et digital apporte une r\u00e9ponse aux enjeux de la transition \u00e9nerg\u00e9tique notamment pour la massification de la re\u0301novation thermique des ba\u0302timents. Il s\u2019agit d\u2019un moyen technologique permettant d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer le nombre de chantiers de r\u00e9novation, r\u00e9duire les d\u00e9lais d\u2019ex\u00e9cution sur site et diminuer le taux d\u2019accidentologie sur les chantiers gra\u0302ce a\u0300 l\u2019utilisation de machineries quasi-autonomes.",
        "Site internet": "https://www.batiprint3d.com/fr",
        "Mail": "fanny.buyens@batiprint3d.com",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/batiprint-3d/about/",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "06 72 94 43 53",
        "March\u00e9": "B to B",
        "Soutiens": "CSTB,Universit\u00e9s de Nantes,Ademe,BpiFrance,Impulse Partners,The French Proptech",
        "R\u00e9gion": "Pays-de-la-Loire",
        "Enjeux ODD": "7 - Energie propre et d'un co\u00fbt abordable,12 - Consommation et production responsables",
        "Logo": "batiprint.jpeg (https://dl.airtable.com/.attachments/6b259cd1219a3976dd10f5adae5c880d/c152bd95/batiprint.jpeg)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "Smart Futures",
        "Pitch": "Favoriser l\u2019engagement citoyen pour optimiser la vie en ville",
        "Th\u00e9matique": "B\u00e2timents et villes durables",
        "Projet": "Smart Futures",
        "L'entreprise": "Smart Futures d\u00e9veloppe des applications permettant d\u2019impliquer les citoyens dans la gestion de leur ville pour des quartiers plus agr\u00e9ables \u00e0 vivre, solidaires et durables.",
        "Le projet": "Smart Futures accompagne les collectivit\u00e9s pour favoriser l'engagement de leurs citoyens et optimiser les services locaux et le bien vivre ensemble. \nLeurs \u00e9tudes personnalis\u00e9es, conseils et applications web et mobiles permettent de d\u00e9velopper la participation des parties prenantes aux processus de signalement d\u00e9claratif, gouvernance participative, r\u00e9emploi des d\u00e9chets... employant les leviers du jeu et de la r\u00e9compense pour d\u00e9cupler l'impact de leurs outils de sensibilisation et d\u2019action.\nIls conseillent notamment Fingal County Council, institution Irlandaise de 300.000 habitants, dans sa strat\u00e9gie de gouvernance citoyenne des parcs. ",
        "Site internet": "www.smartfutures.io",
        "Mail": "contact@smartfutures.io",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/smartfutures/",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "06 95 06 15 50",
        "March\u00e9": "B to A",
        "Soutiens": "Graine de Boss (M6),BPI France,Accelerateur M (Aix Marseille M\u00e9tropole),La French Tech,Brightlands Innovation Factory,Creative Startup",
        "R\u00e9gion": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
        "Enjeux ODD": "11 - Villes et communaut\u00e9s durables,16 - Paix justice et institutions efficaces",
        "Logo": "Smart-Futures.png (https://dl.airtable.com/.attachments/8211dcfdd8195de6f8ff969c0fbb4ff2/9d0cddd2/Smart-Futures.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "Comt\u00e9 de Fingal (Irlande),Ville de Heerlen (Pays-Bas)",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "Vestack",
        "Pitch": "\tNous sommes les b\u00e2tisseurs d'une ville meilleure",
        "Th\u00e9matique": "B\u00e2timents et villes durables",
        "Projet": "Vesta Constructions Technologies",
        "L'entreprise": "Vestack propose une solution cl\u00e9 en main pour concevoir et construire des logements bas carbone (immeubles d'habitation collective, maisons, r\u00e9sidences services), et se structure autour de deux m\u00e9tiers: bureau d'\u00e9tudes en phase de conception, et entreprise g\u00e9n\u00e9rale de construction en phase travaux.",
        "Le projet": "Les logements ainsi produits sont ainsi jusqu'\u00e0 3x moins gourmands en CO2, livr\u00e9s 2x plus vite et sans surco\u00fbt par rapport \u00e0 la construction traditionnelle. L'entreprise s'appuie pour cela sur un processus de conception digitalis\u00e9 (BIM) et de construction industrialis\u00e9e (construction hors site modulaire 3D ossature bois). Vestack facilite ainsi l'acc\u00e8s \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9, am\u00e9liore la qualit\u00e9 de vie des usagers, et contribue au d\u00e9veloppement des territoires.",
        "Site internet": "http://vesta-construction-tech.com/",
        "Mail": "nicolas.guinebretiere@vestaconstructiontech.com",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/vesta-construction-tech/",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "06 59 08 36 35",
        "March\u00e9": "B to A,B to B",
        "Soutiens": "Incubateur Descartes,HEC Incubateur,R\u00e9gion Haut de France,ADEME,ANRU,BPI FRANCE,SOLAR IMPULSE,Karista",
        "R\u00e9gion": "Ile-de-France",
        "Enjeux ODD": "12 - Consommation et production responsables",
        "Logo": "vestaconstruction.png (https://dl.airtable.com/.attachments/833e7689d9b1bb57aadcce2f05ee72ff/50b7aeda/vestaconstruction.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "Axionable",
        "Pitch": "System for Water Impact Assessment in a Changing climate",
        "Th\u00e9matique": "Gestion des risques",
        "Projet": "Axionable",
        "L'entreprise": "Axionable est le leader de l\u2019IA durable en France et au Canada. Certifi\u00e9e B Corp, membre du collectif Impact AI, elle s\u2019engage dans la r\u00e9solution de probl\u00e9matiques m\u00e9tiers gr\u00e2ce \u00e0 une IA \u00e9thique et durable. L\u2019\u00e9quipe d\u2019experts du conseil et de chercheurs en IA/data et en sciences de l\u2019environnement et du climat d\u00e9veloppe une nouvelle approche business de l\u2019IA, capable de combiner r\u00e9sultat \u00e9conomique avec impact social, soci\u00e9tal et environnemental. Elle agit notamment dans les secteurs de la banque/assurance, de l\u2019\u00e9nergie, des transports, du BTP, de l\u2019immobilier et des m\u00e9dias. Fond\u00e9e en 2016, ind\u00e9pendante, autofinanc\u00e9e et rentable, la soci\u00e9t\u00e9 conna\u00eet depuis une forte croissance.",
        "Le projet": "Axionable d\u00e9veloppe des technologies d\u2019IA pour apporter des solutions dans la r\u00e9solution de l\u2019une des plus grandes crises plan\u00e9taires : le changement climatique Le projet SWITCH a pour objectif de d\u00e9velopper un outil d\u2019anticipation des risques et des opportunit\u00e9s pour les acteurs impact\u00e9s par les \u00e9volutions hydrologiques et hydrauliques li\u00e9es au changement climatique.",
        "Site internet": "https://www.axionable.com/",
        "Mail": "contact@axionable.com",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/axionable/",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "01 84 13 00 00",
        "March\u00e9": "B to A,B to B",
        "Soutiens": "Colas,Akuo Energy,Garance,Veolia,Allianz",
        "R\u00e9gion": "Ile-de-France",
        "Enjeux ODD": "9 - Industrie innovation et infrastructure,13 - Mesures relatives \u00e0 la lutte contre les changements climatiques",
        "Logo": "Axionable.png (https://dl.airtable.com/.attachments/314f44f04af29e85e75dcf8a0be027d4/6375a45d/Axionable.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "RATP",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "Urban resilience platform",
        "Pitch": "Am\u00e9liorer l'efficacit\u00e9 de la r\u00e9ponse \u00e0 l'urgence",
        "Th\u00e9matique": "Gestion des risques",
        "Projet": "",
        "L'entreprise": "Urban Resilience Platform est une start-up sp\u00e9cialis\u00e9e dans la pr\u00e9paration de la gestion des d\u00e9chets de projets d\u2019envergure.",
        "Le projet": "Urban Resilience Platform a d\u00e9velopp\u00e9 une plateforme d\u2019outils de Big Data permettant de pr\u00e9dire la quantit\u00e9 de d\u00e9chets qui pourrait \u00eatre g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par une catastrophe naturelle. Elle permet aussi de mod\u00e9liser la gestion de ces d\u00e9tritus \u00e0 partir d\u2019infrastructures existantes ou futures ; en effet lors de crise humanitaire, il faut pouvoir \u00e9vacuer les d\u00e9chets au plus vite pour permettre la reconstruction.\nLe but de ces outils est de pouvoir planifier \u00e0 l\u2019avance les infrastructures permettant de traiter au mieux ce probl\u00e8me avec les co\u00fbts les plus faibles.\nCette plateforme a notamment aid\u00e9 \u00e0 la planification du d\u00e9mant\u00e8lement des plateformes p\u00e9troli\u00e8res en mer du nord.",
        "Site internet": "https://www.urplatform.eu/main",
        "Mail": "hello@urplatform.eu",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/urbanresilienceplatform/",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "",
        "March\u00e9": "B to A,B to B",
        "Soutiens": "",
        "R\u00e9gion": "Ile-de-France",
        "Enjeux ODD": "11 - Villes et communaut\u00e9s durables",
        "Logo": "URP-logo.png (https://dl.airtable.com/.attachments/944dbf576a114af1f84004790046c109/1bf74712/URP-logo.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "HD Rain",
        "Pitch": "Observations et pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9o \u00e0 tr\u00e8s haute r\u00e9solution",
        "Th\u00e9matique": "Gestion des risques",
        "Projet": "HDRain",
        "L'entreprise": "HD Rain s'est sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'observation et la pr\u00e9vision m\u00e9t\u00e9orologique \u00e0 tr\u00e8s haute r\u00e9solution, \u00e0 l'aide d'une technologie innovante utilisant antennes paraboliques.\u00a0\n\nNotre solution analyse les perturbations des signaux provoqu\u00e9es par l'atmosph\u00e8re et les transforment en cartes de pr\u00e9cipitations\n",
        "Le projet": "HD Rain propose des abonnements \u00e0 leurs produits et services \u00e0 destination des secteurs \u00e9conomiques soumis aux risques m\u00e9t\u00e9orologiques (coop\u00e9ratives agricoles, smart city, assurances), en particulier dans 80% des pays du monde n\u2019ayant pas acc\u00e8s \u00e0 des mesures et pr\u00e9visions de pr\u00e9cipitations.\nPlusieurs syst\u00e8mes sont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9ploy\u00e9s \u00e0 Toulouse, Peyragudes (France) et Manaus (Br\u00e9sil).",
        "Site internet": "https://hd-rain.com/",
        "Mail": "camila.auvray@hd-rain.com",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/hd-rain/",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "06 67 46 88 95",
        "March\u00e9": "B to A,B to B",
        "Soutiens": "LATMOS,Universit\u00e9 de Versailles,M\u00e9t\u00e9o France,Climate-KIC,WILCO,Esa,IRD",
        "R\u00e9gion": "Ile-de-France",
        "Enjeux ODD": "9 - Industrie innovation et infrastructure,6 - Eau propre et assainissement",
        "Logo": "HD Rain.png (https://dl.airtable.com/.attachments/89d9078c897f3957d1244643f44ba1df/bdc6bb28/HDRain.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "Toulouse M\u00e9tropole,Ville de Cannes,Ville de Troyes,SMIAGE Maralpin,M\u00e9t\u00e9o France International,Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration Sophia Antipolis",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "VORTEX.IO",
        "Pitch": "Quand la technologie spatiale s\u2019invite sur le terrain pour pr\u00e9venir le Risque Inondation",
        "Th\u00e9matique": "Gestion des risques",
        "Projet": "VORTEX.IO",
        "L'entreprise": "vorteX.io r\u00e9pond au besoin de solutions abordables, flexibles et innovantes pour la mesure et le suivi des zones hydrologiques, dans un contexte de changement climatique o\u00f9 les crises hydrologiques (inondations, s\u00e9cheresses\u2026) sont de plus en plus nombreuses.",
        "Le projet": "vorteX.io a pour objectif principal de fournir un service de collecte et de fourniture de mesures hydrologiques temps r\u00e9el sur l'ensemble des cours d\u2019eau contributeurs au Risque Inondation non surveill\u00e9s, \u00e0 partir d'une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de solutions de t\u00e9l\u00e9d\u00e9tection innovantes et intelligentes h\u00e9rit\u00e9es du domaine spatial. De par leur simplicit\u00e9 d\u2019installation, connectivit\u00e9, autonomie, et leur syst\u00e8me de mesure par t\u00e9l\u00e9d\u00e9tection, celles-ci s\u2019installent en quelques minutes en station fixe ou sur drone volant. Les param\u00e8tres hydrologiques mesur\u00e9s sont envoy\u00e9s en temps r\u00e9el sur les serveurs vorteX.io et les donn\u00e9es trait\u00e9es sont distribu\u00e9es aux clients via un abonnement sans engagement au portail web vorteX.io ou via une API sp\u00e9cifique.",
        "Site internet": "https://www.vortex-io.fr",
        "Mail": "contact@vortex-io.fr",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/vortex-io/",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "06 26 14 78 12",
        "March\u00e9": "B to A,B to B",
        "Soutiens": "CNES,Predict,SCHAPI,P\u00f4le Aerospace Valley,Nubbo,ESA BIC Sud France",
        "R\u00e9gion": "Occitanie",
        "Enjeux ODD": "11 - Villes et communaut\u00e9s durables,13 - Mesures relatives \u00e0 la lutte contre les changements climatiques",
        "Logo": "vortex io.png (https://dl.airtable.com/.attachments/e70459b6356f412967be34db0d6ca5b2/c07cc540/vortexio.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": "Non, mais ils souhaiteraient l'\u00eatre"
      },
      {
        "Start-up": "Ausec",
        "Pitch": "Des solutions anti-inondation \u00e9cologiques",
        "Th\u00e9matique": "Gestion des risques",
        "Projet": "OBLOC",
        "L'entreprise": "Ausec a cr\u00e9\u00e9, brevet\u00e9 et industrialis\u00e9 la gamme inondations OBLOC\u00ae, des solutions efficaces et respectueuses de l\u2019environnement pour permettre \u00e0 chacun de prot\u00e9ger ses biens contre l'eau. L\u2019objectif est d'\u00e9quiper en pr\u00e9vention particuliers, professionnels et collectivit\u00e9s afin que chacun puisse prot\u00e9ger son habitat, ses biens mobiliers, ses biens personnels, ses marchandises des inondations, en toute autonomie et \u00e0 moindre co\u00fbt",
        "Le projet": "Les barri\u00e8res anti-inondation ont \u00e9t\u00e9 con\u00e7ues pour absorber, bloquer et d\u00e9vier les eaux et boues lors d\u2019une inondation. Elles sont compos\u00e9es d\u2019une enveloppe non tiss\u00e9e en polypropyl\u00e8ne et de polym\u00e8res supers absorbants 100 % recycl\u00e9s. Elle permet aux barri\u00e8res d\u2019\u00eatre l\u00e9g\u00e8res, facilement stockables, puis d\u2019augmenter leur volume au contact de l\u2019eau afin de cr\u00e9er une protection efficace face \u00e0 l\u2019eau. La solution d\u2019ass\u00e8chement post-inondation OBLOC\u00ae permet de rendre pelletables les boues et eaux qui se sont introduites dans l\u2019habitat. Cette solution est particuli\u00e8rement utilis\u00e9e pour les derniers centim\u00e8tres de boues et eaux restants, non pompables.",
        "Site internet": "https://ausec.fr/",
        "Mail": "info@ausec.fr",
        "LinkedIn": "",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "04 27 26 01 94",
        "March\u00e9": "B to A,B to B,B to B to C,B to C",
        "Soutiens": "Solar Impulse Fondation,Aprotek",
        "R\u00e9gion": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
        "Enjeux ODD": "11 - Villes et communaut\u00e9s durables,13 - Mesures relatives \u00e0 la lutte contre les changements climatiques",
        "Logo": "Ausec.png (https://dl.airtable.com/.attachments/8a96f60b8311758481399c0220add3dd/40b1ecc7/Ausec.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "Ville d'Anduse",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "Captor",
        "Pitch": "La solution pour la gestion et la ma\u00eetrise de vos colis de d\u00e9chets dangereux.",
        "Th\u00e9matique": "Gestion des risques",
        "Projet": "CAPTOR",
        "L'entreprise": "FADILEC d\u00e9veloppe des solutions innovantes dans la Robotique,  la Vision, l\u2019Automatisme, l\u2019Informatique, la Mesure et la Cybers\u00e9curit\u00e9.",
        "Le projet": "CAPTOR est un robot qui analyse et tri les colis de d\u00e9chets en milieu sensible, susceptibles de pr\u00e9senter un risque de radiation ou de contamination. Il r\u00e9p\u00e8te les gestes pr\u00e9cis des op\u00e9rateurs, r\u00e9duit l\u2019exposition des intervenants, assure une tra\u00e7abilit\u00e9 des colis, et aide les exploitants dans la gestion des d\u00e9chets dans les bonnes fili\u00e8res.\nCAPTOR est un robot 100% reconfigurable, dot\u00e9 de 2 ou 3 bras selon les besoins, rapide, s\u00e9curis\u00e9, fiable et qualifi\u00e9.\nIl est con\u00e7u avec des \u00e9quipements industriels, facilement maintenable. Les diff\u00e9rentes technologies de mesure embarqu\u00e9es lui permet de s\u2019adapter \u00e0 toutes les natures de colis (nucl\u00e9aire, m\u00e9dical, chimique, hydrocarbure\u2026.)",
        "Site internet": "https://www.fadilec-groupe.fr/",
        "Mail": "didier.farigoule@fadilec.com",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/fadilec-groupe/?originalSubdomain=fr",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "04 66 90 56 72",
        "March\u00e9": "B to B",
        "Soutiens": "CEA,ORANO,EDF,Universal Robot,Schneider,Adiffi,Nuclear Valley,Codra,Laboratoire IES Montpellier,Ecole Mines Al\u00e8s",
        "R\u00e9gion": "Occitanie",
        "Enjeux ODD": "9 - Industrie innovation et infrastructure,13 - Mesures relatives \u00e0 la lutte contre les changements climatiques",
        "Logo": "Captor Fadilec logo.png (https://dl.airtable.com/.attachments/6b859e0392118636cd6acb426c4dc6c4/a9ad70d8/CaptorFadileclogo.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "Ealico",
        "Pitch": "La nouvelle fa\u00e7on de g\u00e9rer les contr\u00f4les r\u00e9glementaires et la conformit\u00e9 des \u00e9tablissements. ",
        "Th\u00e9matique": "Gestion des risques",
        "Projet": "Ealico",
        "L'entreprise": "Ealico d\u00e9veloppe et commercialise une solution unique pour g\u00e9rer de la meilleure mani\u00e8re les contr\u00f4les r\u00e9glementaires et la conformit\u00e9 des \u00e9tablissements industriels et tertiaires.\u00a0",
        "Le projet": "Pour beaucoup d\u2019entreprises, la gestion des contr\u00f4les r\u00e9glementaires et de la conformit\u00e9 de leurs \u00e9tablissements est un travail complexe et chronophage. Lorsque l\u2019id\u00e9e a germ\u00e9, en 2015, le constat \u00e9tait simple. Les textes r\u00e9glementaires s\u2019empilaient et leur compr\u00e9hension devenait de plus en plus difficile. Les responsables d\u2019\u00e9tablissements n'\u00e9taient pas satisfaits de leur mani\u00e8re de g\u00e9rer les contr\u00f4les en jonglant entre tableurs Excel et dossiers papiers\u2026 Cette situation ne pouvait plus durer, nous avons donc d\u00e9cid\u00e9 d\u2019automatiser cette gestion fastidieuse en d\u00e9veloppant la technologie Ealico. ",
        "Site internet": "https://ealico.com/",
        "Mail": "contact@ealico.com",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/ealico/",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "06 22 20 73 22",
        "March\u00e9": "B to A,B to B",
        "Soutiens": "ESSEC,Microsoft,French Tech",
        "R\u00e9gion": "Ile-de-France",
        "Enjeux ODD": "9 - Industrie innovation et infrastructure",
        "Logo": "ealico-logo.png (https://dl.airtable.com/.attachments/d2bdab0be6ecf6b0819e1ebe2a3511af/78ab1213/ealico-logo.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "Earthcube",
        "Pitch": "S\u00e9curit\u00e9 des infrastructures",
        "Th\u00e9matique": "Gestion des risques",
        "Projet": "EARTHCUBE",
        "L'entreprise": "Earthcube d\u00e9veloppe des solutions de surveillance bas\u00e9es sur l'analyse automatique d'informations g\u00e9ospatiales pour la gestion des risques et la surveillance de l\u2019environnement. Gr\u00e2ce \u00e0 la pr\u00e9cision et la r\u00e9gularit\u00e9 de ses algorithmes d'Intelligence Artificielle, elle propose une solution robuste de surveillance des zones critiques disponible 24h/24, 7jours/7.",
        "Le projet": "En combinant l'\u00e9tat de l'art des techniques d'Intelligence Artificielle en traitement d'image et en Machine Learning, Earthcube permet \u00e0 ses clients d'acc\u00e9der \u00e0 des informations plus pr\u00e9cises, assurant ainsi des interventions plus rapides et moins co\u00fbteuses. Earthcube appliquent ces techniques \u00e0 la t\u00e9l\u00e9d\u00e9tection pour effectuer automatiquement de la classification d\u2019objets, d\u00e9tection de changements et analyse de sc\u00e8ne \u00e0 un niveau de performance \u00e9lev\u00e9. La solution agr\u00e8ge diverses sources d'images avec des donn\u00e9es m\u00e9tiers afin de fournir une analyse pertinente.",
        "Site internet": "https://www.earthcube.eu/?lang=fr",
        "Mail": "hr@earthcube.eu",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/earthcube/",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "",
        "March\u00e9": "B to B",
        "Soutiens": "CNRS,BPI France,Agoranov,ESRI,ONERA",
        "R\u00e9gion": "Occitanie",
        "Enjeux ODD": "13 - Mesures relatives \u00e0 la lutte contre les changements climatiques",
        "Logo": "Earthcube.png (https://dl.airtable.com/.attachments/0ec4b902d083141089c37bfc05a8d6af/9c47f2ee/Earthcube.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "GAMBI-M",
        "Pitch": "SARA : Solution Adapt\u00e9e de R\u00e9tro-conception Assist\u00e9e",
        "Th\u00e9matique": "Gestion des risques",
        "Projet": "SARA",
        "L'entreprise": "Gambi-M est une soci\u00e9t\u00e9 de service dans l\u2019ing\u00e9nierie num\u00e9rique 3D pour les industriels. Elle propose des services allant du relev\u00e9 3D d\u2019installation industrielle \u00e0 la mod\u00e9lisation 3D de ces installations.",
        "Le projet": "Le projet SARA vise \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 un enjeu de d\u00e9mocratisation des jumeaux num\u00e9riques en tant que r\u00e9f\u00e9rentiel technique d\u2019une installation industrielle. Dans le domaine du relev\u00e9 3D automatis\u00e9 en environnement couvert, cette innovation consiste \u00e0 les r\u00e9aliser gr\u00e2ce \u00e0 des drones volants autonomes. En mod\u00e9lisation CAO, elle porte sur une assistance sous forme d\u2019Intelligence Artificielle appliqu\u00e9e \u00e0 l\u2019interpr\u00e9tation de nuages de points. Enfin, ces innovations portent \u00e9galement dans la cr\u00e9ation d\u2019applications logicielles m\u00e9tiers int\u00e9grant une couche d\u2019intelligence artificielle tirant au maximum parti de la puissance permise par le num\u00e9rique.",
        "Site internet": "https://www.gambi-m.com/",
        "Mail": "contact@gambi-m.com",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/gambi-m",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "06 86 25 58 56",
        "March\u00e9": "B to B",
        "Soutiens": "Arts et M\u00e9tiers Paris Tech,Universit\u00e9 de Montpellier,Universit\u00e9 de Bourgogne,Institut Mines Telecom",
        "R\u00e9gion": "Occitanie",
        "Enjeux ODD": "9 - Industrie innovation et infrastructure",
        "Logo": "Gambi-M.png (https://dl.airtable.com/.attachments/844a54bf1bc42d3a7f9de93023b75474/f9e322bd/Gambi-M.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "Sedipec",
        "Pitch": "L\u2019habitat r\u00e9silient de demain",
        "Th\u00e9matique": "Gestion des risques",
        "Projet": "Sedipec",
        "L'entreprise": "SEDIPEC d\u00e9veloppe des portes et des volets anti-inondations, appel\u00e9s INOLOCK, qui peuvent \u00eatre connect\u00e9s aux syst\u00e8mes d'alertes des crues.\u00a0L'objectif est de pouvoir proposer des protections\u00a0permanentes\u00a0et\u00a0autonomes\u00a0face au risque inondation.\u00a0Gr\u00e2ce \u00e0 une IA, les b\u00e2timents\u00a0pourront \u00e9galement communiquer entre eux et prendre des d\u00e9cisions pr\u00e9ventives selon les donn\u00e9es r\u00e9colt\u00e9es.\u00a0",
        "Le projet": "Le r\u00f4le de ces protections consiste \u00e0 prot\u00e9ger toutes les ouvertures d'un b\u00e2timent avant l'arriv\u00e9e d'un danger d\u00e9tect\u00e9 (inondation, ruissellement, coul\u00e9e de boue, feu de for\u00eat, souffle d'explosion...). Il s'agit de cam\u00e9ras intelligentes et donn\u00e9es satellites qui ont pour mission de d\u00e9tecter le niveau de l'eau et son d\u00e9bit en temps r\u00e9el afin d'envoyer un signal aux ventouses magn\u00e9tiques pour couper le courant et ceux, m\u00eame en cas de chute du r\u00e9seau GSM. Ainsi,\u00a0l'INOLOCK se fermera \u00e0 l'aide d'un bras m\u00e9canique (principe des portes coupe-feu d\u00e9di\u00e9 au domaine de l'inondation).  \nSEDIPEC propose \u00e9galement des barri\u00e8res anti-inondations, batardeaux sur-mesure pour r\u00e9duire la vuln\u00e9rabilit\u00e9 du b\u00e2timent face au risque inondation.\u00a0 Il s'agit de protection pour prot\u00e9ger des portes, des garages, des baies vitr\u00e9es, des portails et entr\u00e9es de parking.",
        "Site internet": "https://sedipec.com/",
        "Mail": "contact@sedipec.com",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/sedipec/?originalSubdomain=fr",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "07 68 56 31 58",
        "March\u00e9": "B to A,B to B",
        "Soutiens": "R\u00e9seau Entreprendre,Positive Planet,Moovjee,CNAM,Label Effinergie,B\u00e2tisseurs d\u2019avenir,P\u00e9pite",
        "R\u00e9gion": "Ile-de-France",
        "Enjeux ODD": "7 - Energie propre et d'un co\u00fbt abordable,11 - Villes et communaut\u00e9s durables",
        "Logo": "Sedipec.png (https://dl.airtable.com/.attachments/b9242f43eb4e3022a00ad84f079e85a7/b173aea6/Sedipec.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "Mairie de Cernay-la-Ville,Gare de Saint-Pierre-des-Corps - SNCF,Lyc\u00e9e H\u00f4telier\u00a0Golf \u00e0\u00a0Hy\u00e8res (83)",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "Tellux",
        "Pitch": "L'analyse des sols pollu\u00e9s",
        "Th\u00e9matique": "Gestion des risques",
        "Projet": "Tellux",
        "L'entreprise": "Tellux a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e en 2019 pour  mettre en lumi\u00e8re l'\u00e9tat des sols.",
        "Le projet": "TELLUX d\u00e9veloppe des outils de d\u00e9tection de pollution des sols rapides et automatis\u00e9s. Le syst\u00e8me permet de d\u00e9tecter la pr\u00e9sence de pollution dans les terres et de guider les engins \u00ab \u00e0 l\u2019avancement \u00bb des travaux. Cette approche permet de localiser pr\u00e9cis\u00e9ment la pollution par une seule s\u00e9rie de forage. La solution permet d\u2019ajuster en temps r\u00e9el les quantit\u00e9s de terre vers les diff\u00e9rentes fili\u00e8res de traitement en fonction de leur niveau de contamination. L\u2019utilisation de la technologie hyperspectrale sur le terrain produit des donn\u00e9es qui sont trait\u00e9es en temps r\u00e9el par Machine Learning. Les diff\u00e9rentes couches du sol sont caract\u00e9ris\u00e9es directement sur le terrain. In fine, les \u00e9chantillons et sondages seront corr\u00e9l\u00e9s pour former un mod\u00e8le num\u00e9rique en 3D de la composition du sol. Le mod\u00e8le obtenu sera notamment transmis au bureau d\u2019\u00e9tude qui interpr\u00e8tera les sc\u00e9narii d\u2019am\u00e9nagements. Une analyse fine du sous-sol pourra \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e d\u00e8s le premier passage sur le terrain.",
        "Site internet": "http://tellux.fr/",
        "Mail": "antonin.vanexem@tellux.fr",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/tellux/",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "07 67 50 66 64",
        "March\u00e9": "B to A,B to B",
        "Soutiens": "Normandie Incubation,ESA BIC Nord,BPI France,AD Normandie,ADEME,R\u00e9gion de Normandie,Minist\u00e8re de l'Enseignement Sup\u00e9rieur,de la Recherche et de l'innovation",
        "R\u00e9gion": "Normandie",
        "Enjeux ODD": "13 - Mesures relatives \u00e0 la lutte contre les changements climatiques,15 - Vie terrestre",
        "Logo": "tellux.png (https://dl.airtable.com/.attachments/8cff5217aac7dfa9c9da5574cddbf2d1/253d5d43/tellux.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "WAVES'N SEE",
        "Pitch": "From wave to shore",
        "Th\u00e9matique": "Gestion des risques",
        "Projet": "Waves\u2019n See",
        "L'entreprise": "Waves\u2019n See d\u00e9veloppe une technologie de monitoring vid\u00e9o du littoral \u00e0 partir des travaux de recherche en oc\u00e9anographie c\u00f4ti\u00e8re de l\u2019Institut de Recherche pour le D\u00e9veloppement (IRD) afin de fournir des solutions pour anticiper et g\u00e9rer les risques littoraux.",
        "Le projet": "Le logiciel WaveCams permet aux acteurs qui interviennent sur le littoral (collectivit\u00e9s, bureaux d\u2019\u00e9tudes, gestionnaires de sites) de suivre en continu l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 de leur plage et de comprendre la dynamique hydros\u00e9dimentaire locale. \u00c0 l\u2019aide de cam\u00e9ras install\u00e9es sur le littoral et d'algorithmes de calcul, Waves\u2019n See d\u00e9termine : les donn\u00e9es de houle, l'\u00e9volution du trait de c\u00f4te, les volumes de s\u00e9diments en zone submerg\u00e9e. \nWaves\u2019n See \u00e9tablit aussi des indicateurs de suivi : d\u00e9tection des seuils s\u00e9dimentaires critiques, identification des tendances de reprise naturelle de la plage, suivi de l\u2019efficacit\u00e9 des am\u00e9nagements r\u00e9alis\u00e9s, impact des temp\u00eates. Ces donn\u00e9es servent \u00e0 communiquer sur les actions men\u00e9es et \u00e0 sensibiliser sur les risques littoraux.",
        "Site internet": "http://wavesnsee.com/fr/",
        "Mail": "yves.soufflet@wavesnsee.com",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/waves'nsee/",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "06 27 49 37 61",
        "March\u00e9": "B to A",
        "Soutiens": "Les SCOP Occitanie,I\u00e9S,Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es Actives,Garrigue,Nubbo,BPI France",
        "R\u00e9gion": "Occitanie",
        "Enjeux ODD": "13 - Mesures relatives \u00e0 la lutte contre les changements climatiques,14 - Vie aquatique",
        "Logo": "WAVES-N SEE.png (https://dl.airtable.com/.attachments/5ad4e2b02fad20fe583ae2a387da433d/91cd1fa2/WAVES-NSEE.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "R\u00e9gion Occitanie,D\u00e9partement de Seine-Maritime,Ville de Cannes,Ville de Palavas-les-Flots",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": "Non, mais ils souhaiteraient l'\u00eatre"
      }
    ],
    "projets_achats": [
      {
        "url": "https://recette-portail-entreprises.fr/project/23144/main",
        "label": "Prestation g\u00e9nie climatique, plomberie sanitaire",
        "description": "Prestations d'exploitation, de maintenance, de renouvellement des installations de g\u00e9nie climatique et de plomberie sanitaire P2-P3",
        "purchasingCategory": null,
        "CPVPrimary": NaN,
        "status": "active",
        "publicationTargetDate": "2024-11-01T00:00:00.000Z",
        "dlro": null,
        "marketEstimatedAmount": 1024860.0,
        "marketMaxDuration": 72,
        "socialConsiderationsConcerned": "dont_know",
        "environmentalConsiderationsConcerned": "dont_know",
        "consultationLink": "",
        "keywords": null,
        "messagingActive": false,
        "createdAt": "2022-02-21T16:39:07.000Z",
        "updatedAt": "2022-02-21T16:39:53.000Z",
        "procedureType": {},
        "purchasingEntity": {
          "label": "Services du Premier ministre",
          "address": null,
          "city": null,
          "country": null,
          "siren": "110001013",
          "siret": "11000101300017",
          "tvaIntra": null,
          "codeApe": null,
          "effectif": null,
          "legalForm": null,
          "enterpriseType": null,
          "website": null,
          "idNationnal": null,
          "type": "purchasing_entity",
          "mission": null,
          "publicFunction": "etat",
          "buyerProfil": "https://www.marches-publics.gouv.fr",
          "createdAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "updatedAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "keywords": null
        },
        "reservedPublicMarkets": [],
        "departments": []
      },
      {
        "url": "https://recette-portail-entreprises.fr/project/24312/main",
        "label": "Confection et fourniture de v\u00eatements professionnels pour diff\u00e9rents personnels des minist\u00e8res \u00e9conomiques et financiers. Lot 6 : Chaussures de ville hommes",
        "description": "",
        "purchasingCategory": null,
        "CPVPrimary": NaN,
        "status": "active",
        "publicationTargetDate": "2022-03-31T00:00:00.000Z",
        "dlro": null,
        "marketEstimatedAmount": 45760.0,
        "marketMaxDuration": 48,
        "socialConsiderationsConcerned": "dont_know",
        "environmentalConsiderationsConcerned": "dont_know",
        "consultationLink": "",
        "keywords": null,
        "messagingActive": false,
        "createdAt": "2022-02-21T16:39:08.000Z",
        "updatedAt": "2022-02-21T16:40:20.000Z",
        "procedureType": {},
        "purchasingEntity": {
          "label": "Minist\u00e8res de l'\u00c9conomie, des Finances et de la Relance",
          "address": null,
          "city": null,
          "country": null,
          "siren": "110020013",
          "siret": "11002001300097",
          "tvaIntra": null,
          "codeApe": null,
          "effectif": null,
          "legalForm": null,
          "enterpriseType": null,
          "website": null,
          "idNationnal": null,
          "type": "purchasing_entity",
          "mission": null,
          "publicFunction": "etat",
          "buyerProfil": "https://www.marches-publics.gouv.fr",
          "createdAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "updatedAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "keywords": null
        },
        "reservedPublicMarkets": [],
        "departments": [
          {
            "department": "FR"
          }
        ]
      },
      {
        "url": "https://recette-portail-entreprises.fr/project/21916/main",
        "label": "Lutte contre les violences sexuelles et sexistes",
        "description": "Lutte contre les violences sexuelles et sexistes",
        "purchasingCategory": null,
        "CPVPrimary": NaN,
        "status": "active",
        "publicationTargetDate": "2022-06-01T00:00:00.000Z",
        "dlro": null,
        "marketEstimatedAmount": 100000.0,
        "marketMaxDuration": 24,
        "socialConsiderationsConcerned": "dont_know",
        "environmentalConsiderationsConcerned": "dont_know",
        "consultationLink": "",
        "keywords": null,
        "messagingActive": false,
        "createdAt": "2022-02-21T16:39:06.000Z",
        "updatedAt": "2022-02-21T16:39:49.000Z",
        "procedureType": {},
        "purchasingEntity": {
          "label": "Minist\u00e8re de la Transition \u00e9cologique et solidaire - Minist\u00e8re de la Coh\u00e9sion des Territoires",
          "address": null,
          "city": null,
          "country": null,
          "siren": "110068012",
          "siret": "11006801200050",
          "tvaIntra": null,
          "codeApe": null,
          "effectif": null,
          "legalForm": null,
          "enterpriseType": null,
          "website": null,
          "idNationnal": null,
          "type": "purchasing_entity",
          "mission": null,
          "publicFunction": "etat",
          "buyerProfil": "https://www.marches-publics.gouv.fr",
          "createdAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "updatedAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "keywords": null
        },
        "reservedPublicMarkets": [],
        "departments": []
      },
      {
        "url": "https://recette-portail-entreprises.fr/project/21088/main",
        "label": "Entretien espaces verts et ext\u00e9rieurs",
        "description": "",
        "purchasingCategory": null,
        "CPVPrimary": NaN,
        "status": "active",
        "publicationTargetDate": "2023-06-30T00:00:00.000Z",
        "dlro": null,
        "marketEstimatedAmount": 1900000.0,
        "marketMaxDuration": 48,
        "socialConsiderationsConcerned": "yes",
        "environmentalConsiderationsConcerned": "yes",
        "consultationLink": "",
        "keywords": null,
        "messagingActive": false,
        "createdAt": "2022-02-21T16:39:05.000Z",
        "updatedAt": "2022-02-21T16:39:46.000Z",
        "procedureType": {},
        "purchasingEntity": {
          "label": "PFRA - Occitanie",
          "address": null,
          "city": null,
          "country": null,
          "siren": "173100009",
          "siret": "17310000900021",
          "tvaIntra": null,
          "codeApe": null,
          "effectif": null,
          "legalForm": null,
          "enterpriseType": null,
          "website": null,
          "idNationnal": null,
          "type": "purchasing_entity",
          "mission": null,
          "publicFunction": "etat",
          "buyerProfil": "https://www.marches-publics.gouv.fr",
          "createdAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "updatedAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "keywords": null
        },
        "reservedPublicMarkets": [],
        "departments": []
      },
      {
        "url": "https://recette-portail-entreprises.fr/project/20388/main",
        "label": "CA VERSAILLES - Entretien toiture et terrasses",
        "description": "Prestations de travaux d'entretien de toitures et terrasses des b\u00e2timents du ressort de la cour d'appel (Hauts de Seine, Yvelines, Val d'Oise et Eure et Loir)",
        "purchasingCategory": "travaux",
        "CPVPrimary": NaN,
        "status": "active",
        "publicationTargetDate": "2022-05-02T00:00:00.000Z",
        "dlro": null,
        "marketEstimatedAmount": 120000.0,
        "marketMaxDuration": 48,
        "socialConsiderationsConcerned": "yes",
        "environmentalConsiderationsConcerned": "yes",
        "consultationLink": "",
        "keywords": null,
        "messagingActive": false,
        "createdAt": "2022-02-21T16:39:04.000Z",
        "updatedAt": "2022-02-21T16:40:01.000Z",
        "procedureType": {},
        "purchasingEntity": {
          "label": "Minist\u00e8re de la Justice",
          "address": null,
          "city": null,
          "country": null,
          "siren": "110010014",
          "siret": "11001001400014",
          "tvaIntra": null,
          "codeApe": null,
          "effectif": null,
          "legalForm": null,
          "enterpriseType": null,
          "website": null,
          "idNationnal": null,
          "type": "purchasing_entity",
          "mission": null,
          "publicFunction": "etat",
          "buyerProfil": "https://www.marches-publics.gouv.fr",
          "createdAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "updatedAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "keywords": null
        },
        "reservedPublicMarkets": [],
        "departments": [
          {
            "department": "92"
          },
          {
            "department": "78"
          },
          {
            "department": "28"
          },
          {
            "department": "95"
          }
        ]
      },
      {
        "url": "https://recette-portail-entreprises.fr/project/23240/main",
        "label": "pose de protections contre les chutes de blocs",
        "description": "pose de protections contre les chutes de blocs",
        "purchasingCategory": "travaux",
        "CPVPrimary": NaN,
        "status": "active",
        "publicationTargetDate": "2025-09-30T00:00:00.000Z",
        "dlro": null,
        "marketEstimatedAmount": 5000000.0,
        "marketMaxDuration": 48,
        "socialConsiderationsConcerned": "yes",
        "environmentalConsiderationsConcerned": "yes",
        "consultationLink": "",
        "keywords": null,
        "messagingActive": false,
        "createdAt": "2022-02-21T16:39:07.000Z",
        "updatedAt": "2022-02-21T16:40:15.000Z",
        "procedureType": {},
        "purchasingEntity": {
          "label": "Minist\u00e8re de la Transition \u00e9cologique et solidaire - Minist\u00e8re de la Coh\u00e9sion des Territoires",
          "address": null,
          "city": null,
          "country": null,
          "siren": "110068012",
          "siret": "11006801200050",
          "tvaIntra": null,
          "codeApe": null,
          "effectif": null,
          "legalForm": null,
          "enterpriseType": null,
          "website": null,
          "idNationnal": null,
          "type": "purchasing_entity",
          "mission": null,
          "publicFunction": "etat",
          "buyerProfil": "https://www.marches-publics.gouv.fr",
          "createdAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "updatedAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "keywords": null
        },
        "reservedPublicMarkets": [],
        "departments": [
          {
            "department": "FR"
          }
        ]
      },
      {
        "url": "https://recette-portail-entreprises.fr/project/22933/main",
        "label": "Prestations d'entretien des espaces verts",
        "description": "",
        "purchasingCategory": null,
        "CPVPrimary": NaN,
        "status": "active",
        "publicationTargetDate": "2022-10-01T00:00:00.000Z",
        "dlro": null,
        "marketEstimatedAmount": 500000.0,
        "marketMaxDuration": 48,
        "socialConsiderationsConcerned": "yes",
        "environmentalConsiderationsConcerned": "yes",
        "consultationLink": "",
        "keywords": null,
        "messagingActive": false,
        "createdAt": "2022-02-21T16:39:07.000Z",
        "updatedAt": "2022-02-21T16:39:53.000Z",
        "procedureType": {},
        "purchasingEntity": {
          "label": "PFRA - Pays de la Loire",
          "address": null,
          "city": null,
          "country": null,
          "siren": "174400002",
          "siret": "17440000200054",
          "tvaIntra": null,
          "codeApe": null,
          "effectif": null,
          "legalForm": null,
          "enterpriseType": null,
          "website": null,
          "idNationnal": null,
          "type": "purchasing_entity",
          "mission": null,
          "publicFunction": "etat",
          "buyerProfil": "https://www.marches-publics.gouv.fr",
          "createdAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "updatedAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "keywords": null
        },
        "reservedPublicMarkets": [],
        "departments": []
      },
      {
        "url": "https://recette-portail-entreprises.fr/project/21421/main",
        "label": "Fourniture d'encres \u00e0 base d'huile v\u00e9g\u00e9tale pour presse offset et feuilles, solution de mouillage SunFount 480 et vernis",
        "description": "M2I__Renouvellement du 19_BAM_176 => 22_BAM_045",
        "purchasingCategory": null,
        "CPVPrimary": NaN,
        "status": "active",
        "publicationTargetDate": "2023-02-18T00:00:00.000Z",
        "dlro": null,
        "marketEstimatedAmount": 400000.0,
        "marketMaxDuration": 48,
        "socialConsiderationsConcerned": "no",
        "environmentalConsiderationsConcerned": "yes",
        "consultationLink": "",
        "keywords": null,
        "messagingActive": false,
        "createdAt": "2022-02-21T16:39:05.000Z",
        "updatedAt": "2022-02-21T16:40:07.000Z",
        "procedureType": {},
        "purchasingEntity": {
          "label": "Services du Premier ministre",
          "address": null,
          "city": null,
          "country": null,
          "siren": "110001013",
          "siret": "11000101300017",
          "tvaIntra": null,
          "codeApe": null,
          "effectif": null,
          "legalForm": null,
          "enterpriseType": null,
          "website": null,
          "idNationnal": null,
          "type": "purchasing_entity",
          "mission": null,
          "publicFunction": "etat",
          "buyerProfil": "https://www.marches-publics.gouv.fr",
          "createdAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "updatedAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "keywords": null
        },
        "reservedPublicMarkets": [],
        "departments": [
          {
            "department": "FR"
          }
        ]
      },
      {
        "url": "https://recette-portail-entreprises.fr/project/22458/main",
        "label": "PREST - Fourniture de d\u00e9coration v\u00e9g\u00e9tale et florale \u00e9v\u00e8nementielle et r\u00e9guli\u00e8re et de location de compositions artificielles \u00e0 destination des sites du minist\u00e8re",
        "description": "",
        "purchasingCategory": null,
        "CPVPrimary": NaN,
        "status": "active",
        "publicationTargetDate": "2022-10-25T00:00:00.000Z",
        "dlro": null,
        "marketEstimatedAmount": 170000.0,
        "marketMaxDuration": 48,
        "socialConsiderationsConcerned": "yes",
        "environmentalConsiderationsConcerned": "yes",
        "consultationLink": "",
        "keywords": null,
        "messagingActive": false,
        "createdAt": "2022-02-21T16:39:06.000Z",
        "updatedAt": "2022-02-21T16:40:11.000Z",
        "procedureType": {},
        "purchasingEntity": {
          "label": "Minist\u00e8res sociaux (sant\u00e9, travail, jeunesse et sports) / Minist\u00e8re des Affaires sociales",
          "address": null,
          "city": null,
          "country": null,
          "siren": "130016538",
          "siret": "13001653800014",
          "tvaIntra": null,
          "codeApe": null,
          "effectif": null,
          "legalForm": null,
          "enterpriseType": null,
          "website": null,
          "idNationnal": null,
          "type": "purchasing_entity",
          "mission": null,
          "publicFunction": "etat",
          "buyerProfil": "https://www.marches-publics.gouv.fr",
          "createdAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "updatedAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "keywords": null
        },
        "reservedPublicMarkets": [],
        "departments": [
          {
            "department": "FR"
          }
        ]
      },
      {
        "url": "https://recette-portail-entreprises.fr/project/21805/main",
        "label": "MAINT - BOI - Travaux changement rooftops - Etanch\u00e9it\u00e9 toitures",
        "description": "MAINT - BOI - Travaux changement rooftops - Etanch\u00e9it\u00e9 toitures",
        "purchasingCategory": null,
        "CPVPrimary": NaN,
        "status": "active",
        "publicationTargetDate": "2022-12-01T00:00:00.000Z",
        "dlro": null,
        "marketEstimatedAmount": 1700000.0,
        "marketMaxDuration": 36,
        "socialConsiderationsConcerned": "yes",
        "environmentalConsiderationsConcerned": "yes",
        "consultationLink": "",
        "keywords": null,
        "messagingActive": false,
        "createdAt": "2022-02-21T16:39:05.000Z",
        "updatedAt": "2022-02-21T16:39:49.000Z",
        "procedureType": {},
        "purchasingEntity": {
          "label": "Minist\u00e8res sociaux (sant\u00e9, travail, jeunesse et sports) / Minist\u00e8re des Affaires sociales",
          "address": null,
          "city": null,
          "country": null,
          "siren": "130016538",
          "siret": "13001653800014",
          "tvaIntra": null,
          "codeApe": null,
          "effectif": null,
          "legalForm": null,
          "enterpriseType": null,
          "website": null,
          "idNationnal": null,
          "type": "purchasing_entity",
          "mission": null,
          "publicFunction": "etat",
          "buyerProfil": "https://www.marches-publics.gouv.fr",
          "createdAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "updatedAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "keywords": null
        },
        "reservedPublicMarkets": [],
        "departments": []
      },
      {
        "url": "https://recette-portail-entreprises.fr/project/20313/main",
        "label": "AD4 - Mission d\u2019accompagnement \u00e0 l\u2019\u00e9mergence de projet d\u2019\u00e9coquartier port\u00e9s par des collectifs de citoyens",
        "description": "Mission d\u2019accompagnement \u00e0 l\u2019\u00e9mergence de projet d\u2019\u00e9coquartier port\u00e9s par des collectifs de citoyens",
        "purchasingCategory": "services",
        "CPVPrimary": NaN,
        "status": "active",
        "publicationTargetDate": "2022-05-01T00:00:00.000Z",
        "dlro": null,
        "marketEstimatedAmount": 50000.0,
        "marketMaxDuration": 24,
        "socialConsiderationsConcerned": "dont_know",
        "environmentalConsiderationsConcerned": "yes",
        "consultationLink": "",
        "keywords": null,
        "messagingActive": false,
        "createdAt": "2022-02-21T16:39:03.000Z",
        "updatedAt": "2022-02-21T16:40:01.000Z",
        "procedureType": {},
        "purchasingEntity": {
          "label": "Minist\u00e8re de la Transition \u00e9cologique et solidaire - Minist\u00e8re de la Coh\u00e9sion des Territoires",
          "address": null,
          "city": null,
          "country": null,
          "siren": "110068012",
          "siret": "11006801200050",
          "tvaIntra": null,
          "codeApe": null,
          "effectif": null,
          "legalForm": null,
          "enterpriseType": null,
          "website": null,
          "idNationnal": null,
          "type": "purchasing_entity",
          "mission": null,
          "publicFunction": "etat",
          "buyerProfil": "https://www.marches-publics.gouv.fr",
          "createdAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "updatedAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "keywords": null
        },
        "reservedPublicMarkets": [],
        "departments": [
          {
            "department": "92"
          }
        ]
      },
      {
        "url": "https://recette-portail-entreprises.fr/project/21686/main",
        "label": "Entretien espaces verts et ext\u00e9rieurs",
        "description": "",
        "purchasingCategory": null,
        "CPVPrimary": NaN,
        "status": "active",
        "publicationTargetDate": "2023-02-01T00:00:00.000Z",
        "dlro": null,
        "marketEstimatedAmount": 3762000.0,
        "marketMaxDuration": 48,
        "socialConsiderationsConcerned": "no",
        "environmentalConsiderationsConcerned": "yes",
        "consultationLink": "",
        "keywords": null,
        "messagingActive": false,
        "createdAt": "2022-02-21T16:39:05.000Z",
        "updatedAt": "2022-02-21T16:39:48.000Z",
        "procedureType": {},
        "purchasingEntity": {
          "label": "PFRA - Nouvelle Aquitaine",
          "address": null,
          "city": null,
          "country": null,
          "siren": "173300005",
          "siret": "17330000500027",
          "tvaIntra": null,
          "codeApe": null,
          "effectif": null,
          "legalForm": null,
          "enterpriseType": null,
          "website": null,
          "idNationnal": null,
          "type": "purchasing_entity",
          "mission": null,
          "publicFunction": "etat",
          "buyerProfil": "https://www.marches-publics.gouv.fr",
          "createdAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "updatedAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "keywords": null
        },
        "reservedPublicMarkets": [],
        "departments": []
      },
      {
        "url": "https://recette-portail-entreprises.fr/project/21014/main",
        "label": "Entretien des espaces verts de la CAE",
        "description": "Titulaire actuel\u00a0: GREEN STYLE",
        "purchasingCategory": null,
        "CPVPrimary": NaN,
        "status": "active",
        "publicationTargetDate": "2023-01-30T00:00:00.000Z",
        "dlro": null,
        "marketEstimatedAmount": 58800.0,
        "marketMaxDuration": 48,
        "socialConsiderationsConcerned": "yes",
        "environmentalConsiderationsConcerned": "yes",
        "consultationLink": "",
        "keywords": null,
        "messagingActive": false,
        "createdAt": "2022-02-21T16:39:04.000Z",
        "updatedAt": "2022-02-21T16:39:45.000Z",
        "procedureType": {},
        "purchasingEntity": {
          "label": "Minist\u00e8res de l'\u00c9conomie, des Finances et de la Relance",
          "address": null,
          "city": null,
          "country": null,
          "siren": "110020013",
          "siret": "11002001300097",
          "tvaIntra": null,
          "codeApe": null,
          "effectif": null,
          "legalForm": null,
          "enterpriseType": null,
          "website": null,
          "idNationnal": null,
          "type": "purchasing_entity",
          "mission": null,
          "publicFunction": "etat",
          "buyerProfil": "https://www.marches-publics.gouv.fr",
          "createdAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "updatedAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "keywords": null
        },
        "reservedPublicMarkets": [],
        "departments": []
      },
      {
        "url": "https://recette-portail-entreprises.fr/project/21343/main",
        "label": "FOURNITURE ENSEMBLE ZONE URBAINE BLEU",
        "description": "FOURNITURE ENSEMBLE ZONE URBAINE BLEU",
        "purchasingCategory": null,
        "CPVPrimary": NaN,
        "status": "active",
        "publicationTargetDate": "2022-04-16T00:00:00.000Z",
        "dlro": null,
        "marketEstimatedAmount": 592372.0,
        "marketMaxDuration": 36,
        "socialConsiderationsConcerned": "dont_know",
        "environmentalConsiderationsConcerned": "dont_know",
        "consultationLink": "",
        "keywords": null,
        "messagingActive": false,
        "createdAt": "2022-02-21T16:39:05.000Z",
        "updatedAt": "2022-02-21T16:39:47.000Z",
        "procedureType": {},
        "purchasingEntity": {
          "label": "Minist\u00e8re des Arm\u00e9es",
          "address": null,
          "city": null,
          "country": null,
          "siren": "110090016",
          "siret": "11009001600046",
          "tvaIntra": null,
          "codeApe": null,
          "effectif": null,
          "legalForm": null,
          "enterpriseType": null,
          "website": null,
          "idNationnal": null,
          "type": "purchasing_entity",
          "mission": null,
          "publicFunction": "etat",
          "buyerProfil": "https://www.marches-publics.gouv.fr",
          "createdAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "updatedAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "keywords": null
        },
        "reservedPublicMarkets": [],
        "departments": []
      },
      {
        "url": "https://recette-portail-entreprises.fr/project/25388/main",
        "label": "D\u00e9veloppement d'un site web",
        "description": "D\u00e9veloppement d'un site web",
        "purchasingCategory": "services",
        "CPVPrimary": NaN,
        "status": "active",
        "publicationTargetDate": "2022-05-01T00:00:00.000Z",
        "dlro": null,
        "marketEstimatedAmount": 350000.0,
        "marketMaxDuration": 48,
        "socialConsiderationsConcerned": "yes",
        "environmentalConsiderationsConcerned": "yes",
        "consultationLink": "",
        "keywords": null,
        "messagingActive": false,
        "createdAt": "2022-03-18T03:35:08.000Z",
        "updatedAt": "2022-03-18T03:35:14.000Z",
        "procedureType": {},
        "purchasingEntity": {
          "label": "Minist\u00e8re de l'Agriculture et de l'Alimentation",
          "address": null,
          "city": null,
          "country": null,
          "siren": "110070018",
          "siret": "11007001800012",
          "tvaIntra": null,
          "codeApe": null,
          "effectif": null,
          "legalForm": null,
          "enterpriseType": null,
          "website": null,
          "idNationnal": null,
          "type": "purchasing_entity",
          "mission": null,
          "publicFunction": "etat",
          "buyerProfil": "https://www.marches-publics.gouv.fr",
          "createdAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "updatedAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "keywords": null
        },
        "reservedPublicMarkets": [],
        "departments": [
          {
            "department": "01"
          },
          {
            "department": "02"
          },
          {
            "department": "03"
          },
          {
            "department": "04"
          },
          {
            "department": "08"
          },
          {
            "department": "06"
          },
          {
            "department": "05"
          },
          {
            "department": "07"
          },
          {
            "department": "09"
          },
          {
            "department": "10"
          },
          {
            "department": "11"
          },
          {
            "department": "12"
          },
          {
            "department": "13"
          },
          {
            "department": "14"
          },
          {
            "department": "16"
          },
          {
            "department": "17"
          },
          {
            "department": "18"
          },
          {
            "department": "15"
          },
          {
            "department": "19"
          },
          {
            "department": "21"
          },
          {
            "department": "24"
          },
          {
            "department": "25"
          },
          {
            "department": "27"
          },
          {
            "department": "26"
          },
          {
            "department": "29"
          },
          {
            "department": "28"
          },
          {
            "department": "2B"
          },
          {
            "department": "2A"
          },
          {
            "department": "31"
          },
          {
            "department": "30"
          },
          {
            "department": "32"
          },
          {
            "department": "22"
          },
          {
            "department": "23"
          },
          {
            "department": "33"
          },
          {
            "department": "35"
          },
          {
            "department": "34"
          },
          {
            "department": "36"
          },
          {
            "department": "37"
          },
          {
            "department": "38"
          },
          {
            "department": "39"
          },
          {
            "department": "40"
          },
          {
            "department": "41"
          },
          {
            "department": "42"
          },
          {
            "department": "44"
          },
          {
            "department": "43"
          },
          {
            "department": "45"
          },
          {
            "department": "46"
          },
          {
            "department": "47"
          },
          {
            "department": "48"
          },
          {
            "department": "51"
          },
          {
            "department": "49"
          },
          {
            "department": "50"
          },
          {
            "department": "52"
          },
          {
            "department": "53"
          },
          {
            "department": "54"
          },
          {
            "department": "55"
          },
          {
            "department": "56"
          },
          {
            "department": "57"
          },
          {
            "department": "58"
          },
          {
            "department": "59"
          },
          {
            "department": "60"
          },
          {
            "department": "61"
          },
          {
            "department": "62"
          },
          {
            "department": "63"
          },
          {
            "department": "65"
          },
          {
            "department": "64"
          },
          {
            "department": "66"
          },
          {
            "department": "67"
          },
          {
            "department": "70"
          },
          {
            "department": "68"
          },
          {
            "department": "69"
          },
          {
            "department": "71"
          },
          {
            "department": "72"
          },
          {
            "department": "73"
          },
          {
            "department": "74"
          },
          {
            "department": "75"
          },
          {
            "department": "76"
          },
          {
            "department": "78"
          },
          {
            "department": "77"
          },
          {
            "department": "79"
          },
          {
            "department": "80"
          },
          {
            "department": "81"
          },
          {
            "department": "82"
          },
          {
            "department": "84"
          },
          {
            "department": "83"
          },
          {
            "department": "85"
          },
          {
            "department": "86"
          },
          {
            "department": "88"
          },
          {
            "department": "87"
          },
          {
            "department": "89"
          },
          {
            "department": "90"
          },
          {
            "department": "91"
          },
          {
            "department": "92"
          },
          {
            "department": "93"
          },
          {
            "department": "94"
          },
          {
            "department": "95"
          }
        ]
      },
      {
        "url": "https://recette-portail-entreprises.fr/project/20512/main",
        "label": "D\u00e9veloppement de l\u2019application GASPAR",
        "description": "",
        "purchasingCategory": null,
        "CPVPrimary": NaN,
        "status": "active",
        "publicationTargetDate": "2022-04-01T00:00:00.000Z",
        "dlro": null,
        "marketEstimatedAmount": 416667.0,
        "marketMaxDuration": 24,
        "socialConsiderationsConcerned": "dont_know",
        "environmentalConsiderationsConcerned": "yes",
        "consultationLink": "",
        "keywords": null,
        "messagingActive": false,
        "createdAt": "2022-02-21T16:39:04.000Z",
        "updatedAt": "2022-02-21T16:39:44.000Z",
        "procedureType": {},
        "purchasingEntity": {
          "label": "Minist\u00e8re de la Transition \u00e9cologique et solidaire - Minist\u00e8re de la Coh\u00e9sion des Territoires",
          "address": null,
          "city": null,
          "country": null,
          "siren": "110068012",
          "siret": "11006801200050",
          "tvaIntra": null,
          "codeApe": null,
          "effectif": null,
          "legalForm": null,
          "enterpriseType": null,
          "website": null,
          "idNationnal": null,
          "type": "purchasing_entity",
          "mission": null,
          "publicFunction": "etat",
          "buyerProfil": "https://www.marches-publics.gouv.fr",
          "createdAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "updatedAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "keywords": null
        },
        "reservedPublicMarkets": [],
        "departments": []
      },
      {
        "url": "https://recette-portail-entreprises.fr/project/21048/main",
        "label": "Entretien des espaces verts de divers sites de l'arrondissement de Lorient",
        "description": "Entretien des espaces verts de divers sites de l'arrondissement de Lorient",
        "purchasingCategory": null,
        "CPVPrimary": NaN,
        "status": "active",
        "publicationTargetDate": "2022-09-01T00:00:00.000Z",
        "dlro": null,
        "marketEstimatedAmount": 599820.0,
        "marketMaxDuration": 48,
        "socialConsiderationsConcerned": "dont_know",
        "environmentalConsiderationsConcerned": "yes",
        "consultationLink": "",
        "keywords": null,
        "messagingActive": false,
        "createdAt": "2022-02-21T16:39:04.000Z",
        "updatedAt": "2022-02-21T16:39:46.000Z",
        "procedureType": {},
        "purchasingEntity": {
          "label": "Minist\u00e8re des Arm\u00e9es",
          "address": null,
          "city": null,
          "country": null,
          "siren": "110090016",
          "siret": "11009001600046",
          "tvaIntra": null,
          "codeApe": null,
          "effectif": null,
          "legalForm": null,
          "enterpriseType": null,
          "website": null,
          "idNationnal": null,
          "type": "purchasing_entity",
          "mission": null,
          "publicFunction": "etat",
          "buyerProfil": "https://www.marches-publics.gouv.fr",
          "createdAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "updatedAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "keywords": null
        },
        "reservedPublicMarkets": [],
        "departments": []
      },
      {
        "url": "https://recette-portail-entreprises.fr/project/24148/main",
        "label": "Travaux - Ouvrants CDFiP de Clichy (92)",
        "description": "Changement des ouvrants au CDFIP de Clichy (92)",
        "purchasingCategory": "travaux",
        "CPVPrimary": NaN,
        "status": "active",
        "publicationTargetDate": "2022-06-06T00:00:00.000Z",
        "dlro": null,
        "marketEstimatedAmount": 350000.0,
        "marketMaxDuration": 12,
        "socialConsiderationsConcerned": "dont_know",
        "environmentalConsiderationsConcerned": "yes",
        "consultationLink": "",
        "keywords": null,
        "messagingActive": false,
        "createdAt": "2022-02-21T16:39:08.000Z",
        "updatedAt": "2022-02-21T16:40:19.000Z",
        "procedureType": {},
        "purchasingEntity": {
          "label": "Minist\u00e8res de l'\u00c9conomie, des Finances et de la Relance",
          "address": null,
          "city": null,
          "country": null,
          "siren": "110020013",
          "siret": "11002001300097",
          "tvaIntra": null,
          "codeApe": null,
          "effectif": null,
          "legalForm": null,
          "enterpriseType": null,
          "website": null,
          "idNationnal": null,
          "type": "purchasing_entity",
          "mission": null,
          "publicFunction": "etat",
          "buyerProfil": "https://www.marches-publics.gouv.fr",
          "createdAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "updatedAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "keywords": null
        },
        "reservedPublicMarkets": [],
        "departments": [
          {
            "department": "92"
          }
        ]
      },
      {
        "url": "https://recette-portail-entreprises.fr/project/21054/main",
        "label": "Entretien espaces verts et ext\u00e9rieurs - PFRA OCCITANIE",
        "description": "",
        "purchasingCategory": null,
        "CPVPrimary": NaN,
        "status": "active",
        "publicationTargetDate": "2023-06-30T00:00:00.000Z",
        "dlro": null,
        "marketEstimatedAmount": 2000000.0,
        "marketMaxDuration": 48,
        "socialConsiderationsConcerned": "yes",
        "environmentalConsiderationsConcerned": "yes",
        "consultationLink": "",
        "keywords": null,
        "messagingActive": false,
        "createdAt": "2022-02-21T16:39:04.000Z",
        "updatedAt": "2022-02-21T16:39:46.000Z",
        "procedureType": {},
        "purchasingEntity": {
          "label": "PFRA - Occitanie",
          "address": null,
          "city": null,
          "country": null,
          "siren": "173100009",
          "siret": "17310000900021",
          "tvaIntra": null,
          "codeApe": null,
          "effectif": null,
          "legalForm": null,
          "enterpriseType": null,
          "website": null,
          "idNationnal": null,
          "type": "purchasing_entity",
          "mission": null,
          "publicFunction": "etat",
          "buyerProfil": "https://www.marches-publics.gouv.fr",
          "createdAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "updatedAt": "2021-11-10T14:56:18.000Z",
          "keywords": null
        },
        "reservedPublicMarkets": [],
        "departments": []
      }
    ]
  },
  "warnings": []
}